<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Dziêki Stalkerze! Wywalczyliœmy od tych szalonych fanatyków... Ale tak siê zdarza. A no i jeszcze zwierz przemknie. Ten zwierz przy³azi z Radaru - wtedy zawsze jest armagedon! Biega bardzo szybko, cholera! Kiedyœ mieliœmy doskona³e narzêdzie przeciwko stworowi - miotacz ognia, ale coœ ju¿ przesta³ dzia³aæ. Chcia³em iœæ do naszego mistrza Szurupy, ale nie ma czasu! Ci¹gle te dziwol¹gi przy³a¿¹! Dobra, czas siê rozliczyæ. WeŸmiesz pieni¹dze?</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Tak, pieni¹dze zawsze siê przydadz¹.</text>
	</string>


	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>Jakie s¹ inne opcje?</text>
	</string>


	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Jakby powiedzieæ... My sami potrzebujemy pieniêdzy... Zróbmy tak: dam Ci 1000 i ten zepsuty miotacz ognia... Nie potrzebujemy zepsutego, ale powtarzam, nikt nie pójdzie go naprawiæ. Widzê, ¿e jesteœ m¹drym facetem, nie b¹dŸ leniwy - idŸ do Szurupy, mo¿e to naprawi. Rozumiesz, ¿e ta wdziêcznoœæ bêdzie czymœ wiêcej ni¿ pieniêdzmi!</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Nie, dziêkujê. Lepsze s¹ pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>O, dobra. Myœlê, ¿e znajdê sposób na to badziewie!</text>
	</string>




	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>Ach, mi³oœnik myœlenia... Có¿, oto zagadka dla Ciebie. „Zabity na œmieræ miotacz ognia”. Przede mn¹ bawili siê nim Twoi koledzy... Pomog³em im w jednej sprawie a oni dali mi za to w prezencie. I radê na odchodne - jeœli chcesz to naprawiæ to idŸ do Szurupy. Co Ty na to? Da siê z tym coœ zrobiæ?</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Opa... Tyle wyczarowa³em tym miotaczem ognia!.. I popsuli w cholerê! Hmmm... zepsuty na amen... ehh... i tutaj coœ po³amane... Co do cholery?! Co oni, ci¹gneli go przez wszystkie anomalie, czy jakaœ chimera prze¿u³a i wyrzyga³a?! Krótko mówi¹c, Stalker, jest przy tym bardzo du¿o pracy. A tak bardzo nad tym pracowa³em, nie spa³em ca³¹ noc... Có¿, skoro nam pomog³eœ, ja te¿ Ci pomogê. Nie za darmo, rozumiesz - czasy nie s¹ teraz ³atwe... Zrobimy listê napraw. Wiêc... poproszê ch³opaków o czêœci... Taaaak. Zobaczymy, co z tego wyjdzie... No a Ty bêdziesz musia³ polataæ za czêœciami...</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>E-tam, do diab³a z tym kawa³kiem ¿elaza! Nie chce mi siê lataæ. Chcesz go za 2500?</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Polataæ, mówisz?.. Dobra, nie przyzwyczajaj siê do tego. Powiedz, czego potrzebujesz.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Dobra, niech tak bêdzie, biorê.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Wiêc... có¿, oto Twoja lista:\n\n
Po pierwsze, potrzebny jest artefakt, nazywa siê „Kula Ognia”. Tutaj do lutowania - ile tu dziur! Przy pomocy zwyk³ej lutownicy - roboty do zimy! A tym artefaktem szybko wszystko zespawam, mam dobry sposób... \n
Po drugie, dysze. Te, które s¹ za mn¹ s³u¿¹ do podlewania ogórków. Radzê udaæ siê na „Wysypisko”, poszukaj na ha³dach œmieci, tylko uwa¿aj bo tam jest niema³e promieniowanie. Nie dasz rady u¿ywaj¹c samej wódki, potrzebujesz odpowiedniej ochrony np. naukowej kombinezon.\n
Po trzecie manometr (czujnik ciœnienia, dla têpych) - ten lokalny jest ogólnie spieprzony. Podobno otwierali nim konserwy. Jebana inteligencja... No có¿, bêdziesz musia³ go znaleŸæ. Radzê spojrzeæ na Agroprom. Jest tam instytut badawczy. Myœlê, ¿e tam mo¿e le¿eæ.\n
Po czwarte, palnik. Nic bez niego. Ktoœ po³ama³ te tu... jakby wpychali burerowi w gêbê! Dobrze jest na nim piec kie³basê. Hehe. No chyba, ¿e po cichu zajrzysz do koszar. Mo¿e byæ ciêzko, ale istnieje alternatywa. IdŸ do Barmana - on ma sk³ad wszelkiego rodzaju drobiazgów. Mo¿e uda Ci siê wyprosiæ, a wszystko bêdzie dobrze. Tylko nie mów dla kogo, w przeciwnym razie zapuka do „Powinnoœci”, ¿e robiê tutaj dziwne rzeczy a oni natychmiast wskocz¹ z ³apanki! Po co mi to?\n
Có¿, najwa¿niejsz¹ rzecz¹ w ka¿dym mechanizmie jest smarowanie. Tu potrzebny jest alkohol. Wypolerujê elementy i zakonserwujê je w œrodku. Wiesz o czym mówiê? ZnajdŸ mi wódkê, dobrze? Na trzeŸwo, nie bardzo mi siê chce to wszystko robiæ. Tu jest strasznie du¿o pracy, wiêc daj piêæ butelek... nie, siedem... DZIESIÊÆ. Nigdy nie wiadomo – jak bêdzie sz³a robota.\n
Wszystko. IdŸ, zbierz wyszstko. Jesteœ Stalkerem, bracie! Wierzê w Ciebie. Po¿¹dane jest oczywiœcie rozpoczêcie poszukiwañ od wódki...</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Fiu-fiu. D³uga ta lista zakupów! Dobra. Mam nadziejê, ¿e bêdzie warto.</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Tak, warto. I bêdzie kosztowaæ 5000. Po znajomoœci oczywiœcie!</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>Nie by³o mowy o jakiœ pieni¹dzach tylko czêœciach!..</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>A teraz jest. Za tak¹ robotê normalnie powinienem wzi¹æ wiêcej! Ale jestem mi³y, ma siê rozumieæ. Pomyœl sam - kto oprócz mnie roz³o¿y, naprawi i z³o¿y do kupy ten z³om? Wiêc nie b¹dŸ sk¹py. </text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Do diab³a z Tob¹... Dobra, pójdê. S³uchaj, nie upij siê przed moim powrotem!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Przychodze z pozdrowieniami. Czy ksywka Szurup mówi Ci coœ?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Szurup, Szurup... Hmm, pamiêæ ju¿ nie ta... Tak, by³ taki stalker. Jeœli dobrze kojarzê, nie wylewa³ za ko³nierz. NieŸle wali³ gorza³ê, ca³y czas kupowa³ ode mnie wódkê. Myœla³em, ¿e zapi³ siê na œmieræ. Heh... taka trochê z³ota r¹czka z niego by³a. Czasem przy okazji a to telewizor naprawi³ a to dozymetr... A co tam o nim mówi³eœ? ¯yje w ogóle?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>¯yje, ¿yje... Pozdrawia Ciê, mówi³em. Powiedzia³, ¿e mo¿esz coœ zdobyæ. Pos³uchaj, Sidorowiczu, potrzebujê dysz. Ma³e, mniej wiêcej tej wielkoœci. Nie chcê ich dla siebie, ale dla Szurupy... Masz coœ podobnego?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Co?! Sk¹d mam niby coœ takiego mieæ? Albo jak¹ maj¹ wartoœæ? Nie mam nic podobnego! Na cholerê z tym!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Nie jêcz. Ile mnie to bêdzie kosztowaæ?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>Ty, Naznaczony, og³uch³eœ od promieniowania? Mówiê Ci, nic takiego nie mam! Jest oczywiœcie jedna opcja... uszczêœliwi³eœ mnie, ¿e Szurup ¿yje. Wiêc za darmo poradzê odwiedziæ Lioszê Tambowska. Jest facetem z mózgiem, zawsze coœ majstruje. Myœlê, ¿e znajdzie coœ dla Ciebie. Wydaje siê, ¿e teraz b³¹ka siê gdzieœ po Wysypisku, szukaj¹c czegoœ do swojego rzemios³a. Zdob¹dŸ jego wspó³rzêdne.</text>
	</string>


	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Dziêkujê Ci. [pod nosem:] Choæ raz zrobi³ coœ za darmo... nosz... stary pryk...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>O czym Ty mówisz, Stalkerze? Mów g³oœniej bo mam nie tylko problemy z pamiêci¹ ale i ze s³uchem...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>DZIÊKUJÊ, mówiê. Zdrowia ¿yczê, Sidorowiczu.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Tak, tak. Co to za zdrowie... Potrzebujesz ode mnie czegoœ jeszcze?</text>
	</string>



	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Witam... O co chodzi?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Sidor mówi³, ¿e jesteœ mistrzem majsterkowania. Czy mo¿esz mi pomóc znaleŸæ ¿elazne dysze? Taki mniej wiêcej rozmiar...</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Dysze, dysze... Hmm. Tak, le¿a³y tu gdzieœ w napromieniowanych stosach. Sam stamt¹d potrzebujê paru rzeczy, lecz nie mam odpowiedniego kombinezonu, wiêc nie mogê. Zapisa³em sobie wspó³rzêdne miejsca. Jeœli tego potrzebujesz, sprzedam za bezcen. Zaplanowa³em coœ innego do zebrania w tych stosach, ale nadal nie ma ochrony. Zaryzykujê wejœcie, ale potrzebujê lekarstwa. Daj mi antyrad - podam wspó³rzêdne.</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Jasne. Ale jakoœ nie noszê ze sob¹ antyradu. Pójdê tak.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Zgadzam siê, lepiej nie ¿artowaæ z promieniowaniem. WeŸ to.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>Daj PDA. Wiêc... s³uchaj, postawiê znacznik. Tutaj bêd¹, jeœli nikt ich jeszcze nie zabra³. IdŸ, weŸ sobie.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Dziêkujê Ci. Powodzenia w wynalazkach.</text>
	</string>



	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Œwietnie. S³uchaj, tak po starej znajomoœæi... nie masz mo¿e jakiegoœ palnika?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Palniki?... Hmm. Ciekawa proœba. Wstydzê siê zapytaæ - co do cholery chcesz z nimi zrobiæ?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>A no marzy mi siê pieczona kie³basa!..</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Hmm?.. No, powiedzmy, powiedzmy. Dobrze, taka kie³baska brzmi nieŸle. Dam za 250.</text>
	</string>


	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 za coœ takiego? Fajnie... zapomnij. Pozwól, ¿e zapytam Ciê o coœ innego.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Normalne pieni¹dze. Trzymaj.</text>
	</string>



	<string id="parts_completed_0">
		<text>Zebra³eœ ju¿ wszystko? A zapomnia³eœ o wódce?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Mam wszystko. Najpierw trzymaj artefakt i czêœci. Wódkê zd¹¿ysz jeszcze wypiæ. Dawaj, trzeba baæ siê za robotê! Czekam na miotacz ognia, a moje pieni¹dze czekaj¹ na Ciebie.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Wyluzuj! Powiedzia³em, ¿e zrobiê. Daj mi dzieñ - wszystko bêdzie zrobione.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Dogadane. Do póŸniej.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Jak idzie? Zrobi³eœ ju¿?</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Opa!.. Czego chcesz?.. T-y-ty na... naprawdê myœlisz, c-c-co ju¿... mo¿na by³o z-zz-zak... uh... zak-do-skoñczyæ?! Czeœæ...</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Teraz, gdybym pi³ mniej, dawno bym skoñczy³! Dobra, do diab³a z tob¹... Praca, wrócê póŸniej.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1013">
		<text>Wiêc jak tam z tym miotaczem ognia?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Oooch! A oto szczêœliwy posiadacz miotacza ognia!</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Serio! Myœla³em, ¿e nie mogê liczyæ na coœ normalnego. Wygl¹da dobrze. Daj, dziêkujê.</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Ej, czekaj! Nie b¹dŸ taki prêdki... Dobrze! 10 000 za dobr¹ robotê, zapomnia³eœ?</text>
	</string>



	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Co co?! Mózg Ci wypad³? By³a mowa o 5 000. A mo¿e powinienem u¿yæ si³y, aby przywróciæ Twoj¹ pamiêæ?</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Ciii... Nie gor¹czkuj siê... Niech bêdzie 5 000. WeŸ swój miotacz ognia. Teraz mo¿esz odpaliæ. Ha ha. Pe³en sukces. O, i jeszcze jedno. Ten zbiornik wystarczy Ci na oko³o minutê ci¹g³ego ognia... Kiedy siê skoñczy - przyjdŸ, nape³nie za skromn¹ zap³atê. To nie jest takie proste, wiêc pamiêtaj. Aby to zrobiæ, potrzebujê kanistra z paliwem i butli z ... uch, jak to jest... gaz koloidalny! No... albo za³atwiê wszystko sam, ale wtedy zap³ata bêdzie odpowiednia.
</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1010">
		<text>Butla z czym, przepraszam?.. A gdzie w przybli¿eniu mogê tego wszystkiego szukaæ?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Jakiœ koloid. Có¿, nasi naukowcy w okularach zaci¹gnêli go do Strefy na swoje eksperymenty. Myœlê, ¿e to w sam raz dla mieszanki palnej. W tym celu radzê na przyk³ad odwiedziæ Agroprom. Nie wiadomo, gdzie uda³o im siê ich przydzieliæ w Zonie. Gdzie mo¿esz znaleŸæ to licho jedno wie gdzie jeszcze... Wiêc lepiej poszukaj. Zapamiêtasz? Kanister paliwa i butla tego cudownego koloidu.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Hmm... wszystko zrozumia³em. Dziêki jeszcze raz. Teraz mo¿esz siê upiæ.</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Muszê znaleŸæ kilka pozycji z listy podanej przez Szurupa:\n\n
1. Artefakt „Kula ognia”\n
2. Dysze. Przeszukaj ha³dy na „Wysypisku”.\n
3. Manometr. Szukaj w Instytucie Badawczym „Agroprom”.\n
4. Palnik. Zapytaj barmana.\n
5. Dziesiêæ butelek wódki dla tego moczymordy.\n\n
Och, to bêdzie ciê¿ki dzieñ.
</text>
	</string>


	<string id="trubka_descr">
		<text>Ma³a stalowa dysza. Trochê wygiêta, ale wygl¹da na mocn¹ i niezawodn¹. Chcê wierzyæ, ¿e nada siê do miotacza ognia.</text>
	</string>

	<string id="gorelka_descr">
		<text>Œredni palnik. Wed³ug plotek kie³basa „Praktyczna”, palona na takim palniku, nabiera pysznego smaku. Teoretycznie powinien nadawaæ siê równie¿ do zapalenia mieszanki palnej w miotaczu ognia.</text>
	</string>

	<string id="manometr_descr">
		<text>Czujnik ciœnienia z jakiegoœ aparatu destylacyjnego z czasów sowieckich. Trwa³e, z wyj¹tkiem tego, ¿e szk³o jest brudne. Jest bardzo prawdopodobne, ¿e bêdzie dzia³a³ poprawnie na miotaczu ognia.</text>
	</string>

	<string id="flama_descr">
		<text>Marny widok. Pozostaje tylko zgadywaæ, jak¹ moc posiada³a ta broñ, bêd¹c w stanie roboczym. Dobry rzemieœlnik, mo¿e spróbowaæ przywróciæ miotacz ognia do ¿ycia. Pozostaje tylko znaleŸæ takiego mistrza.</text>
	</string>

	<string id="flame_descr">
		<text>Próbka rêkodzie³a broni zmontowana na bazie jednostek wojskowego miotacza ognia monta¿u Szurupy. Ma silne dzia³anie niszcz¹ce, ale jest skuteczne tylko na krótkich dystansach. Zwykle u¿ywany przeciwko du¿ym rojom mutantów. Butli wystarcza na oko³o minutê ci¹g³ej pracy.</text>
	</string>

	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Cholera, wygl¹da na to, ¿e zapomnia³em coœ wzi¹æ. Nied³ugo przyjdê.</text>
	</string>

	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Zepsuty miotacz ognia</text>
	</string>

	<string id="manometr">
		<text>Manometr</text>
	</string>

	<string id="trubka">
		<text>Dysza</text>
	</string>

	<string id="gorelka">
		<text>Palnik</text>
	</string>


	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Miotacz ognia - Model domowej roboty, ale wykonany doœæ solidnie. Mo¿esz go na³adowaæ u Szurupy, mechanik ugrupowania „Wolnoœæ”. Ze wzglêdu na specyficzn¹ konstrukcjê wymagane jest równie¿ odpowiednie paliwo.
Jest przygotowywany ze zwyk³ego paliwa (znajduje siê w kanistrach) oraz koloidu produkowanego przez naukowców (przechowywanego w butlach). Poradzono mi, ¿ebym ich szuka³ na terenie Instytutu Badawczego Agroprom, ale jest szansa, ¿eby je znaleŸæ wszêdzie.
Jeœli pojawi¹ siê problemy z poszukiwaniami, Szurup za 30 000 obieca³, ¿e wszystko zdobêdzie sam. A w ka¿dym razie prosi o „paliwo” dla siebie – butelkê wódki.</text>
	</string>
</string_table>
