<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    
	<string id="start_new_game_alternativa_time">
		<text>После этих событий прошёл год</text>
	</string>
	<string id="start_new_game_alternativa">
		<text>По окончанию срочной службы в армии, Вам было предложено продолжить альтернативную службу в Чернобыльской Зоне Отчуждения. 
		После того, как Вы прошли подготовительные курсы для службы в ЧЗО, Вас направили в Предзонье, для подписания контракта на прохождение службы. 
		У вас ещё оставалось время для принятия решения: подписывать контракт, или нет.</text>
	</string>
	<string id="start_new_game_alternativa_story">
		<text>Следующая история - Ваша</text>
	</string>
	
    <string id="kursant_predzona_0">
		<text>Вот мы и прилетели на военную базу Предзонья.</text>
	</string>
	<string id="kursant_predzona_1">
		<text>Пойдём искать командира части.</text>
	</string>
	<string id="kursant_predzona_2">
		<text>Обычно он на месте, в Военном Городке, идём.</text>
	</string>
	
	<string id="kursant_predzona_end_0">
		<text>Пойдём до городка.</text>
	</string>
	<string id="kursant_predzona_end_1">
		<text>Ты иди, а я пока - тут побуду, с мыслями соберусь.</text>
	</string>
	<string id="kursant_predzona_end_2">
		<text>Ну смотри, как знаешь.</text>
	</string>
	
<string id="grazhdan_hello_dialog_0">
   <text>Интересует что?</text>
</string>
<string id="grazhdan_hello_dialog_1">
   <text>Как у вас тут, в Предзонье?</text>
</string>
<string id="grazhdan_hello_dialog_2">
   <text>Хоть Предзонье это ещё не - Зона, но выбросы чувствуются и здесь. Трясёт ощутимо, но - здесь, это не опасно. 
   Вот если Зона расширится, то нам всем придётся искать новое жильё, а это не каждому по карману.</text>
</string>

<!-- Pravleno mnoy-->
<string id="grazhdan_2_hello_dialog_0">
   <text>Здравствуйте, что вас интересует?</text>
</string>
<string id="grazhdan_2_hello_dialog_1">
   <text>Как у вас тут, в Предзонье?</text>
</string>
<string id="grazhdan_2_hello_dialog_2">
   <text>Да вроде ничего, жить можно. Выбросы не чувствуются, правда иногда мутанты проникают, но сталкеры, совместно с военными, их отстреливают.</text>
</string>


<string id="shutka_kill_actor_0">
	<text>%c[255,227,114,12]Ты про девчонку, ничего не слышал?</text>
</string>
<string id="shutka_kill_actor_1">
	<text>Про какую девчонку?</text>
</string>
<string id="shutka_kill_actor_2">
	<text>Та, которая себя - Шуткой зовёт.</text>
</string>

<string id="predbannik_dialog_start_voen_0">
	<text>Привет, я хотел спросить...</text>
</string>
<string id="predbannik_dialog_start_voen_1">
	<text>Вас командир части ждёт, в военном городке.</text>
</string>
<string id="predbannik_dialog_start_voen_2">
	<text>Понятно.</text>
</string>

<string id="world_soldier_commander_start_0">
	<text>Разрешите обратиться?</text>
</string>
<string id="world_soldier_commander_start_1">
	<text>Что, решил подписать контракт? Вот: читай и подписывай. А я пока кратко объясню, что да как. 
	Здесь с тобой никто нянчиться не будет! Ты - сам выбрал этот путь и если хочешь остаться в живых - включай мозг и делай выводы, может и доживёшь до дембеля. 
	Сразу я тебя в Зону не брошу, но и тут ты засидеться не успеешь. Запомни самое главное: Зона Отчуждения, это не зона боевых действий! Мы не каратели, а - защитники. 
	Открывать огонь на поражение можно только в самом крайнем случае! Только в случаях угрозы для жизни - твоей, и твоих боевых товарищей. 
	И пойми: как - ты будешь относиться к сталкерам, так и они будут к тебе относиться в дальнейшем, так же это касательно группировок: Долг и Свобода. 
	Так. Вот тебе первое задание: найти на дороге, что идёт от городка до КПП - патруль, что на ней несёт службу и заступить в распоряжение начальника патруля для несения боевой вахты.  
	Потом ждать дальнейших распоряжений. Да, как выйдешь от меня - зайди на базу, она на холме - там ты получишь обмундирование и всю нужную информацию, которую тебе положено знать на данном этапе прохождения службы. 
	Всё понятно?</text>
</string>
<string id="world_soldier_commander_start_2">
	<text>Так точно! Разрешите выполнять.</text>
</string>

<string id="predbannik_chuvak_start_0">
	<text>Здравия желаю! Прибыл за получением обмундирования для несения службы.</text>
</string>
<string id="predbannik_chuvak_start_1">
	<text>Ещё один, за длинным рублём прилетел... Думаешь, разбогатеешь? Нет, смерть ты в Зоне найдёшь, а не Эльдорадо. 
	Вот твоё обмундирование и ремкомплекты, за оружием - сам следи, пропал наш ремонтник куда-то. Получи и распишись.  
	Того что не хватает, можешь у меня докупить. Ты на меня так не смотри, салага! Кто как может, тот так и вертится.</text>
</string>
<string id="predbannik_chuvak_start_2">
	<text>Смотрю, Эльдорадо ты - сам себе тут организовал, барыга хренов, устроил из склада - магазин! 
	А насчёт салаги... Уж кто бы говорил - сам-то в Зону, ссышь идти! Что уставился? 
	Смотри, а то - так крутану, будешь потом как белка в колесе вертеться!</text>
</string>
<string id="predbannik_chuvak_start_3">
	<text>Я что-то не понял... Ты кому грубишь?!</text>
</string>
<string id="predbannik_chuvak_start_4">
	<text>Кому?! Я тебе уже сказал - кому. Как говорит наш капитан - мозг включи! Может тогда и поймешь... Вот тебе подпись.</text>
</string>

<string id="predbannik_uheniy_info_0">
	<text>Здравия желаю!</text>
</string>
<string id="predbannik_uheniy_info_1">
	<text>Здравствуйте. Проходите, Вы наверное за картами. Давайте свой ПДА, я Вам скину переходы, которые нам известны. 
	Да, если что интересное в Зоне найдёте: артефакты, части мутантов - доставляйте мне. 
	Я понимаю, что это опасно, но они нам очень нужны для лабораторных исследований. 
	На сопутствующие исследованиям нужды - нам выделяют денежные средства, которые я Вам буду выплачивать как вознаграждение. 
	Вот Вам ещё информация для размышления: в катакомбах под Агропромом находится тайник одной из групп сталкеров. 
	В тайнике имеется очень ценная информация, потому как за ней охотятся - все: бандиты, наёмники, сталкеры и другие группировки.
    Наше командование - тоже отправляло группу на поиски, однако она вернулась ни с чем. 
    Информация о том, что тайник кто-то нашёл - не поступала, а у нас надёжные источники, из чего вывод: может - Вам повезёт...
	Так, карты переходов уже загрузились в Ваш ПДА, ищите в разделе: "Журнал - Карты переходов". 
	И ещё, на всякий случай: вот, возьмите три топографические карты.</text>
</string>
<string id="predbannik_uheniy_info_2">
	<text>Спасибо за карты, а насчёт интересного я Вас понял - будем искать.</text>
</string>

<string id="soldat_patrul_comandir_0">
	<text>Здравия желаю! Разрешите обратиться.</text>
</string>
<string id="soldat_patrul_comandir_1">
	<text>От-ставить! Мне капитан уже сообщил о пополнении в наших рядах. Боец, встать в строй.</text>
</string>
<string id="soldat_patrul_comandir_2">
	<text>Есть, встать в строй!</text>
</string>

<string id="comandir_predbannik_monstr_0">
	<text>Здравия желаю! Боец патрульной службы по Вашему приказанию прибыл!</text>
</string>
<string id="comandir_predbannik_monstr_1">
	<text>Здравия, боец. Здесь - можно не орать, да и не нужно, разве что - монстров пугать, но они не из пугливых.
	И рвение своё - побереги, ещё пригодится - спокойней, ты уже не в армейке - у нас тут всё проще будет. 
	Так: с этой минуты поступаешь в распоряжение лейтенанта, он будет тебя стажировать. Свободен.</text>
</string>
<string id="comandir_predbannik_monstr_2">
	<text>Разрешите обратится к товарищу лейтенанту.</text>
</string>

<string id="soldat_predbannik_monstr_1_0">
	<text>Здравия желаю, товарищ лейтенант. Боец патрульной службы для стажировки прибыл.</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_1_1">
	<text>Будь проще, товарищ солдат. Ну что: готов встретиться с обитателями Зоны?</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_1_2">
	<text>Готов.</text>
</string>

<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_1_0">
	<text>Мы на месте?</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_1_1">
	<text>Да. Вот пещера, она у нас вроде полигона - здесь мы знакомим новичков с обитателями Зоны. 
	В учебке тебя - теории обучили, а теперь свои знания нужно применить - на практике. 
	Поставкой мутантов занимается Вася Живодёр, кстати - добытый трофей, 
	можешь ему продать - он или в заброшенной деревне ошивается, или - здесь, возле палатки. 
	Вот тебе пачка патронов и аптечка, хотя она тебе сейчас мало поможет, потому как первый твой мутант - кровосос. 
	Ну что, готов? Тогда, впе-ред!</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_1_2">
	<text>Кро-во-сос... Вот гад, мать его за ногу.</text>
</string>

<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_2_0">
	<text>Вот! Первый мой трофей!</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_2_1">
	<text>Молодец, с почином! Раз живой, значит - молодец! 
	У нас на первом же мутанте, половина бойцов - "отсеивается", земля им пухом. 
	Всех их помню, за этим холмом и лежат, да...  Это - Зона, брат. 
	Так... Ладно, если выжил после кровососа - теперь не так страшно будет, хотя... кому как. 
	Второй твой мутант - чернобыльский пёс, он обладает пси-ударом и выбивает оружие из рук. 
	Главное - не смотри ему в глаза, а если что - маневрируй, не меньжуйся! 
	Вот тебе пачка патронов и аптечка. Вперёд, за трофеем!</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_quest_2_2">
	<text>Не смотреть ему в глаза...</text>
</string>

<string id="soldat_predbannik_monstr_2_0">
	<text>Не думал, что такое - возможно...</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_2_1">
	<text>В Зоне, боец, ещё и не такое возможно! Ну, с поставленной задачей ты справился, вот тебе от командования - награда. 
	Ладно, я в городок - отдыхать, а - ты, на доклад к капитану. Ты, главное, не забудь Васильку трофеи продать - протухнут же!</text>
</string>
<string id="soldat_predbannik_monstr_2_2">
	<text>Пошли.</text>
</string>

<string id="predbannik_btr_stop_0">
	<text>Как там в Зоне, страшно?</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_1">
	<text>А что, есть желание проверить?</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_2">
	<text>Ну-ну, проверить... Вы же не пускаете! Бережёте народ от заразы Зоны.</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_3">
	<text>Ха! Когда нельзя, но очень хочется, то - можно, за пять тыщ рублёв.</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_4">
	<text>Ух ты! Надо подумать...</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_5">
	<text>\n\nЕсть у меня пять тыщ.</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_6">
	<text>Значит так, я сообщу на БТР про тебя, на пару минут стрелок глазки прикроет...</text>
</string>
<string id="predbannik_btr_stop_7">
	<text>Ну, тогда я - побежал!</text>
</string>

<string id="sultan_to_bunker_start_0">
	<text>Мне нужно к Султану.</text>
</string>
<string id="sultan_to_bunker_start_1">
	<text>Султана сейчас нет, завтра приходи.</text>
</string>
<string id="sultan_to_bunker_start_2">
	<text>Бизнесмен хренов... Что ему на месте не сидится!</text>
</string>

<string id="info_kollektor_koordinat">
   <text>Координаты, Коллектор</text>
</string>
<string id="tex_info_kollektor_koordinat">
	<text>Бюроры и снорки нарыли вдоль коллектора туннели, в одном из них есть переход в Путевод Юпитера. Переход в обе стороны. Ниже прилагаются координаты двух 
	туннелей.\n\nX: 91.44\nY: -16.54\nZ: -177.40\n\nX: 60.79\nY: -17.15\nZ: -164.98
	\n\n%c[255,255,128,128]Для ввода в телепортатор.\n\nКоординаты только для локации "Коллектор".%c[default]</text>
</string>
<string id="info_jupiter_underground_koordinat">
   <text>Координаты, Путевод Юпитера</text>
</string>
<string id="tex_info_jupiter_underground_koordinat">
	<text>В этом туннеле есть переход в Коллектор. Переход в обе стороны. Ниже прилагаются координаты.
	\n\nX: 15.57\nY: 7.05\nZ: 78.04\n\n%c[255,255,128,128]Для ввода в телепортатор.\n\nКоординаты только для локации "Путевод Юпитера".%c[default]</text>
</string>

<string id="doktor_kartograf_predzona_0">
   <text>Вы ничего в последнее время не слышали про иностранцев, ну там - про англичан или американцев?</text>
</string>
<string id="doktor_kartograf_predzona_1">
   <text>Что, взвод американских солдат ищешь? Да ты не удивляйся! Про поиски много кто знает. 
   Но если они и были в Зоне, то могли попасть в какой-нибудь пространственный пузырь, а может их уже и в живых нет давно. 
   Зона много закоулков и загадок хранит. Интересно? Да.., есть в Зоне скрытые места, о них многое Картограф знает.</text>
</string>
<string id="doktor_kartograf_predzona_2">
   <text>А где его можно найти?</text>
</string>
<string id="doktor_kartograf_predzona_3">
   <text>Ну ты, блин, меня и удивляешь! У вас же он - в Предзонье под стражей сидит, в Военном Городке!</text>
</string>
<string id="doktor_kartograf_predzona_4">
   <text>Что-то я не обратил на это внимания, ладно - пойду.</text>
</string>
<string id="tex_tasks_kartograf_svoboda">
   <text>Картограф под арестом в Предзонье, в Военном Городке. 
   Надо попробовать поговорить с капитаном, может он даст разрешение провести беседу с Картографом...</text>
</string>

<string id="comandor_kartograf_0">
   <text>Товарищ капитан, разрешите обратиться?</text>
</string>
<string id="comandor_kartograf_1">
   <text>Нашёл американцев?!</text>
</string>
<string id="comandor_kartograf_2">
   <text>Я как раз по этому поводу: есть один человек, может сможет помочь - в подвале у нас сидит, мне бы с ним переговорить.</text>
</string>
<string id="comandor_kartograf_3">
   <text>Здесь я тебе ничем помочь не могу... Его охранники мне не подчиняются. 
   Как так? Да вот - так, по особому распоряжению! И вряд-ли они с тобой будут разговаривать. 
   Но если ты с ними найдёшь общий язык, то, возможно, они - позволят тебе ночью перекинутся парой слов с Картографом.</text>
</string>
<string id="comandor_kartograf_4">
   <text>Будем искать подход.</text>
</string>

<string id="go_kartograf_pedzona_0">
   <text>Давай, пошли за мной - быстрей!</text>
</string>
<string id="go_kartograf_pedzona_1">
   <text>Я что - свободен?! А куда мы идём? Мне нужно - в заброшенную деревню.</text>
</string>
<string id="go_kartograf_pedzona_2">
   <text>В заброшенную, так - в заброшенную. Давай шевели поршнями, или ты думаешь, что они будут спать до утра?</text>
</string>

<string id="go_kamp_kartograf_pedzona_0">
   <text>Думаю, ты - слышал про пропавших американских солдат. Ты их, случайно, в закутках Зоны не встречал?</text>
</string>
<string id="go_kamp_kartograf_pedzona_1">
   <text>Большое спасибо тебе за моё освобождение! 
   Я сообщу сталкерам, что ты хороший солдат - настоящий защитник, а не каратель-беспредельщик, и отличный человек. 
   Про закутки Зоны, скажу следующее: есть такое место, где не искали военные - закуточек такой. 
   Давай, вот как сделаем: на Болотах Тёмного Края, на которых ты, судя по полученному Дару от Зоны - уже был, в моей хижине есть компьютер, а в нем - координаты для ввода в прибор "Пробойник". 
   Тебе нужно ввести эти координаты в "Пробойник" на локации Свалка и ты попадёшь в один из закутков Зоны, я тебя там встречу. 
   Прибор "Пробойник" придётся тебе найти самому, один - есть в Зоне, я точно знаю, поищи информацию в подвалах Агропрома. До встречи.</text>
</string>
<string id="go_kamp_kartograf_pedzona_2">
   <text>Надеюсь, что встретимся.</text>
</string>

<string id="kartograf_svoboda_0">
   <text>%c[255,227,114,12]Что случилось? Сталкеры - подобрели или... поумнели?</text>
</string>
<string id="kartograf_svoboda_1">
   <text>Спасибо тебе за освобождение Картографа! 
   Ты же рисковал, тебя ведь могли, твои же братья по оружию - к стенке поставить! А ты, всё равно помог ему сбежать. 
   Ещё раз спасибо тебе, от всех вольных сталкеров. 
   Да, если тебе интересно, то - Сидор, ищет человека для выполнения задания, и ещё пока никто не взялся.</text>
</string>
<string id="kartograf_svoboda_2">
   <text>Вы только не орите про Картографа на всю Зону, спас и спас. А то, что к стенке могли поставить... 
   Об этом - тоже кричать не стоит, чтоб мне уж - точно у неё не оказаться! Ладно, проехали. А насчёт Сидора - спасибо за информацию.</text>
</string>

<string id="san_lab_x16_documents_0">
   <text>У меня есть документы из Х-16. Не интересует?</text>
</string>
<string id="san_lab_x16_documents_1">
   <text>Документы, это - информация. За информацию плачу - информацией. Согласен?</text>
</string>
<string id="san_lab_x16_documents_2">
   <text>Согласен.</text>
</string>
<string id="san_lab_x16_documents_3">
   <text>\n\nНет, я думал ты мне предложишь что-то более весомое, чем информация.</text>
</string>
<string id="san_lab_x16_documents_4">
   <text>Есть переход с Агропрома на Янтарь и обратно. 
   На Агропроме - переход находится справа от озера, это если смотреть в сторону Янтаря, только учти: 
   там стоит пара деревьев, под которыми коты любят валяться. 
   А на Янтаре - нужно идти от озера, в сторону Агропрома, в ложбине будет переход. 
   И вот тебе в довесок рецепт: "Слезы Огня", проверь свой ПДА. 
   Да, вот что ещё: если хочешь подзаработать, можешь к командиру "Долга" - Воронину, обратиться.</text>
</string>
<string id="san_lab_x16_documents_5">
   <text>Информация никогда лишней не бывает.</text>
</string>

<string id="task_out_bunker_name">
   <text>Выбраться из ловушки</text>
</string>
<string id="task_out_bunker_1">
   <text>Найти код доступа к первой двери</text>
</string>
<string id="task_out_bunker_2">
   <text>Найти код доступа к второй двери</text>
</string>
<string id="task_out_bunker_3">
   <text>Найти код доступа к третьей двери</text>
</string>
<string id="task_out_bunker_4">
   <text>Найти выход</text>
</string>
<string id="tex_task_out_bunker">
   <text>Да, ну и попал я... Что-то меня мутит и периодически, я теряю контроль над своим телом как будто теряю сознание, но в тоже время - всё вижу. 
   Начинаются слуховые галлюцинации и мутить начинает сильнее... Надо быстрей отсюда выбираться, пока живой. 
   Нашёл в ноуте кое-какие записи. Думаю, что в нём есть - ещё полезная информация. Когда буду искать выход, надо постараться найти свои вещи.\n\n
   %c[255,227,114,12]Запись № 1\n
%c[default]Всем сотрудникам проекта выданы ПДА, в которых находятся коды доступа для открытия дверей. 
В целях безопасности - коды доступа для открытия дверей распределены среди сотрудников, по уровню их допуска к проекту. 
У сотрудников - первого уровня допуска, нет кода доступа - к третьему уровню и наоборот: у сотрудников третьего уровня допуска - нет кода доступа к первому уровню.\n\n
%c[255,227,114,12]Запись № 2\n
%c[default]Произошло ЧП: доставленный для экспериментов бюррер, пришёл в себя раньше, чем мы успели его зафиксировать. 
Бюррер успел направить груду камней на одну из дверей, за которой находился наш сотрудник. Дверь - выбита, проход завален камнями, сотрудник - погиб.\n\n
%c[255,227,114,12]Из объяснительной\n
%c[default]В апреле текущего года, мною производился плановый осмотр электрощитов. В процессе осмотра был утерян ПДА.\n\n
</text>
</string>

<string id="tex_karta_control_monolith">
   <text>Пришлось скрыть переход в секретную часть лаборатории. Переход находится в одной из боковых комнат Управления Монолитом.</text>
</string>

<string id="stalker_radar_on_0">
   <text>%c[255,227,114,12]Какими слухами, Зона полнится?</text>
</string>
<string id="stalker_radar_on_1">
   <text>Слухи разные: говорят, что антенны на Радаре снова заработали и теперь в Припять не попадёшь, ещё говорят, что - из Зоны и - в Зону, попасть невозможно... 
   Сам не проверял, но то что Зона меняется, чувствую не только я один - Лесник, из Рыжего Леса, по этому поводу высказывает разные версии и к нему - стоит присушаться, ведь он в Зоне жил ещё тогда, когда и Зоны-то не было... 
   Если есть желание поговорить с Лесником, хочу тебе напомнить, что к нему не так просто попасть, но пройти можно - через телепорт, местонахождение которого изображено на стенде, который стоит в заповеднике перед вторыми воротами.</text>
</string>
<string id="stalker_radar_on_2">
   <text>Быстро, однако, слухи распространяются.</text>
</string>

<string id="lesnik_radar_on_0">
   <text>Здравствуйте! Мне один сталкер рассказал, что - Вы, в Зоне с самого её образования и многое про неё знаете. Может, поделитесь своими соображениями?</text>
</string>
<string id="lesnik_radar_on_1">
   <text>Да, много знаю. И повидал немало... Вот, к примеру - то, что Радар не в первый раз включили, тебе известно? Нет! 
   А я - видел, как антенны и раньше - включали и выключали. И с каждым разом - Зона менялась, становилась сильнее...
   Мне думается, что - Зона, это живой организм, она питается душами погибших сталкеров, а артефакты, своего рода - наживка. 
   Конечно, изначально - Зона была творением - человеческих рук, скорее всего результатом неудавшегося эксперимента, но сейчас - Зона, ведёт себя как живая, она почувствовала опасность и приняла меры защиты... 
   Чтобы понять, что - именно сейчас, в ней и с ней происходит - нужно внимательно присмотреться к Зоне, она многое может рассказать, но для этого нужно уметь её слушать и - слышать... 
   Только вот - говорит она по-особенному и с каждым по-разному, вот ты и присмотрись - как она с тобой говорит, что показывает! 
   Иногда мне кажется, что она играет с нами и - хочет, чтобы мы разгадали её тайну, но не каждому она её откроет, не каждому... 
   А чудес у неё немало, да... Говорят, что были сталкеры, которые видели Зону в человеческом обличии, но когда они пытались рассказать об увиденном - их настигала смерть. 
   А ещё, вот - странность я заметил: в последнее время в Зону стали проникать женщины и думаю, что это - неспроста...
   Ты покумекай над этими вещами, да повнимательней - может что поймёшь или вспомнишь чего.</text>
</string>
<string id="lesnik_radar_on_2">
   <text>Да, отец, ну и нарассказал чудес! Женщины... Зона в человеческом обличии, хотя - кто её знает... 
   Спасибо за информацию, теперь для меня многое может проясниться.</text>
</string>

<string id="legenda_o_zone_3">
   <text>Бред или авантюра</text>
</string>
<string id="tex_legenda_o_zone_3">
   <text>Что-то с трудом во всё это верится, какой-то - бред. Оказывается, моя жизнь и судьба в руках девчонки, которая мнит себя Зоной. 
   Может у меня галлюцинации или я начинаю сходить с ума? А может меня втянули в какую-нибудь авантюру? Тогда с этим нужно разобраться.</text>
</string>
<string id="tex_memuars_giorl_1_name">
   <text>Разговор с Лесником</text>
</string>
<string id="tex_memuars_giorl_1">
   <text>Блин, разве это - возможно?! Но Лесник как раз - это, правда - косвенно, и - подтвердил... 
   Так, до Шутки сейчас не достучаться, но она сказала, что ей нужно энергетическое тело, 
   и если предположить, что это - возможно, то Шутка могла вселиться - в любое женское тело...</text>
</string>

<string id="giorl_vectori_jnov_0">
   <text>Привет, красавица! Что-то тебя я раньше здесь не видел.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_jnov_1">
   <text>Привет, красавец... Только не надо мне мозги пудрить! Если ты насчёт большого и светлого, то иди к этой размалёванной кукле.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_jnov_2">
   <text>Какой интересный костюмчик... Я таких в Зоне не видел.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_jnov_3">
   <text>Ты многое ещё не знаешь и не видел, так что не удивляйся! Мне, правда - некогда разговоры разговаривать, может в другой раз.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_jnov_4">
   <text>Другого раза может и не быть...</text>
</string>

<string id="giorl_vectori_giorl_0">
   <text>Привет. Как себя чувствуешь, в последнее время?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_1">
   <text>Что это с тобой? Уж не заболел ли, с каких пор ты стал интересоваться моим здоровьем? Всё нормально со мной, не беременная я...</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_2">
   <text>Да причём тут беременная! И со мной - всё в порядке, меня твоё здоровье, по-прежнему - не интересует, я про другое хотел узнать: 
   с тобой нечего странного не происходило, в последнее время?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_3">
   <text>Да, да - было! Шла я как-то через "Лесную Чащу" и тут на меня что-то нахлынуло, будто кто-то обнял, и тут я услышала голос: "Впусти меня!"        
   \n\nЭй! Что это с тобой!? Чё тебя перекосило, с тобой всё нормально?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_4">
   <text>Всё нормально. Что дальше было?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_5">
   <text>Да ничего не было! Что я - дура, одна по лесу шататься... Блин, да пошутила я! Ну ты даёшь... Напугал меня! Что, совсем шуток не понимаешь?!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_giorl_6">
   <text>Шутки-Мишутки.., шутки-промежутки... Надо мной уже раз пошутили. А? Что? А, да это я - так, сам с собой, не обращай внимания. Ладно, пойду на воздух выйду.</text>
</string>

<string id="tex_memuars_giorl_2_name">
   <text>Вывод</text>
</string>
<string id="tex_memuars_giorl_2">
   <text>Так, итоги подведём. Мои разговоры с девушками никаких результатов не дали. Думаю, что и не дадут: одна шутит, другая - вообще, разговаривать не хочет. 
   Да и зачем мне кого-то расспрашивать, я же знаю - в чем проблема, а так как я её и сделал - мне и исправлять... Значит так: в первую очередь, нужно отключить пси-установку на Радаре.</text>
</string>

<string id="giorl_vectori_bunker_0">
   <text>А ты что здесь делаешь?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_1">
   <text>Ну?! И зачем ты сюда пришёл? Я же тебе говорила, что - ты, не хозяин своей судьбы! 
   И не только говорила, я тебе ещё это наглядно и продемонстрировала. Помнишь три шоколадки?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_2">
   <text>Вот блин! Шутка!? Это что, твоё энергетическое тело? Значит мои предчувствия меня не обманывали.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_3">
   <text>Ты пришёл сюда, чтобы отключить меня? Для того, чтобы уничтожить - Зону?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_4">
   <text>Что за ахинею ты несёшь?! Ты - не Зона! Я не знаю, что ты за гибрид, но ты - не Зона. 
   Здорово ты мне мозги припудрила - я так и не могу понять: зачем, почему я включил пси-установку... 
   Сейчас я это исправлю!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_5">
   <text>Ответь мне на один вопрос, почему ты не уходишь из Зоны? 
   Ты собрал немало артефактов, заработал достаточно денег для того, чтобы жить припеваючи всю оставшуюся жизнь! 
   Так почему ты не отправишься на Большую Землю, что тебя держит? Не знаешь!? 
   \n\nА я тебе скажу, что - тебя и всех сталкеров держит в Зоне. Нет! "Меня Зона не отпускает...", - это всё отговорки слепцов!
   Тайна, загадка... Вот что вас всех здесь держит и не даёт покоя! 
   А что самое загадочное и непредсказуемое - женщина! И чем больше в ней тайны и загадки - тем она желаннее. 
   Ты уже достаточно пробыл в Зоне, чтобы перестать и дальше закрывать глаза на её, явно - женскую сущность, 
   и на столь очевидный факт, что - Зона, имеет женское происхождение в лице - меня!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_6">
   <text>%c[255,227,114,12]Складно рассказываешь. И что ты можешь сказать в своё оправдание?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_9">
   <text>\n\n%c[255,227,114,12]Слушать тебя, я больше не желаю. Я сделаю - то, что считаю нужным и ты меня не остановишь.\n</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_7">
   <text>Ты не можешь отключить установку. Я тебе скажу больше, ты даже отсюда не сможешь выбраться.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_8">
   <text>Это мы ещё посмотрим! Моя жизнь и судьба - в моих руках и я сам решу, что будет дальше.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_10">
   <text>Радар включён для того, чтобы отгородить - людей от опасности, а - сталкерам, я - дам защиту от пси-излучения и ты - первый её получишь. 
   Вот тебе - оберег, и ящик для сталкеров из Чистого Неба, отнеси его их руководителю, он знает, что с ним делать. 
   Когда отнесёшь ящик - приходи в Рыжий лес, как пройдешь мост на Лиманск, поверни налево, там, за разрушенным домом будет вход в помещение, в котором я тебя буду ждать. 
   Я дам тебе следующий ящик, который ты можешь отдать любому лидеру группировки. 
   А чтобы ты убедился в моей искренности - одень оберег, который я тебе дала и выйди на Радар.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_bunker_11">
   <text>Хорошо, я проверю.</text>
</string>

<string id="kulon_name">
   <text>Кулон на цепочке</text>
</string>
<string id="kulon_description">
   <text>Используется как оберег.</text>
</string>

<string id="karta_warlab">
   <text>Лаборатория на Генераторах</text>
</string>
<string id="tex_karta_warlab">
   <text>Переходы в "Коллектор" и на "Юпитер" находятся на нижнем уровне. 
   По одной из лестниц, возле открытого люка в потолке, можно попасть в помещение. \nВ помещении: \nПо длинному коридору, переход - на "Юпитер" \nПо короткому коридору, переход - в "Коллектор".</text>
</string>

<string id="tasks_flash_strelok_0">
   <text>Ладно, пойду Мэра найду.</text>
</string>
<string id="tasks_flash_strelok_1">
   <text>Подожди, у меня к тебе есть просьба. Были у меня товарищи, с которыми я держал связь через флешку, оставляли мы на ней сообщения, 
   друг другу. Флешка находилась в тайнике. В крайней ходке в Зону я флешку положил обратно в тайник, в надежде, что может кто-нибудь из друзей 
   остался в живых. Так вот, если ты собрался в Зону и будешь на Агропроме, забери для меня флешку. Тайник находится в подземелье Агропрома, 
   я дам тебе нарисованный план, что бы ты смог найти его. Сам я сейчас не могу идти в Зону, дела у меня здесь. Ну так что, возьмешься?</text>
</string>
<string id="tasks_flash_strelok_2">
   <text>Хорошо, принесу флешку.</text>
</string>

<string id="zaton_boroda_perexod_0">
   <text>Говорят, возле котельной есть проводник, который может переправить в Предзонье.</text>
</string>
<string id="zaton_boroda_perexod_1">
   <text>Да, был раньше проводник, но теперь этот переход контролируют военные. 
   С ними можно договориться, тогда они отключат на время БТР, который переделан под самонаводящуюся установку с определителем цели. 
   Но смотри, иногда разговора может не получиться, и тогда они открывают огонь на поражение. 
   Но это обычно бывает тогда, когда их проверяет начальство. 
   Нужно попробовать через некоторое время, после проверки. 
   Но с хабаром тебя - телепорт-экран не пропустит, так уж он настроен. 
   Попытайся договориться с военным, который сидит возле сетки телепорта-экрана.</text>
</string>
<string id="zaton_boroda_perexod_2">
   <text>Думаю договоримся.</text>
</string>

<string id="locman_jpiter_karavan_0">
   <text>Тссс! Ты как, в порядке? Значит так, выбираться будем по-тихому, без шума и стрельбы. 
   Пойдёшь за мной, как выберемся за территорию контейнерных складов, обо всём и поговорим. Понял?</text>
</string>
<string id="locman_jpiter_karavan_1">
   <text>Понял.</text>
</string>
<string id="locman_jpiter_karavan_2">
   <text>Пошли.</text>
</string>

<string id="locman_jpiter_karavan_go_0">
   <text>Славно получилось, без шума и пыли. Тебе куда надо?</text>
</string>
<string id="locman_jpiter_karavan_go_1">
   <text>На, Янов. Большое спасибо! Даже не знаю, чем тебя отблагодарить.</text>
</string>
<string id="locman_jpiter_karavan_go_2">
   <text>Это брата благодари - он за тебя просил. Он меня и благодарить будет, правда я и безвозмездно взялся бы помочь тебе, 
   но он предложил мне - такой подарок, от которого отказался бы только дурак. Ладно, пошли - провожу тебя до станции.</text>
</string>

<string id="anegdot_san_0">
   <text>Рассказать анекдот?</text>
</string>
<string id="anegdot_san_1">
   <text>Давай послушаю, может новенькое что-нибудь услышу.</text>
</string>
<string id="anegdot_san_8">
   <text>Ну, рассказывай уже.</text>
</string>
<string id="anegdot_san_22">
   <text>Сталкеры и кровосос</text>
</string>
<string id="anegdot_san_23">
   <text>\nПро убийц</text>
</string>
<string id="anegdot_san_24">
   <text>\nУмный кровосос</text>
</string>
<string id="anegdot_san_25">
   <text>\nОбед кровососа</text>
</string>
<string id="anegdot_san_26">
   <text>\nВот короткий анекдот</text>
</string>
<string id="anegdot_san_27">
   <text>\nКровососы\n\n</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2">
   <text>Два сталкера наткнулись на свежие следы кровососа.\n
Один другому:\n
- Иди посмотри, куда он пошел.\n
- А ты?\n
- А я пойду в противоположную сторону, посмотрю, откуда он вышел.\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_3">
   <text>Сидят сталкеры у костра, беседуют.\n
Один говорит:\n
- Все слышали, небось, про ЧАЭС? Так вот, я однажды там одним выстрелом псевдогиганта убил.\n
Другой:\n
- Слышали про Военные Склады? Я там голыми руками кровососа задушил.\n
Третьему надоело брехню слушать, он и говорит:\n
- Слышали про Мёртвый город? Это - я его убил!\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_4">
   <text>Идет сталкер по зоне. Вдруг - видит, на полянке, десятка два мертвых сталкеров с огнестрельными ранениями лежат, а рядом "Ночная Звезда" валяется. 
   Мужик думает: "Поспорили, видать, мужики - поделить арт не смогли, дело до пальбы дошло и они друг друга перестреляли. Теперь "звезда" - мне достанется."
  Только он наклонился, чтобы поднять артефакт, как раздался выстрел из кустов. Мужик падает. Высовывается из кустов кровосос со снайперской винтовкой и говорит:
  "Сколько выбросов живу, а зверя, глупее этих сталкеров - в жизни не видел!"\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_5">
   <text>Кровосос поймал двух сталкеров и говорит:\n
  "Hа "первое-второе", рассчитайсь!"\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_6">
   <text>Старый опытный сталкер, после дальнего рейда вваливается к Сидоровичу.\n
- Ну что, за новыми патронами пришел?, - спрашивает Сидорович.\n
- Нет, за новыми отмычками.\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_7">
   <text>Возвращается, значит, бывалый сталкер из долгой вылазки - идет по Кордону. 
   Идет - усталый такой, голодный, думает: "Вот сейчас с Сидором потолкую, в местный лагерь зайду, отдохну." 
   И вдруг слышит, что из лагеря новичков кричит кто-то: "Кровососы! Кровососы!". 
   Сталкер думает: "Вот, блин, тварей развелось! И сюда добрались!" 
   Он, Абакан в руки и бегом в лагерь. Прибегает, запыхавшийся, орет:
   "ГДЕ??!!...ЧТО?!!!...НАПАЛИ??!!...КРОВОСОСЫ!??"
   А новички, спокойно у костра сидят, покосились так на сталкера, думают: "Во придурок..." 
   А один из них, самый "зеленый" - лениво так тянет:
   "Ой! И не говори... Комаров развелось - спасу нет. Такие кровососы!"\n\n
</text>
</string>

<string id="anegdot_san_2_22">
   <text>Не понимая</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_23">
   <text>\nКарлсон</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_24">
   <text>\nА вот ещё один анекдот</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_25">
   <text>\nКоротко</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_26">
   <text>\nПроблемы с аппетитом</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_27">
   <text>\nЛуна\n\n</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_2">
   <text>Долговец спрашивает, пойманного за драку в баре сталкера:\n
- Говоришь, ударил друга бутылкой по голове не понимая, что делаешь.\n
- Да\n
- А чем докажешь?\n
- Бутылка была даже не початая.\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_3">
   <text>Идет пьяный сталкер через свалку. Вдруг слышит сзади гул, оглядывается, а там - Карлсон.\n
- Ты кто?\n
- Карлсон.\n
- Карлсон..., - сталкер на минуту задумался, а потом и говорит: 
- А где же - Энгельсон...\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_4">
   <text>Лежит раненый наемник просит о помощи.\n
- Кто-нибудь! Помогите! Я умираю! Помогите!\n
Подошедший кровосос говорит:\n
- Ну, это мы мигом!
\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_5">
   <text>Начинающий сталкер жалуется опытному:\n
- Как пришел в Зону, так начались проблемы со зрением: я не вижу денег!
\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_6">
   <text>Один сосыч жалуется другому:\n
- У меня в последнее время проблемы с аппетитом.\n
- Как это?\n
- То есть, то нет.\n
- А когда его нет?\n
- Ну, когда плотно поем.\n
\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_2_7">
   <text>— Луна... Она мне напоминает лицо любимой девушки…\n
— А мне — дырку в жопе!\n
— Ты что, сдурел?! Какая дырка в жопе! Луна — это такое светлое, а то… грязное и вонючее!\n
— Да нет, ты не понял, мы — внутри!
\n\n
</text>
</string>
<string id="anegdot_san_20">
   <text>Может в другой раз</text>
</string>
<string id="anegdot_san_21">
   <text>А есть какой-нибудь свежий анекдот?</text>
</string>

<string id="pedbannik_zoo_monstr_0">
   <text>Привет, Василий. Выручи меня, будь человеком, одолжи хвост псевдособаки.</text>
</string>
<string id="pedbannik_zoo_monstr_1">
   <text>О, ты-то мне и нужен! Будет тебе хвост псевдособаки, только самому его доставать придётся. 
   Дело в следующем, мне сталкеры притащили две псевдособаки и двух кровососов, они у меня внизу за решёткой, в пещере, но только они живые. 
   Мне нужны их свеженькие туши, а сталкеры не хотят их убивать, жалко им, что-ли... 
   У тебя с этим проблем нет? Вот и ладненько! Ну так кого тебе выпустить: псов или кровососов? Или струсил, нет? Возьмёшься! 
   Здорово, молодец, я в тебе не ошибся! Кстати - наградой тебе послужат щуплы, или хвосты собачьи. 
   Можешь себе трофеи оставить или мне продать - у меня на них самые высокие цены во всей Зоне.</text>
</string>
<string id="pedbannik_zoo_monstr_2">
   <text>Кровопийцев выпускай, пора свои знания на практике применить.</text>
</string>
<string id="pedbannik_zoo_monstr_3">
   <text>\n\nДавай псевдопсов, пора проверить себя в деле .</text>
</string>

<string id="pedbannik_zoo_no_monstr_0">
   <text>Давай, следующих выпускай.</text>
</string>
<string id="pedbannik_zoo_no_monstr_1">
   <text>Нет, хватит на сегодня, аттракцион закрыт. Завтра приходи.
   \n\n%c[255,255,128,128]Пояснение: Для повторного открытия "аттракциона", нужно что бы Вася-Живодер сходил в свой подвал на ночлег, в заброшенной деревне и поспал. 
   Когда он проснётся появится диалог для выбора мутантов. Васю-Живодера до подвала нужно сопроводить.</text>
</string>
<string id="pedbannik_zoo_no_monstr_2">
   <text>Ладно, завтра так завтра.</text>
</string>

<string id="strelok_ded_inventary_0">
   <text>А где можно снаряжением разжиться: автомат, обмундирование какое-нибудь? А то голым, как-то неуютно в Зону идти.</text>
</string>
<string id="strelok_ded_inventary_1">
   <text>Всё необходимое можешь приобрести у Султана - в "Заброшенной Деревне" он обитает, правда цены у него - закачаешься! 
   Так что, если с деньгами туговато, можешь у местных поспрашивать. Кстати, я у одного деда пожить остановился, у него дом, на противоположной стороне улице от бара, 
   если идти в сторону остановки, так вот: у деда имеется охотничье ружьё, только - я тебе, про это не говорил. 
   Если пойдёшь в мой схрон за флешкой, снаряжение, что в тайнике найдёшь, можешь взять себе, только - флешку мне принеси.</text>
</string>
<string id="strelok_ded_inventary_2">
   <text>Хорошо, договорились. Пойду с дедом поговорю.</text>
</string>

<string id="ded_inventary_0">
   <text>Доброго здоровья Вам.</text>
</string>
<string id="ded_inventary_1">
   <text>И Вам не хворать, молодой человек. Эх, если бы от доброго слова здоровья прибавлялось, так нет: мою спину не только - слово не лечит, да и ничто уже не берёт...  
   Хотя, говорят, есть одно средство - шерсть псевдособаки! Нужно пояс из неё сделать. Если бы знал в молодости, что страдать спиной буду, давно бы уже в поясе бегал! 
   Я же, когда ещё радикулит не скрутил, ходил в Зону за хвостами этих собак... Нет, чтобы себе парочку оставить!</text>
</string>
<string id="ded_inventary_2">
   <text>Давайте я Вам помогу! Сколько хвостов нужно, два? Да запросто! Только у меня ружья нет, может Вы подскажите, где ружьё раздобыть можно?</text>
</string>
<string id="ded_inventary_3">
   <text>Купить ружьё можно в магазине. А! Понял: это ты так, издалека, про ружьё моё спрашиваешь! 
   Ладно, дам я тебе своё ружьё, только ты мне два хвоста псевдособаки принеси. 
   Тут ты прав, это - запросто, даже в Зону ходить не надо. 
   У Васи-Живодера спроси, он в заброшенной деревне может быть или возле пещеры, недалеко от 
   заброшенной деревни, там где палатка стоит у костра. Принесёшь, отдам своё ружьишко.</text>
</string>
<string id="ded_inventary_4">
   <text>Вот это деловой подход! Конечно принесу, о чём разговор.</text>
</string>
<string id="ded_inventary_done_0">
   <text>Вот, как и обещал - два хвоста. А вот ружьишко мне и сразу бы пригодилось. Ох и шуточки у тебя, дед! 
   Сказал: "В Зону ходить не надо! У Васи купи!", - я спросил, а Вася и говорит: "Да пожалуйста, у меня как раз две псевды в пещере - иди и срежь, делов-то!", - 
   ну я как дурак и попёрся, а они - живые! А я без ружья! Еле ножиком отмахался... Так что, дед: заданье твоё, меня чуть - жизни не лишило! Тут уж ты, одним ружьём не обойдёшься.</text>
</string>
<string id="ded_inventary_done_1">
   <text>Та ладно тебе, жути нагонять, ты ещё книгу об этом напиши! Живой? Молодец! А теперь ещё и с ружьём. Я вот что подумал...
   Если ты с ножечком так управился, что ж ты будешь за богатырь, с ружьём-то! Держи ружьишко, а в придачу - куртку и патрошков немножко: забери в подвале, где раньше кладовки были - там я их припрятал.</text>
</string>
<string id="ded_inventary_done_2">
   <text>Ох и дед, ну хитёр, развёл как маленького! Ладно, и на этом спасибо, а мне наука будет. Ну давай - лечи спину, а я богатырствовать пойду, с ружжом-то!</text>
</string>

<string id="soldat_zaton_kpp2_0">
   <text>Мне бы в Предзонье. Очень надо.</text>
</string>
<string id="soldat_zaton_kpp2_1">
   <text>Да, много вас тут таких ходит, которым очень надо! Значит так, артефакты нас не интересуют - давай 1000 денег, и мы на несколько минут отключим 
   установку на БТРе, успеешь проскочить через телепорт-экран?</text>
</string>
<string id="soldat_zaton_kpp2_2">
   <text>Успею. Вот деньги.</text>
</string>
<string id="soldat_zaton_kpp2_3">
   <text>\n\nБлин, не хватает... Да и не сильно надо было!</text>
</string>

<string id="predbannik_bandit_start_0">
   <text>Я весь - внимание.</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_1">
   <text>Чё! В каком внимании?! Бабло гони, или мы тебя на куски порежем!</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_2">
   <text>А здоровья хватит?</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_3">
   <text>\n\nВот тысяча, больше нет.</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_4">
   <text>\n\nНе, ну вы напрасно так, ребята. Я же могу и огорчиться.</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_5">
   <text>А ты проверь!</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_6">
   <text>Я не доктор, но...</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_7">
   <text>\n\nКакой же ты все-таки трудный!</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_8">
   <text>Знаешь, что с обиженными делают?</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_9">
   <text>Какой же ты все-таки трудный.</text>
</string>
<string id="predbannik_bandit_start_10">
   <text>\n\nЗнаю, могу тебя обидеть.</text>
</string>

<string id="tex_logovo_aliendrone">
   <text>Надо поговорить с Шуткой. Да, Озёрский говорил про пещеры, можно проверить - те, которые известны.</text>
</string>

<string id="tip_pnut">
   <text>%c[255,0,255,0]Пнуть ($$ACTION_USE$$)</text>
</string>

<string id="myach_barmen_0">
   <text>Как-то у вас тут скучновато.</text>
</string>
<string id="myach_barmen_1">
   <text>А как насчёт футбола?</text>
</string>
<string id="myach_barmen_2">
   <text>У вас, что - футбольное поле имеется?!</text>
</string>
<string id="myach_barmen_3">
   <text>Футбольного поля у нас нет, но есть футболист. Я думаю он будет рад, если ты с ним решишь мяч попинать. 
   Футболиста можешь найти на горке слева от магазина.</text>
</string>
<string id="myach_barmen_4">
   <text>На досуге, можно и мяч побуцкать...</text>
</string>
<string id="myach_start_0">
   <text>Есть желание, мяч попинать?</text>
</string>
<string id="myach_start_1">
   <text>Я очень даже не против. Давай! Я встану с этого края, а ты становись напротив меня. 
   Ну что стоишь, забыл как в футбик играть?! Подавай! Ну! Ногой его, бей не стесняйся!</text>
</string>
<string id="myach_start_2">
   <text>Чё сразу "забыл", ничего я не забыл - размяться же надо! Это ты, всегда готов...</text>
</string>

<string id="tex_strelok_bunker_name">
   <text>Бункер</text>
</string>
<string id="tex_strelok_bunker">
   <text>Стрелок рассказал про бункер на ЧАЭС-2, который защищен обратным телепортом. 
   В бункер можно попасть через телепорт. Для того, чтобы ходить по земле возле ЧАЭС-2, нужен комбинезон с системой дыхания с замкнутым циклом.</text>
</string>
<string id="tex_gore_name">
   <text>Горе</text>
</string>
<string id="tex_gore">
   <text>В Предзонье возле бара встретил двух изрядно выпивших. У одного пропала жена и теперь он топит своё горе в водке.</text>
</string>
<string id="tex_star_done_name">
   <text>Достать звезду</text>
</string>
<string id="tex_star_done">
   <text>В Предзонье, в баре, один паренёк хочет добиться взаимной любви от девушки по имени Настя. 
   А Настя желает "звезду с неба", а точнее - кусочек звезды, которая пролетает над Зоной.</text>
</string>
<string id="tex_star_done_name_2">
   <text>Достать звезду. Запись № 2</text>
</string>
<string id="tex_star_done_2">
   <text>В Предзонье, можно предложить кусок метеорита Митяю или - Насте. Надо подумать...</text>
</string>

<string id="gore_start_0">
   <text>Ну вы даёте, так напиться...</text>
</string>
<string id="gore_start_1">
   <text>Не видишь, у человека горе - жена пропала. А он её очень сильно любит, ну просто - жить без неё не может!</text>
</string>
<string id="gore_start_2">
   <text>Да, печально. Жалко человека.</text>
</string>

<string id="bar_go_home_papenek_0">
   <text>Что-то у тебя какой-то вид озадаченный, случилось что?</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_1">
   <text>Нет, пока не случилось. А правда, она красивая?</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_2">
   <text>Кто?</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_3">
   <text>Кто-кто... Настя!</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_4">
   <text>Я думаю, что не только тебе одному, Настя нравится.</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_5">
   <text>Да, ты прав, но она мне не просто нравится, я её - люблю! Не знаешь, как можно достать звезду с неба? 
   Если бы у меня была звезда, я бы подарил её Насте, может - тогда она меня полюбит...</text>
</string>
<string id="bar_go_home_papenek_6">
   <text>Помоему, ты перегрелся.</text>
</string>

<string id="bar_go_home_0">
   <text>Привет, Настя. Ты в курсе, что Митяй в тебя влюблён и что это как-то болезненно на него влияет?</text>
</string>
<string id="bar_go_home_1">
   <text>Это почему болезненно?</text>
</string>
<string id="bar_go_home_2">
   <text>Потому что он думает, что достать звезду с неба - это реально!</text>
</string>
<string id="bar_go_home_3">
   <text>Это я ему такое условие поставила, сказала, что выйду замуж за него, если он мне достанет, хотя бы - кусочек звезды, которая пролетает над Зоной. 
   Сталкеры, которые видели это, рассказывали, что это очень красиво!</text>
</string>
<string id="bar_go_home_4">
   <text>Всё с вами понятно.</text>
</string>

<string id="boloto_woman_limansk_exit_zona_0">
   <text>Ладно пойду прогуляюсь.</text>
</string>
<string id="boloto_woman_limansk_exit_zona_1">
   <text>Постой. Хочу рассказать тебе, про стационарный телепорт, который находится в Лиманске. Этот телепорт перебрасывает из Зоны - в Предзонье. 
   У телепорта есть особенность, он перемещает только человека, а всё остальное экранируется и остаётся возле телепорта. 
   В Лиманск выдвинулась группа и тот кто её сопровождает - знает, где находится телепорт. Я ему сообщу о тебе. </text>
</string>
<string id="boloto_woman_limansk_exit_zona_2">
   <text>Тогда прогуляюсь до Лиманска.</text>
</string>

<string id="lesnik_bunker_giorl_0">
   <text>Что это со мной?</text>
</string>
<string id="lesnik_bunker_giorl_1">
   <text>Не знаю, что с тобой произошло, но тебя нашли в туннеле, который ведет к лаборатории. Скорее всего - ты из неё и вышел. 
   Мы даже и не знали, что по этому туннелю можно попасть в лабораторию на Радаре, но сталкеры, после того как тебя нашли - проверили этот туннель. 
   Действительно, в конце туннеля - там, где стоит БТР, есть лаз, который идёт через ворота и он ведет в лабораторию. Ты не помнишь как оказался в лаборатории?</text>
</string>
<string id="lesnik_bunker_giorl_2">
   <text>Помню, что хотел отключить антенны на Радаре. Но теперь до установки не добраться - путь к ней закрыт телепортом.</text>
</string>
<string id="lesnik_bunker_giorl_3">
   <text>Тебе надо набраться сил, я думаю, что некоторое время у тебя будит слабость в руках и ты не сможешь держать оружие, 
   но когда ты будешь готов и выйдешь из Рыжего Леса - силы к тебе вернуться. Что думаешь дальше делать?</text>
</string>
<string id="lesnik_bunker_giorl_4">
   <text>Пойду на Болото к хакеру, пусть посмотрит ноутбук, который я нашел в лаборатории.</text>
</string>

<string id="lesnik_jnov_giorl_0">
   <text>Что это было, в лаборатории на Радаре?</text>
</string>
<string id="lesnik_jnov_giorl_1">
   <text>Я откуда знаю, что там было... Что ты на меня - так, смотришь?</text>
</string>
<string id="lesnik_jnov_giorl_2">
   <text>Ты же там была, мы же с тобой там встретились!</text>
</string>
<string id="lesnik_jnov_giorl_3">
   <text>Ты, что совсем на голову больной, после своих похождении по лабораториям рассудком тронулся! 
   После последнего нашего разговора с тобой, я отсюда никуда не ходила, можешь у любого спросить - всё это время я была здесь.</text>
</string>
<string id="lesnik_jnov_giorl_4">
   <text>Странно всё это.</text>
</string>

<string id="tasks_flash_strelok_done_0">
   <text>Эта флешка? Других там не было.</text>
</string>
<string id="tasks_flash_strelok_done_1">
   <text>Да, эта флешка, спасибо тебе огромное!</text>
</string>
<string id="tasks_flash_strelok_done_2">
   <text>Познавательная получилась вылазка.</text>
</string>

<string id="pilot_vert_stalker_0">
   <text>Командир, не подбросишь до Юпитера?</text>
</string>
<string id="pilot_vert_stalker_1">
   <text>Билет до Юпитера стоит пять тысяч. Если нет денег, то можешь добраться через Военные Склады.</text>
</string>
<string id="pilot_vert_stalker2_0">
   <text>Командир, не подбросишь до Болот?</text>
</string>
<string id="pilot_vert_stalker2_1">
   <text>Билет до Болот стоит пять тысяч.</text>
</string>

<string id="osoznanie_predzona_0">
   <text>Разрешите пройти.</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_1">
   <text>Не так быстро, молодой человек! Теперь понятно, кто и - как, освободил Картографа. 
   Вы оказывается умеете навязывать людям, которые не были в Зоне - свою волю, но со мной у Вас этот номер не пройдёт! 
   Я тоже кое-что умею... Знаете, а мы за Вами уже долго наблюдаем и я должен отметить, что у Вас - отличные показатели. 
   Да, жалко будет потерять такого универсального бойца, поэтому, мы предоставим Вам выбор: 
   остаться здесь и продолжить службу - не только согласно подписанному контракту, 
   но и послужить на благо науке или - отправиться на Большую землю в качестве заключённого. Выбор за вами. </text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_2">
   <text>А что это значит, послужить на благо науке?</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_3">
   <text>Это значит, что Вы будете выполнять приказы - не только Вашего командира, но и мои. 
   Я думаю, Вы понимаете, что о нашем сотрудничестве никто не должен знать. Даже Ваш командир! 
   Это, кстати, и в Ваших интересах, потому как в - этом случае, никто не узнает о том, что здесь произошло, точнее - то, что вы здесь натворили: 
   участвовали в побеге из под стражи заключённого, вступили в сговор с американкой - этого вполне хватит на пожизненное заключение. 
   Но, кроме того, Вам придётся и - посильно, внести свой вклад в развитие науки - мы должны будем Вас тщательно изучить: 
   я смотрю, Зона Вас существенно одарила подарками, а для науки, это имеет немалый интерес и пользу. Ну, так что Вы решили?</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_4">
   <text>%c[255,227,114,12]Нет, подопытным кроликом я быть не желаю, а - то, что Вы сейчас на меня наговорили, ещё нужно будет доказать.</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_5">
   <text>\n\n%c[255,227,114,12]Сгнить в тюрьме, у меня как-то нет особого желания, поэтому я согласен, на Ваше предложение.\n\n</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_6">
   <text>Ну вот и отлично! Прошу Вас следовать за мной.</text>
</string>
<string id="osoznanie_predzona_7">
   <text>Да, попал...</text>
</string>

<string id="kolonha_bunker_noutbuk_0">
   <text>У меня к тебе есть просьба. Я тут нашел ноутбук, в нем имеется тайный раздел. 
   Программы которые ты дал, не могут взломать его, может у тебя получится?</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_1">
   <text>Ого! Где ты его откопал? Ну да ладно - давай, посмотрю, что можно сделать. 
   Слышал, что какой-то урод - опять включил пси-установку на Радаре! 
   Теперь из Зоны нельзя выбраться. И - в Зону, практически - невозможно попасть. 
   Под излучением только Меченый гулял, когда отключил антенны в прошлый раз, но у него был пси-шлем.</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_2">
   <text>А где теперь Меченый?</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_3">
   <text>Когда у него память восстановилась и он вспомнил, что его зовут - Стрелок, он ушёл из Зоны.</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_4">
   <text>Стрелок! Так я же знаю его, он в Предзонье!</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_5">
   <text>Это конечно хорошо, но в Предзонье ещё нужно попасть... 
   Хотя, помню как-то - Соня рассказывала про стационарный телепорт, который перебрасывает прямо в Предзонье. 
   Слушай, попробуй разузнать и достать пси-шлем, пока я вожусь тут с ноутбуком.</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_6">
   <text>Соня... Телепорт... Хм.., хорошо - попробую!</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_end_5">
   <text>Это конечно хорошо, но в Предзонье ещё нужно попасть. 
   Хотя, помню как-то - Соня рассказывала про стационарный телепорт, который перебрасывает прямо в Предзонье. 
   Эту тайну, Соня и унесла с собой в могилу... Наёмники её убили... Прямо в церкви убили! Гады... 
   Ничего - святого, нет у этих душегубов.</text>
</string>
<string id="kolonha_bunker_noutbuk_end_6">
   <text>Не может быть! Как?! Почему?!</text>
</string>

<string id="san_sony_women_kill_1">
   <text>Мне надо было сразу догадаться, что Соню разыскивает не отец. Вот до чего доводить жадность до денег. Всего пятьдесят тысяч. Неужели я 
   в них тогда так нуждался?</text>
</string>
<string id="san_sony_women_kill_2">
   <text>Соню встретили возле церкви наёмники. Наверное ни один день ждали когда она придёт. А может Соня в церковь приходила каждый день?</text>
</string>
<string id="san_sony_women_kill_3">
   <text>Убить человека в церкви могли только хладнокровные убийцы. Какая она не была бы разрушеная и заброшеная, но это церковь-дом Бога.</text>
</string>
<string id="san_sony_women_kill_4">
   <text>Теперь мне не узнать где находится стационарный телепорт, который выбрасывает из Зоны и не исправить свои ошибки. Из-за моей жадности и 
   наивности теперь все сталкеры находятся в плену у Зоны. И этот плен обеспечил я, своими руками сам себя и всёх остальных поместил в пузырь из 
   которого теперь не выбраться.</text>
</string>

<string id="san_good_end">
   <text>Осталось только дождаться, когда Каланча вытащит всю информацию из секретного раздела ноутбука. Может тогда станет известно, что на 
   самом деле произошло, но или хотя бы как отключить пси-установку. У меня появится шанс 
   исправить все свои ошибки. Самое мучительное-это ждать, но другой альтернативы сейчас нет. Остаётся только ждать...  
   \n\n%c[255,227,114,12]Продолжение в следующей версии.</text>
</string>

<string id="strelok_kolonha_0">
   <text>Привет! Я не знал, что ты был тем сталкером, который отключил антенны на Радаре.</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_1">
   <text>Да, было дело... Ходят слухи, что пси-установка опять заработала. Кстати, ты узнал что-нибудь о происхождении Зоны?</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_2">
   <text>Как бы тебе это...сообщить. Ладно, дай бумагу и карандаш. Ну вот: смотри и читай.</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_3">
   <text>Это что - правда? С тобой произошло?! И что ты теперь собираешься делать?</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_4">
   <text>Мне нужен шлем, с которым ты ходил к антеннам на Радаре.</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_5">
   <text>Да, не думал, что он ещё пригодится, хорошо что я его не оставил в своём тайнике. 
   Сейчас он лежит в подвале в одной из кладовок, где дед прячет свои патроны.</text>
</string>
<string id="strelok_kolonha_6">
   <text>С твоего разрешения, я возьму его во временное пользование.</text>
</string>

<string id="kolonha_strelok_0">
   <text>Я раздобыл пси-шлем! Ну как там с секретным разделом?</text>
</string>
<string id="kolonha_strelok_1">
   <text>Я пока не всю информацию вытащил... Вот, что есть - скидываю тебе в ПДА. А ну-ка, дай-ка глянуть на этот чудо-шлем! 
   Да, занятная штука... Я у тебя пока - возьму его, чтобы проверить на пригодность, а то, мало-ли - протестировать надо, а то вдруг.., ну... ты сам понимаешь. 
   Пока я тут буду возиться - отдохни пока, на втором этаже есть кровать.</text>
</string>
<string id="kolonha_strelok_2">
   <text>Хорошо. Пойду, соберусь с мыслями.</text>
</string>

<string id="karta_red_forest">
   <text>Рыжий Лес</text>
</string>
<string id="tex_karta_red_forest">
   <text>\n\nЗа решёткой, в одном из лазов, есть переход в Путевод Юпитера.</text>
</string>

<string id="san_shutka_end">
   <text>%c[255,255,128,128]И прошу тебя, ни кому про меня не рассказывай! Хотя, я и так - не позволю тебе этого сделать...</text>
</string>

<string id="voin_sony_women_kill_1">
   <text>Дождавшись, когда Соня придёт в церковь - наёмники хладнокровно убили её. Сталкеры догадывались, кто мог быть причастен к смерти Сони.</text>
</string>
<string id="voin_sony_women_kill_2">
   <text>Сидорович неоднократно предлагал стакерам за деньги разыскать Соню, но сталкеры не брались за это мутное дело. 
   Но, всё-таки, кто-то сдал Соню за деньги. И когда Сидоровича поставили под нож, ему пришлось назвать имя сталкера взявшегося за это дело.</text>
</string>
<string id="voin_sony_women_kill_3">
   <text>Зная - имя, сталкеры пообещали отомстить за убитую девушку. Им оставалось только - найти, этого человека.</text>
</string>

<string id="novikov_giorl_vectori_0">
   <text>Смотри, что я нашёл! Не знаю - как, но это - работает.</text>
</string>
<string id="novikov_giorl_vectori_1">
   <text>Что это за безделушка? Бижутерия, что-ли?</text>
</string>
<string id="novikov_giorl_vectori_2">
   <text>Не совсем. Это - оберег, он защищает от пси-излучения. Видишь, у меня - такой же, я с ним прошёл Радар.</text>
</string>
<string id="novikov_giorl_vectori_3">
   <text>Ещё одна загадка Зоны... Ладно, посмотрим, что это за обереги. А ты где их нашёл?</text>
</string>
<string id="novikov_giorl_vectori_4">
   <text>На Радаре и нашёл.</text>
</string>

<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_0">
   <text>Ну ты и мразь! Что ты с ними сделала!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_1">
   <text>Тише-тише, милый человек. А ты ничего не путаешь? Как это - я, сделала, ты же - сам, отнёс на базу ящик или я ошибаюсь!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_2">
   <text>Нет! Это всё - ты! Если бы я знал, что произойдет - на самом деле, я бы ни за что не понёс этот чёртов ящик!</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_3">
   <text>Какой же ты наивный! Твоим умом, женщину не понять. 
   Но я думаю ты обратил внимание на то, что они живы, но уже прежними никогда не станут. 
   Зона - моя, точнее я - Зона и мне не нравится, когда какие-то умники начинают копаться во мне. 
   Я их уже один раз предупредила, тогда мне пришлось уничтожить Лебедева и тех кто с ним был, 
   потому что слишко близко они тогда ко мне подобрались, но Чистому Небу по-прежнему неймётся и они продолжили своё ковыряние. 
   Тебе бы понравилось, если бы твой живот вскрыли и копались в твоих кишках по-живому, без наркоза? </text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_4">
   <text>И что же будет дальше, ты всех подвесишь за свои веревочки?</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_5">
   <text>Нет, только особо прытких. Зона не может существовать без сталкеров и это чувство взаимно. 
   Помнишь, я тебе говорила, что мы зависим друг от друга, точнее - наши жизни. 
   Меня нельзя уничтожить пока ты жив, а ты жив, пока я существую. 
   Так что давай завершим начатое: бери второй ящик и неси его на Янтарь, к учёным.</text>
</string>
<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker_6">
   <text>Нет! Я с тобой ничего не начинал, а ты меня - обманула. Ну ничего, я всё исправлю!</text>
</string>

<string id="giorl_vectori_red_forest_end_stalker">
   <text>Есть пословица: "От любопытства кошка сдохла". Зачем я тогда полез, в этот бункер на ЧАЭС-2? И зачем я включил антенны на Радаре? Да, 
   это существо меня обмануло, какой же я наивный, оно моими руками делает свои жуткие дела. Надо как-то это остановить. Если этого не сделать 
   оно может полностью завладеть моей волей и тогда... Оно говорило, что наши жизни зависят друг от друга... </text>
</string>

<string id="voin_end_turma_1">
   <text>Я был арестован и отправлен на Большую землю.</text>
</string>
<string id="voin_end_turma_2">
   <text>В военном суде судьям достаточно было часа, что бы вынести приговор: 25 лет тюрьмы. После чего я был помещён в психиатрическую больницу, 
   где меня стали изучать и ставить эксперименты. В итоге я чуть не превратился в "овощ".</text>
</string>
<string id="voin_end_turma_3">
   <text>Меня этапировали в тюрьму, где мне предстоит отбывать срок в одиночной камере.</text>
</string>
<string id="voin_end_turma_4">
   <text>Остаётся только рассчитывать на удачное стечение обстоятельств или побег.</text>
</string>

<string id="osoznanie_varlab_1_0">
		<text>Ну и что Вам от меня надо?</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_1">
		<text>Для начала я хочу Вас просветить, или ввести в курс дела, как - Вам будет угодно. 
		Находясь в Зоне, Вы, скорее всего - слышали про второй взрыв на ЧАЭС в 2006 году? 
		Так вот, он произошёл не совсем на станции, а - рядом, на Генераторах, и последствия этого взрыва, там - хорошо видны. 
		Но про - этот взрыв, на Большой Земле Вы не слышали, так же как и всё население и почему так произошло, я Вам объясню: 
		дело вот в чем, существует - две Зоны Отчуждения.</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_2">
		<text>Да ну! А почему не три или шесть, а только - две?</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_3">
		<text>Не иронизируйте, молодой человек, может Вы и правы, Зон может быть и больше, но нам известны, пока, только - две. 
		Эта Зона, в которой мы с Вами сейчас находимся, очень отличается от - другой Зоны, которая находится на Большой земле. 
		Если сказать конкретнее, то мы находимся - в Параллельном Мире и этот мир, образовался в результате взрыва 2006 году. 
		Тот взрыв и создал, Параллельную Зону, как бы скопировав и отслоив - ту Зону, которую знает весь Мир: 
		без кровожадных мутантов, ценных артефактов и опасных аномалий.</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_4">
		<text>А люди?</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_5">
		<text>А люди не скопировались, а - переместились, все те, которые на момент взрыва находились на территории тогдашней Зоны. 
		Из тех, кто попадает сюда, мало кому удалось выбраться из Зоны - все они, вскоре, погибали. 
		Но для Вас это уже не новость, что Зона - не всех признаёт. 
		А те, кто оставался в живых, из Зоны выходить не пожелали, они - жить без Зоны уже не могут. 
		Как они сюда попадали? Понимаете, Зона связана с аномальными местами на Земле напрямую. 
		Попав в такое место на Земле, люди даже не замечают перемещения в Зону. Что? Нет, не как телепорт.
		Телепорт, это вроде туннеля, связывающего две точки, а - в тех аномальных местах, два мира существуют - одновременно, 
		в одном и том же месте, слившись друг с другом, эдакая - пространственно-временная диффузия...</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_6">
		<text>А монстры, мутанты, аномалии?</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_7">
		<text>Зона, напрямую связана - не только с аномальными местами на Земле, но и с другими Параллельными Мирами, 
		из которых сюда проникают эти аномальные преобразования. Преобразования - потому, что некоторые виды мутантов, 
		мутировали в - этой Зоне, а другие - в Параллельных Мирах, а есть действительно - монстры, чуждые нашой Зоне, 
		порождения из - неизвестных нам, Параллельных Миров.
		Но - в Зону, из Параллельных Миров, попадает не только плохое и доказательством тому, являются - артефакты.
		Ладно, теперь к делу: до 2006 года, я участвовал в секретном проекте, который после взрыва развалился, 
		а важная документация была вывезена или уничтожена, но - не вся. 
		Вот эту документацию Вам и предстоит найти, желательно в целости и сохранности, пока она не попала к нашим врагам. 
		Недавно просочилась информация, что наёмники нашли часть секретных документов. 
		Об этом известно лидеру наёмников, которые находятся на очистных сооружениях на Затоне. 
		Желательно всё сделать без шума и не превлекая внимания. 
		Вот детектор артефактов, который определяет их местонахождение на расстоянии ста метров.</text>
    </string>
	<string id="osoznanie_varlab_1_8">
		<text>Ну, это как получится. А за детектор спасибо.</text>
    </string>
	<string id="dembil_out_name">
		<text>Дембель в опасности</text>
    </string>
	<string id="tex_dembil_out">
		<text>Да, уж. Ну и попал я в переплет! 
		Если - все то, что говорил про Зону профессор - правда, то я сильно сомневаюсь, 
		что меня из Зоны дембельнут не в гробу... Живым - точно не отпустят, с такой-то информацией. 
		Надо искать другие пути из Зоны, помимо демобилизации. И чем - скорее, тем лучше.</text>
    </string>
	<string id="tex_info_killer_leader_zaton">
		<text>Недавно просочилась информация, что наёмники нашли часть секретных документов. 
		Об этом известно лидеру наёмников, которые находятся на очистных сооружениях на Затоне. 
		Желательно сделать всё без шума и не превлекая внимания.</text>
    </string>
	
	<string id="zaxvat_killer_leader_zaton_baza_0">
		<text>Тише, не шуми. Я пришёл только поговорить.</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_leader_zaton_baza_1">
		<text>Ты кто такой? Как сюда пробрался?</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_leader_zaton_baza_2">
		<text>Лопухи твои бойцы, прошляпили меня. Мне нужны документы, которые вы недавно нашли.</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_leader_zaton_baza_3">
		<text>Какие документы? Нет никаких доков. А если и были, думаешь, я тебе бы так и сказал, где они?</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_leader_zaton_baza_4">
		<text>Другого я от тебя и не ожидал. Значит план А не удался, переходим к плану Б...</text>
    </string>
	<string id="tex_task_dok_sekret_1">
		<text>%c[255,255,128,128]Информация из ПДА наёмника \n%c[default]Удалось выяснить, что документы из Х-18 состоят из пяти частей. Две части, находятся в самой лаборатории. 
		Одна часть - в Х-8. Две последних части - в Логове, вход в которое через Лесную чашу, напротив зимовья. Отправил две группы: одну в Х-18, 
		вторую в Х-8.\n\n%c[255,255,128,128]Ваше решение \n%c[default]Первым делом найти документы в Х-18, затем в Х-8, а потом можно и в Логово.</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_actor_lab8_start">
		<text>Вы пришли в себя, от удара по голове. У вас связаны руки. Вы пытаетесь освободить руки</text>
    </string>
	<string id="zaxvat_killer_actor_lab8">
		<text>%c[255,255,128,128]Вы освободили руки</text>
    </string>
	<string id="tex_voin_end_aver">
		<text>%c[255,255,128,128]Осмотритесь по сторонам</text>
    </string>
	<string id="voin_end_aver_1">
		<text>Я видел себя со стороны. Впервые за много лет я видел своё тело. Оно очень изменилось за эти годы. Я стал похож на высохшую мумию.</text>
    </string>
	<string id="voin_end_aver_2">
		<text>У меня нет глаз. Глаза давно превратились в два скукоженных серых шарика, затерявшихся в глубине чёрных впадин. У меня нет глаз, но 
		я вижу. Чтобы видеть, мне нужны чужие глаза.</text>
    </string>
	<string id="voin_end_aver_3">
	  <text>Я много не помню. Я не помню своего имени. Я почти ничего не помню о своей жизни в теле. Когда-то я был молодым и сочным, а теперь я высох.</text>
    </string>
	<string id="voin_end_aver_4">
		<text>Кровь, когда высохнет, похожа на ржавчину. А на вкус она другая. Я пробовал кровь на вкус. У меня нет языка. Мне нужен чужой язык, 
		чтобы пробовать. Я пробовал ее языком слепого пса, языком карлика, щупальцами кровососа, языком человека. Вкус у нее одинаковый для всех.</text>
    </string>
	<string id="voin_end_aver_5">
		<text>Еда у сталкеров редко бывает вкусная. Я объедаюсь до смерти. Их смерти, а не моей, конечно. Один съел у меня десять жирных крыс, 
		пока не откинулся. А я могу откинуться? Вот было бы здорово попробовать. Только не знаю как. Я уже не человек.</text>
    </string>
	
	<string id="norris_start_dialog_0">
		<text>И чем я заслужил внимание столь прекрасной дамы?</text>
    </string>
	<string id="norris_start_dialog_1">
		<text>Хочу предложить тебе интересное и денежное дело.</text>
    </string>
	<string id="norris_start_dialog_2">
		<text>Да! И какое?</text>
    </string>
	<string id="norris_start_dialog_3">
		<text>Если тебя это заинтересовало, приходи в белый дом на противоположной стороне оврага.</text>
    </string>
	<string id="norris_start_dialog_4">
		<text>Не обещаю, может и приду.</text>
    </string>
	
	<string id="killer_zaton_baza_friend_0">
		<text>Рассказывай про своё дело, красавица, а я послушаю и решу - насколько оно интересное для меня.</text>
    </string>
	<string id="killer_zaton_baza_friend_1">
		<text>Я знаю только - суть дела, поскольку являюсь посредником, который заплатит тебе за твою работу, если ты возьмешься вернуть документы. 
		Все подробности, знает командир группы наёмников на Затоне, где очистные сооружения.</text>
    </string>
	<string id="killer_zaton_baza_friend_2">
		<text>Да, интригующе. А почему твой выбор остановился на мне? И с каких это пор, наёмники стали обращаться к одиночкам?</text>
    </string>
	<string id="killer_zaton_baza_friend_3">
		<text>Мой выбор остановился на тебе, благодаря источнику - информации, из которой следует, что ты - надёжный и проверенный человек. 
		А ответить на второй вопрос, может лидер наёмников на Затоне. Что-то ты сомниваешься, как я вижу. 
		Ну, смотри - второй раз, предложения заработать пятьдесят тысяч, может и не последовать.</text>
    </string>
	<string id="killer_zaton_baza_friend_4">
		<text>Надо подумать.</text>
    </string>
	<string id="killer_zaton_baza_friend_5">
		<text>\n\nТогда сообщи своёму наёмнику на очистных, что я подойду, но если заподозрю что-то неладное - разговора не будет.</text>
    </string>
	<string id="name_task_norris_gordon">
		<text>Собрать информацию</text>
    </string>
	<string id="name_task_norris_gordon_1">
		<text>Поговорить с Гордоном</text>
    </string>
	<string id="name_task_norris_gordon_2">
		<text>Поговорить с наёмником</text>
    </string>
	<string id="tex_task_norris_gordon">
		<text>Надёжный и проверенный человек. Уж не Гордон ли, источник этой информации? Может быть, про наёмников меня спрашивал... 
		Сначала поговорю с Гордоном, а потом пойду на Затон, к командиру группы наёмников на очистных сооружениях.</text>
    </string>
	<string id="task_norris_gordon_0">
		<text>Помните, Вы меня спрашивали про наёмников. Мне стало любопытно, почему они Вас интересуют?</text>
    </string>
	<string id="task_norris_gordon_1">
		<text>Да всё очень просто. Стало известно, что наёмники нашли полный пакет документов из лаборатории Х-18. 
		А я заинтересован в том, чтобы эти документы не ушли за границу, потому как - всем нам это не принесёт пользы - то, что результаты исследований наших учёных попадут в плохие руки. 
		Ну вот, я Вам всё и рассказал, потому как кроме - Вас, мне не к кому обратиться. 
		Если Вы, ну, может - случайно, наткнётесь на эти документы, принесите их - мне, а я Вам заплачу по десять тысяч за каждый документ из пакета.</text>
    </string>
	<string id="task_norris_gordon_2">
		<text>Хорошо, если наткнусь, документы будут - Ваши.</text>
    </string>
	<string id="dialog_killer_leader_zaton_baza_0">
		<text>Непривычно слышать просьбу о помощи от наёмника.</text>
    </string>
	<string id="dialog_killer_leader_zaton_baza_1">
		<text>Что!? Какая помощь! С скорее тебе помогу закончить жизненный путь, чем попрошу помощи. 
		Но приказы вышестоящих не обсуждаются, хоть я и сам, этого гада вышестоящего - придушил бы.</text>
    </string>
	<string id="dialog_killer_leader_zaton_baza_2">
		<text>Ты обороты сбавь, а то лопнешь от натуги. 
		Пугать меня не надо, а вместо того, чтобы заботится о - моём жизненном пути, ты, смотри - со своего не соскочи. 
		Я сейчас развернусь и уйду, а ты будешь иметь бледный вид перед вышестоящими.</text>
    </string>
	<string id="dialog_killer_leader_zaton_baza_3">
		<text>Вот как, ну ладно посмотрим на что ты способен. Говорю один раз. 
		Тебе нужно достать пакет из пяти документов, которые стащил у нас Сокол, когда был наёмником. 
		Сейчас он у монолитовцев в Западной Припяти на Речном вокзале. 
		Если добудешь доки - сюда не неси, пристрелю - отдашь тому, кто тебя ко мне отправил. Свободен.</text>
    </string>
	<string id="dialog_killer_leader_zaton_baza_4">
		<text>В отличии от тебя - на все четыре стороны.</text>
    </string>
	
	<string id="name_task_killer_sokol">
		<text>Найти пакет документов</text>
    </string>
	<string id="name_task_killer_sokol_2">
		<text>Принести заказчику</text>
    </string>
	<string id="tex_task_killer_sokol">
		<text>Да, интересно получается. Норрис просит меня достать документы, но про них знает и Гордон. 
		Есть предположение, что - Гордон, отправил Норрис ко мне, да и сумму они предлагали одинаковую. 
		Хотя откуда Гордон знал, что в пакете пять документов, он ведь за каждый по десятке предлагал. 
		Гордон говорил, что в документах результаты исследований учёных, может их надо вернуть учёным? 
		А может - никому не отдавать, просто взять и уничтожить? Мало ли какие они там эксперименты ставили, это ведь - Зона, а не Большая Земля. 
		Так, что-то я запутался... Ладно, для начала нужно этот пакет - добыть, а потом уже решать как с ним поступить.\n\n
        1. Отдать Норрис или Гордону\n
        2. Отдать Лазареву - учёному на военной базе в Предзонье.\n
        3. Сжечь пакет документов в костре, возле которого любит сидеть Дед Паша, у которого остановился Стрелок.\n\n
        Сначала надо найти Сокола в Западной Припяти у Речного вокзала. 
     </text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_0">
		<text>Тихо-тихо: руки в гору. Выше - так, что бы я их видел.</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_1">
		<text>Ты ещё кто такой?</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_2">
		<text>Тише птица, а то пристрелю. Привет тебе от твоих бывших соратников. 
		У меня с временем туговато, поэтому сразу к делу. Где пакет документов из Х-18?</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_3">
		<text>Ты что, больной? Так я тебе и сказал!</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_4">
		<text>Если не скажешь, подрежу тебе крылья, а если скажешь - живым и невредимым останешься.</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_5">
		<text>Ладно скажу, тебе всё равно, с документами - живым не уйти. 
		Доки в сейфе, который в башне Речного Вокзала. А код от сейфа, у старшего, он в кинотеатре "Прометей".</text>
    </string>
	<string id="sokol_start_dialog_6">
		<text>Ну-ну, это мы ещё посмотрим.</text>
    </string>
	
	<string id="san_task_doki_lab18_1">
		<text>Сжечь пакет документов из Х-18, думаю - самое правильное решение. За этими документами тянется очень длинный кровавый след. 
		Сколько людей погибло при работе в лаборатории, сколько - при поиске документов и сколько может ещё погибнуть, если этот пакет не сжечь!</text>
    </string>
	<string id="san_task_doki_lab18_2">
		<text>Да и ещё неизвестно, что за исследования или разработку какого проекта вели в лаборатории Х-18. 
		Судя по событиям, произошедшим в Зоне, ничего хорошего в этих документах нет. Только боль и ужас! И это не должно уйти за пределы Зоны.</text>
    </string>
	<string id="san_task_doki_lab18_3">
		<text>После того, как Сокол был вынужден выдать информацию ради своего спасения - его больше никто не видел, и о его дальнейшей судьбе 
		ничего неизвестно. По каналам связи среди наёмников, не приходило сообщений о появлении документов за пределами Зоны. 
		В связи с этим, наёмники не останавливают поиски пакета документов из Х-18.</text>
    </string>
	<string id="san_task_gordon_doki_lab18">
		<text>Зная, какую опасность представляет информация, находящаяся в документах из Х-18 - Гордон их ликвидировал.</text>
    </string>
	<string id="san_task_norris_doki_lab18">
		<text>Пакет документов из Х-18 был переправлен на Большую Землю. Кто был адресатом и для каких целей его должны были использовать - точно не известно.</text>
    </string>
	<string id="san_task_lazarev_doki_lab18_1">
		<text>Для удачного завершения проекта по воздействию на психику человека, учёным не хватало результатов исследований, 
		которые были получены  в лаборатории Х-18. Пакет документов из Х-18, считался безнадёжно утеряным.</text>
    </string>
	<string id="san_task_lazarev_doki_lab18_2">
		<text>Когда из Зоны был доставлен пакет документов из Х-18, началось строительство лаборатории за пределами Зоны, местонахождение 
		которой не известно. Учёным удалось воздействовать на конкретного человека, без изменения в психике данного объекта.</text>
    </string>
	<string id="san_task_lazarev_doki_lab18_3">
		<text>В дальнейшем планируется модернизация лаборатории для запуска её в автономном режиме, без участия человека - для выполнения конкретно поставленных задач.</text>
    </string>
	
	<string id="ded_doki_lab_0">
		<text>Можно с Вами посидеть, погреться возле костра?</text>
    </string>
	<string id="ded_doki_lab_1">
		<text>Конечно, присаживайся.</text>
    </string>
	<string id="ded_doki_lab_2">
		<text>Я и дровишек могу подбросить в костёр. Ну и что, что бумага - вон какая папка толстая, долго будет гореть...</text>
    </string>
	
	<string id="norris_doki_lab_0">
		<text>Достал я пакет документов.</text>
    </string>
	<string id="norris_doki_lab_1">
		<text>Вот как! А я была не уверена в тебе. Правду говорят, что первое впечатление ошибочное. Как и договаривались, держи 50 тысяч.</text>
    </string>
	<string id="norris_doki_lab_2">
		<text>Вот документы.</text>
    </string>
	
	<string id="gordon_doki_lab_0">
		<text>Не поверишь, нашёл пять документов из Х-18.</text>
    </string>
	<string id="gordon_doki_lab_1">
		<text>Это очень хорошо. Значит я тебе должен 50 тысяч, по 10 тысяч за каждый документ.</text>
    </string>
	<string id="gordon_doki_lab_2">
		<text>Совершенно верно.</text>
    </string>
	
	<string id="lazarev_doki_lab_0">
		<text>Вас случайно не интересует пакет документов из Х-18?</text>
    </string>
	<string id="lazarev_doki_lab_1">
		<text>Очень даже интересует! А откуда он у Вас? Впрочем не важно, дайте взглянуть. Очень интересно. Да это тот самый пакет документов! 
		Слушайте давайте сделаем так, я Вам отличный детектор артефактов, а Вы мне - документы. 
		Они же вам не нужны, а детектор - все артефакты, в радиусе 100 метров определяет!</text>
    </string>
	<string id="lazarev_doki_lab_2">
		<text>Хорошо договорились, документы Ваши.</text>
    </string>
	
	<string id="artefakt_no_name">
		<text>Неизвестный артефакт</text>
    </string>
	<string id="tex_artefakt_no_name">
		<text>Неизученный артефакт, свойства неизвестны. Учёные на "Юпитере", будут рады изучению нового артефакта.</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_name">
		<text>Сердце Химеры</text>
    </string>
	<string id="tex_af_heart_chimera">
		<text>Очень редкий артефакт. По данным лабораторного исследования, артефакт был рождён на локации "Рыжий Лес".</text>
    </string>
	<string id="name_task_af_heart_chimera">
		<text>Найти "Сердце Химеры"</text>
    </string>
	<string id="name_task_af_heart_chimera_2">
		<text>Принести Бармену</text>
    </string>
	
	<string id="task_af_heart_chimera_start_0">
		<text>Какой там у тебя интересный разговор?</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_1">
		<text>Сидорович мне тут шепнул, что ты взялся добыть информацию для Воронина, а теперь - смотрю, ты ходишь по Бару, значит информацию - добыл. 
		А ведь за это дело никто браться не хотел, это так - к слову. Ладно, ближе к делу. Есть возможность добиться расположения и у группировки "Свобода".</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_2">
		<text>И что нужно для этого сделать?</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_3">
		<text>Слышал про артефакт "Сердце Химеры"? Болотный Доктор говорил, что он может вылечить любую болезнь, даже - смертельную. 
		Лукашу, позарез нужен этот артефакт! У него за периметром - очень больная мать, она - все что у него осталось. 
		Его жена и дочь погибли в автокатастрофе - жуть! Это давно было, когда он был еще простым сталкером. 
		Сильно переживал, конечно, но, как говорится - их не вернешь. А вот его мать, когда узнала что её любимая внучка и невестка - погибли, 
		сильно загоревала, а тут ещё и сын ушел в эту проклятую Зону, чтобы денег подбить. 
		От всех этих потрясений у неё развилась раковая опухоль. Единственное, что сможет помочь, это артефакт.</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_4">
		<text>Что-то я раньше про этот артефакт не слышал... Наверно очень редкий или вообще - мифический, где же я его искать буду?</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_5">
		<text>Да ты дослушай до конца, не перебивай. Один сталкер нашёл "Сердце Химеры", нес его мне. 
		Но пропал он в Госпитале, а сообщение о смерти не приходило. 
		Через Госпиталь, не каждый сталкер пойдёт, вот и хочу - тебя попросить, чтобы ты узнал, что к чему. 
		А если и артефакт достанешь, тогда я перед Лукашом за тебя словечко замолвлю.</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_start_6">
		<text>Хорошо, я посмотрю что к чему, но обещать ничего не буду.</text>
    </string>
	
	<string id="task_af_heart_chimera_done_0">
		<text>Вот "Сердце Химеры".</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_done_1">
		<text>Ну ты чертяга, нашёл все-таки! А что со сталкером?</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_done_2">
		<text>Погиб он в аномалии, вот поэтому сообщение о смерти и не проходило - ПДА разорвало вместе с хозяином, 
		а артефакт целёхонек - порождение Зоны всё таки, его аномалия не тронула. А в аномалию, сталкера - наёмники загнали.</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_done_3">
		<text>Да, жалко парня, смышлёный был. А я, как и обещал, расскажу Лукашу - кто ему артефакт достал, так что будешь у них в друзьях.</text>
    </string>
	<string id="task_af_heart_chimera_done_4">
		<text>Ну если что, шли сообщения.</text>
    </string>
	<string id="tex_info_pda_hospital">
		<text>X: -96.65\nY: 30.76\nZ: 592.89\n\n%c[255,255,128,128]Для ввода в телепортатор.\n\nКоординаты только для локации "Госпиталь".%c[default]</text>
    </string>
	
	<string id="af_heart_chimera_no_name_0">
		<text>Я нашёл неизвестный артефакт. Вы можете провести необходимый анализ?</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_no_name_1">
		<text>Конечно можем, только хочу Вас сразу предупредить, что - артефакт, подвергшийся лабораторным исследованиям, 
		потеряет все свои свойства и будет уже не пригоден к использованию.</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_no_name_2">
		<text>Понимаю, вот артефакт.</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_no_name_3">
		<text>Нет, я не согласен.</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_no_name_done_1">
		<text>Давайте свой ПДА. Сейчас процесс инициализации закончится и я скину Вам все данные, в раздел "Справка-Артефакты".  
		Да, ещё я Вам установлю прошивку, подходящую для всех типов детекторов артефактов, ориентированную на этот конкретный артефакт. 
		Ну вот, всё готово. Такой артефакт нужно искать там, где Вы нашли первый образец.</text>
    </string>
	<string id="af_heart_chimera_no_name_done_2">
		<text>Как всё оперативно. Спасибо.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_no_name_1">
		<text>Конечно можем. Так, это кусок метеорита. Такие, периодически - пролетают над Зоной, один даже упал в районе Лесной Чащи. 
		Вот краткая характеристика, смотрите в ПДА, раздел "Справка-Артефакты".</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_no_name_2">
		<text>Я его в Лесной Чаще и нашёл.</text>
    </string>
	
	<string id="artefakt_meteorit">
		<text>Кусок метеорита</text>
    </string>
	<string id="tex_artefakt_meteorit">
		<text>Подавляющее большинство каменных метеоритов — хондриты. Состав хондритов практически полностью повторяет химический состав Солнца, 
		за исключением лёгких газов, таких как водород и гелий. Поэтому считается, что хондриты образовались непосредственно из протопланетного 
		облака, окружавшего и окружающего Солнце, путём конденсации вещества и аккреции пыли с промежуточным нагреванием.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_0">
		<text>Смотри, что у меня есть!</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_1">
		<text>А что это?</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_2">
		<text>Это кусок метеорита, который упал в Лесной чаще. 
		Насколько я помню, Настя просила тебя достать звезду с неба, ну а это чем не звезда? 
		Фактически - это кусочек звезды упавшей с неба! Я учёным его показывал, они подтвердили.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_3">
		<text>Здорово! Продай мне его, я тебе за него дам двадцать пять тысяч!</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_4">
		<text>Договорились.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_5">
		<text>Нет, маловато.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_6">
		<text>Пойду Насте покажу.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_parenek_7">
		<text>Удачи тебе.</text>
    </string>
	
	<string id="artefakt_meteorit_girl_2">
		<text>Это кусок метеорита, который упал в Лесной чаще. 
		Ты же мне рассказывала про метеорит пролетающий над Зоной, вот - это, его кусочек. 
		Возьми, он твой.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_girl_3">
		<text>Я тронута твоим вниманием, спасибо. 
		Тебе, наверное, будет интересно узнать про рецепт трансмутации, по-моему это - так называется, у сталкеров. 
		Так вот, как-то пьяный вояка хвастался мне, что у него есть рецепт "Панциря", ну я его и записала. 
		Теперь поделюсь с тобой, читай в ПДА.</text>
    </string>
	<string id="artefakt_meteorit_girl_4">
		<text>Однако, не ожидал такого поворота. Ты, если что - обращайся!</text>
    </string>
	
	<string id="tex_dok_x8_dolg_svoboda">
		<text>Нужно найти ПДА погибшего сотрудника лаборатории. Для начала нужно поискать возле входа в лабораторию и окрестностях. %c[255,227,114,12]Если найду документы, надо 
		подумать кому отдать: Шульге или Чехову.</text>
    </string>
	
	<string id="detektor_veles_0">
		<text>Всё, можете спать спокойно - теперь Вы под надёжной охраной.</text>
    </string>
	<string id="detektor_veles_1">
		<text>Большое Вам спасибо за найденную нам охрану. У нас есть детектор артефактов "Велес", но его нужно починить. 
		А для этого нужны запчасти от детекторов "Медведь" и "Отклик R". Принесите нам эти детекторы и мы вам дадим исправный "Велес". 
		Да, вот что ещё, чуть не забыл самое главное! Нужна профессиональная программа для взлома компьютеров, для того, чтобы можно было прошить детектор. 
		Раньше у нас был сотрудник, который писал эти программы, но его переманили в группировку "Чистое Небо". 
		Эта? Нет, не подойдёт: у Вас стоит программа - второго уровня, а нужна - третьего.</text>
    </string>
	<string id="detektor_veles_2">
		<text>Очень интересно предложение.</text>
    </string>
	<string id="detektor_veles_done_0">
		<text>Вот, я принёс детекторы. И на профессиональный софт для взлома компьютеров раскошелился, ух и дорогущий он!</text>
    </string>
	<string id="detektor_veles_done_1">
		<text>Очень хорошо, починим и прошьём за пару минут! 
		Тихонько напевает: "Тёща сталкера ругает: Что же ты, поджал свой хвост, всё равно его поймаю - вот тогда и запоёшь!
		Тра-та-тара, тара-ра-ра, тыры-пыры - где хабар?! У меня же, гад - три глаза, всё я вижу - все дела."
		А? Да это - так, сталкерский фолклёр... Хм, ну вот: готов Ваш "Велес".</text>
    </string>
	<string id="detektor_veles_done_2">
		<text>Ну, теперь все арты найду!</text>
    </string>
	
	<string id="new_traber_jnov_1">
		<text>Большое Вам спасибо за найденную нам охрану. Возьмите в благодарность редкий артефакт.
		Да, и Шульга просил Вас зайти к нему, у него к Вам есть деловое предложение.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_2">
		<text>Хорошо, зайду к Шульге.</text>
    </string>
	
	<string id="new_traber_jnov_shulga_0">
		<text>Озёрский сообщил, что у Вас ко мне есть деловое предложение.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_1">
		<text>У тебя неплохо получается быть сыщиком - документы ты быстро достал. 
		Уж не знаю, сколько бы времени понадобилось - моим хлопцам добыть их... 
		К нам тут наёмники что-то зачастили, но - зачем, непонятно: можешь найти причину постоянных нападений наёмников на Янов? 
		Вот из-за этих ночных набегов и не получается установить постоянное обеспечение боеприпасами и провизией станцию. 
		Ни у кого нет желания торговать - там, где можно в миг всего лишиться. 
		Проведи расследование, найди причину и, по-возможности - устрани её. 
		Если не получится своими силами справиться - обращайся, помогу.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_2">
		<text>Хорошо, я возьмусь за это дело.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_3">
		<text>Нет, я пока не готов стать сыщиком.</text>
    </string>
	
	<string id="dialog_jnov_killer_1_0">
		<text>А ты не задумывался о том, в чём причина ночных нападений на станцию?</text>
    </string>
	<string id="dialog_jnov_killer_1_1">
		<text>А что тут задумываться - нажива! Постреляли, хабар себе забрали.</text>
    </string>
	<string id="dialog_jnov_killer_1_2">
		<text>Не думаю, что наёмники станут заниматься простым разбоем.</text>
    </string>
	
	<string id="dialog_jnov_killer_2_1">
		<text>Думаю, что они хотят завоевать станцию, она им нужна для своей базы.</text>
    </string>
	<string id="dialog_jnov_killer_2_2">
		<text>Ну да, что бы быть на виду, так сказать - в центе внимания: "Приходите, мы всем рады!" 
		Что-то совсем нескладно получается...</text>
    </string>
	
	<string id="dialog_jnov_killer_3_0">
		<text>Ты тоже думаешь, что наёмникам нужна станция?</text>
    </string>
	<string id="dialog_jnov_killer_3_1">
		<text>Зачем она им, не вижу тут логики. Я думаю они хотят чтобы станция пустовала - в этом случае, для них есть выгода.</text>
    </string>
	<string id="dialog_jnov_killer_3_2">
		<text>Да, пустая станция им выгоднее: нет торговцев, сталкеров - нет лишних глаз.</text>
    </string>
	
	<string id="name_task_jnov_flint_killers">
		<text>Устранить причину ночных нападений</text>
    </string>
	<string id="name_task_jnov_flint_killers_1">
		<text>Найти причину</text>
    </string>
	<string id="name_task_jnov_flint_killers_2">
		<text>Решить проблему</text>
    </string>
	<string id="name_task_jnov_flint_killers_3">
		<text>Сообщить Шульге</text>
    </string>
	<string id="tex_task_jnov_flint_killers">
		<text>%c[255,227,114,12]Ваши размышления.\n\n%c[default] А ведь Шульга прав, кто захочет торговать там, где можно всего лишиться в один миг, даже - жизни, но торговец на станции лишним не будет. 
		Дожно быть, причина ночных налётов находится на самой станции. Надо понаблюдать за сталкерами на Янове. Потом - побеседовать с ними. 
		Может, кто-нибудь выдаст себя поведением.</text>
    </string>
	
	<string id="dialog_flint_sleep_0">
		<text>Как-то странно ты себя ведёшь, ночью было совершено нападение на станцию, а ты даже ухом не повел - как спал так и спал.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_sleep_1">
		<text>Что тут странного? У меня крепкий сон, значит - совесть чиста.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_sleep_2">
		<text>Ну да, только про регулярные ночные нападения на станцию, уже - все, давно знают и готовятся их отражать! 
		А ты регулярно в это время - спать... Может ты казачёк засланный?!</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_sleep_3">
		<text>Тебе что от меня надо? Отвали!</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_sleep_4">
		<text>Вот как!</text>
    </string>
	
	<string id="dialog_flint_priznanie_0">
		<text>Знаешь такую поговорку: "На воре и шапка горит."</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_1">
		<text>Знаю. Ты прав, ночные нападения на станцию из-за меня. Я проиграл наёмникам в карты восемьдесят тысяч. 
		Такай суммы у меня сейчас нет, а артефактами они долг забрать не желают.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_2">
		<text>Ну ты и мудак! Прячешься за спинами сталкеров, подвергая их смертельной опасности, а сам притворяешься спящим, 
		в то время, когда они гибнут из-за твоей трусости.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_3">
		<text>Да мне и самому стрёмно: я же спящим - притворяюсь, потому как долг карточный - святое, мне защищаться не резон, вот и жду каждую ночь, что пристрелят меня... 
		Не думал что все так получится. Будь человеком, займи мне восемьдесят тысяч, чтобы вернуть долг, а я тебе верну - не сразу, конечно...</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_4">
		<text>Нет! Столько честных сталкеров из-за тебя полегло! Тебя теперь только пристрелить можно.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_5">
		<text>\n\nМожет ты в очередной раз врешь, а причина - в другом? Говори - кому должен, я сам разберусь.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_6">
		<text>Наёмник, которому нужно отдать долг, должен ждать меня в железнодорожном туннеле, который под вертолётными площадками находится.</text>
    </string>
	<string id="dialog_flint_priznanie_7">
		<text>Смотри! Чтобы все тобой сказанное оказалось правдой, а иначе...</text>
    </string>
	
	<string id="no_kill_jupitir_filin_0">
		<text>Тебе, Флинт, восемьдесят тысяч должен?</text>
    </string>
	<string id="no_kill_jupitir_filin_1">
		<text>Мне должен Флинт, но - сто тысяч.</text>
    </string>
	<string id="no_kill_jupitir_filin_2">
		<text>Вот как, значит все-таки приврал.</text>
    </string>
	<string id="no_kill_jupitir_filin_3">
		<text>Проценты набежали, было - восемьдесят. А ты что - банкомат ходячий, за него отдать хочешь?</text>
    </string>
	<string id="no_kill_jupitir_filin_4">
		<text>А ты что, Петросяном подрабатываешь - шуточки шутишь? Так может, Флинт и не должен тебе?  
		Ладно, не кипятись. Держи, вот - с процентами. Всё, расчёт? 
		Смотри, "Маски-Шоу" мы больше не заказывали, можешь не присылать. Без шуток.</text>
    </string>
	<string id="no_kill_jupitir_filin_5">
		<text>Пока нет такой суммы.</text>
    </string>
	
	<string id="new_traber_jnov_shulga_done_0">
		<text>Ночных нападений на станцию больше не будет, я - решил эту проблему.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_done_1">
		<text>Ты как всегда вовремя: на станции появился торговец и, если - то, что ты сказал - правда, я думаю он здесь надолго задержится! 
		А в чем проблема была?</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_done_2">
		<text>В неуплаченном долге.</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_done_3">
		<text>Ты это на что намекаешь?</text>
    </string>
	<string id="new_traber_jnov_shulga_done_4">
		<text>С вашей группировкой, это - никак не связанно.</text>
    </string>
	
	<string id="flint_dolg_done_0">
		<text>Разобрался я с твоим долгом.</text>
    </string>
	<string id="flint_dolg_done_1">
		<text>Мне уже наёмники сообщили, что мой долг с меня списали. Огромное тебе спасибо, выручил ты меня! 
		На Янове появился торговец, я ему снёс весь свой хабар - вот, хочу вернуть свой долг.</text>
    </string>
	<string id="flint_dolg_done_2">
		<text>Восемьдесят? Хм... Может поставить тебя на проценты, за невыплаченные проценты... 
		А - ладно! Это тебе послужило уроком? Ну смотри! Больше за карточный стол не садись. Если узнаю - точно пристрелю!</text>
    </string>
	
	
	<string id="af_lepeshka_name">
		<text>"Лепёшка"</text>
    </string>
	<string id="tex_af_lepeshka">
		<text>При лабораторных исследованиях, артефакт получил название: "Лепёшка". Визуально артефакт похож на лепёшку, или на толстый блин. 
		У носящего его на поясе, притупляется чувство голода. Обнаружен один большой недостаток - очень радиоактивен.\n\nСытость %c[255,0,255,0]+166000\n%c[default]Ожог %c[255,0,255,0]+90\n%c[default]Разрыв %c[255,0,255,0]+30\n%c[default]Взрыв %c[255,0,255,0]+50\n%c[default]Радиация %c[255,255,128,128]+95%c[default]</text>
    </string>
	<string id="af_luh_name">
		<text>"Луч"</text>
    </string>
	<string id="tex_af_luh">
		<text>При лабораторных исследованиях, артефакт получил название: "Луч". Обнаружен один большой недостаток - очень радиоактивен.\n\nЭлектрошок %c[255,0,255,0]+60\n%c[default]Телепатия %c[255,0,255,0]+90\n%c[default]Химический ожог %c[255,0,255,0]+40\n%c[default]Радиация %c[255,255,128,128]+95%c[default]</text>
    </string>
	<string id="af_dark_dusha_name">
		<text>"Тёмная душа"</text>
    </string>
	<string id="tex_af_dark_dusha">
		<text>При лабораторных исследованиях, артефакт получил название: "Тёмная душа". У носящего его на поясе, быстро восстанавливается здоровье, 
		но обостряется чувство голода и снижается выносливость.\n\nЗдоровье %c[255,0,255,0]+750\n%c[default]Кровотечение %c[255,0,255,0]-243\n%c[default]Радиация %c[255,0,255,0]+20\n%c[default]Сытость %c[255,255,128,128]-170000\n%c[default]Выносливость %c[255,255,128,128]-136%c[default] </text>
    </string>
	<string id="af_out_pusto_name">
		<text>"Полная Пустышка"</text>
    </string>
	<string id="tex_af_out_pusto">
		<text>При лабораторных исследованиях, артефакт получил название: "Полная Пустышка". 
		Визуально артефакт похож на "Пустышку", но при этом имеет внушительный ряд положительных свойств. 
		Обнаружен один большой недостаток - очень радиоактивен.\n\nОжог %c[255,0,255,0]+30\n%c[default]Удар %c[255,0,255,0]+20\n%c[default]Электрошок %c[255,0,255,0]+60\n%c[default]Разрыв %c[255,0,255,0]+40\n%c[default]Телепатия %c[255,0,255,0]+40\n%c[default]Химический ожог %c[255,0,255,0]+30\n%c[default]Взрыв %c[255,0,255,0]+20\n%c[default]Пулестойкость %c[255,0,255,0]+30\n%c[default]Радиация %c[255,255,128,128]+95%c[default]  
       	</text>
    </string>
	
	<string id="tex_gore_name_2">
		<text>Запись из ПДА</text>
    </string>
	<string id="tex_gore_2">
		<text>%c[255,255,128,128]Запись из ПДА:\n\n%c[default]Слышал женские крики и плач на АТП. 
		Наверное, эти бандиты держат в плену - женщину, а намерения для этого у них могут быть разные. 
		Как вспомню свою дочурку, что она могла бы оказаться на месте этой женщины, аж мороз по коже. 
		Надо попытаться спасти пленницу.\n\nПлан такой: первым делом нужно убедиться, что нужна помощь, а то, может и нет никакой женщины, может они там - кошку пытают... 
		Нужно ночью, тайком, пробраться на АТП, крики доносились из первого здания от остановки. 
		Но перед этим нужно зачистить всё прилегающую к АПТ местность от мутантов, чтобы живность не нервировала бандитов ночью, тогда шанс пробраться незамеченным будет выше. 
		Зачистку местности от мутантов проведу днём, потом дождусь ночи и...\n\n%c[255,227,114,12]Ваши размышления:\n\n%c[default]Если владелец ПДА прав, то - женщиной, может быть, исчезнувшая жена пьяного 
		Виктора. Да и в любом случае, всё-равно надо проверить АТП, потому что владелец ПДА этого сделать явно не успел, судя по окончанию записи и найденному мной, его - ПДА. Буду следовать его плану.</text>
    </string>
	
	<string id="name_tasks_gore">
		<text>Спасти девушку</text>
    </string>
	<string id="name_tasks_gore_1">
		<text>Освободить из плена</text>
    </string>
	<string id="name_tasks_gore_2">
		<text>Вывести из Зоны</text>
    </string>
	<string id="name_tasks_gore_3">
		<text>Поговорить с Леной</text>
    </string>
	<string id="tex_tasks_gore">
		<text>После освобождения девушки, нужно довести её до Предзонья. Потом поговорить с ней в Предзонье.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_atp_0">
		<text>Давай за мной.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_1">
		<text>Нет, я не хочу! Лучше убей меня!</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_2">
		<text>Не ори, дура! Совсем умом тронулась? Бандюков разбудишь! 
		Так: если не хочешь домой - оставайся, если надоели тебе урки - иди за мной. 
		Об остальном поговорим, когда выберемся.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_atp_go_0">
		<text>Я тебя доведу до Предзонья. Только сначала надо решить, как выбраться с этой локации.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_1">
		<text>Ты, правда, доведешь меня до Предзонья? Ох! Как же там мой Витенька?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_2">
		<text>Правда. Как-как... Спивается с горя помаленьку, ничё - откачаешь! 
		Ладно: так, через Склады не пройдем, на переходе гопники стоят...</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_3">
		<text>Я знаю дорогу на Кордон! Меня этим путём сюда бандиты привели.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_4">
		<text>Отсюда - на Кордон! Тогда показывай, куда идти.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_atp_go_kamp_0">
		<text>Где переход?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_kamp_1">
		<text>В конце ложбинки. Дальше давай - ты первый, я боюсь.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_kamp_2">
		<text>Да, похоже что был там раньше переход, только после повторного включения Радара, Зона изменилась и - сейчас, там его нет.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_kamp_3">
		<text>И что теперь делать?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_kamp_4">
		<text>Вон там - видишь сарай? Спрячься там. Я найду другой безопасный путь, а потом приду за тобой.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_go_kordon_2">
		<text>Стой здесь, я проверю. Как только перейду - сразу иди за мной!</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_go_kordon_stalker_0">
		<text>Сейчас пойдём к переходу на "Затон". Иди за мной, точно по моим следам. 
		Перед переходом, скажу что будем делать дальше. Всё понятно?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_go_kordon_stalker_1">
		<text>Да. А как же мутанты?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_go_kordon_stalker_2">
		<text>От мутантов я тебя защищу. Ты только четко исполняй мой команды: 
		если говорю "сиди здесь и жди меня", то нужно так и делать, а не бежать в кусты. Пошли.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_go_kordon_voin_0">
		<text>Сейчас пойдём к переходу в "Предзонье", он находится за блокпостом военных. 
		Со мной, военные тебя не тронут. Иди за мной точно в след. 
		Перед переходом скажу, что будем делать дальше. Всё понятно?</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_graz_stop_0">
		<text>Сиди здесь и жди меня.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_stop_1">
		<text>Хорошо, я поняла.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_stop_2">
		<text>Пойду проверю.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_graz_start_0">
		<text>Всё спокойно, продолжаем движение.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_start_1">
		<text>Что-то мне страшно.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_start_2">
		<text>Не бойся, иди за мной.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_graz_go_kordon_zaton_0">
		<text>Переход на Затон находится в железнодорожном туннеле. Как я перейду - иди сразу за мной!</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_kordon_zaton_1">
		<text>Поняла.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_kordon_zaton_2">
		<text>Я пошёл.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_graz_go_zaton_0">
		<text>Осталось уже чуть-чуть. Дальше идем до Лесничества - там, я договорюсь с военными о твоём переходе в Предзонье.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_zaton_1">
		<text>А что, могут не пустить?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_zaton_2">
		<text>Могут. Смотря, какая смена дежурит.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_graz_go_blokpost_0">
		<text>Ну всё - финишная прямая! После необходимых процедур и проверок тебя пропустят в Предзонье.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_blokpost_1">
		<text>Спасибо тебе, я даже не знаю...</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_graz_go_blokpost_2">
		<text>Не за что! Сейчас мне пора, но на этом я с тобой не прощаюсь - встретимся в Предзонье. </text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_0">
		<text>Здравия желаю командир!</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_1">
		<text>Ну и тебе не хворать, коль не шутишь. А это кто с тобой?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_2">
		<text>Гражданское лицо - жена Виктора, ну - того, что теперь пьёт не просыхая.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_3">
		<text>Ленка что ли? Да... Сразу и не признал, сильно её потрепало.... 
		А я с самого начала говорил, что - в Зоне она! И где же ты её нашёл?! Столько времени прошло...</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_4">
		<text>У бандитов в плену была: может они за неё выкуп хотели получить, а может и для другой цели похитили - не было времени расспрашивать.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_5">
		<text>Она пусть проходит как гражданское лицо, а для тебя - процедура пересечения периметра не изменилась, надёюсь ты её не забыл.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_soldat_go_zaton_6">
		<text>Не забыл, память у меня хорошая.</text>
    </string>
	
	<string id="woman_lena_atp_seif_gore_0">
		<text>Привет. Всё хотел спросить тебя, как ты попала в плен к бандитам?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_seif_gore_1">
		<text>Я прогуливалась здесь, в лесу, недалеко от заброшенной деревни... 
		Услышала шаги, потом - удар по затылку, очухалась уже на Кордоне, потом меня повели на АТП.</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_seif_gore_2">
		<text>Значит, как ты пересекла периметр не помнишь... А что они от тебя хотели?</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_seif_gore_3">
		<text>Что мужик от бабы хочет - то и хотели... 
		Ты меня спас, да и не только меня - Витька мой, уже еле живой от пьянства был, 
		а отблагодарить мне тебя особо нечем: денег нет, а артефактов тоже не держим. 
		Могу поделиться информацией, говорят - вы, сталкеры, цените её на вес золота. 
		Когда я была в плену, то постоянно слышала разговоры про какой-то железный ящик, 
		который они пытаются вскрыть, но у них ничего не получилось. 
		Ящик находился на втором этаже, там у них что-то вроде слесарной мастерской. 
		Может в ящике что-то ценное, они из-за него такую канитель устроили...</text>
    </string>
	<string id="woman_lena_atp_seif_gore_4">
		<text>Спасибо за информацию, запишу ПДА. Ну а ты, будь внимательнее на прогулках.</text>
    </string>
	
	<string id="tex_gore_name_3">
		<text>Ящик на АТП</text>
    </string>
	<string id="tex_gore_3">
		<text>Лена сообщила про ящик на базе бандитов, которая находится на АТП. 
		Ящик должен быть на втором этаже, в слесарной мастерской.</text>
    </string>
	
	<string id="san_equipment_map_zona">
		<text>Карты Затона, Юпитера, Зап. Припяти</text>
	</string>
	
	<string id="ozerskiy_matka_aleon_end_0">
		<text>Я нашёл матку ящура в пещере. Вы были правы, она больше в размерах, чем её дети.</text>
	</string>
	<string id="ozerskiy_matka_aleon_end_1">
		<text>Надёюсь размножение ящура остановлено.</text>
	</string>
	<string id="ozerskiy_matka_aleon_end_2">
		<text>Осталось зачистить Зону от тех ящуров, которые ещё остались.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Имена НПС Альтернатива-->
	<string id="name_npc_varvara">
		<text>Варвара</text>
	</string>
	<string id="name_vasj_jevoder">
		<text>Вася Живодёр</text>
	</string>
	<string id="name_npc_sultan">
		<text>Султан</text>
	</string>
	<string id="name_npc_anarhist">
		<text>Анархист</text>
	</string>
	<string id="name_npc_mer">
		<text>Мэр</text>
	</string>
	<string id="name_npc_suhoy">
		<text>Сухой</text>
	</string>
	<string id="name_npc_strelok">
		<text>Стрелок</text>
	</string>
	<string id="name_npc_nastj">
		<text>Настя</text>
	</string>
	<string id="name_npc_zoy">
		<text>Зоя</text>
	</string>
	<string id="name_npc_kolj">
		<text>Коля</text>
	</string>
	<string id="name_npc_andrey">
		<text>Андрей</text>
	</string>
	<string id="name_npc_gordon">
		<text>Гордон</text>
	</string>
	<string id="name_npc_norris">
		<text>Норрис</text>
	</string>
	<string id="name_npc_oranz">
		<text>Рыжий</text>
	</string>
	<string id="name_npc_kartograf">
		<text>Картограф</text>
	</string>
	<string id="name_npc_lazarev">
		<text>Лазарев</text>
	</string>
	<string id="name_npc_viktor">
		<text>Виктор</text>
	</string>
	<string id="name_npc_goga">
		<text>Гоша</text>
	</string>
	<string id="name_npc_bandito">
		<text>Лёха Пучеглазый</text>
	</string>
	<string id="name_npc_deda_lost">
		<text>Дед Паша</text>
	</string>
	<string id="name_npc_parenek">
		<text>Митяй</text>
	</string>
	<string id="name_npc_futbool">
		<text>Футболист</text>
	</string>
	<string id="name_npc_lena">
		<text>Лена</text>
	</string>
	<string id="name_npc_stockes">
		<text>Лейтенант Stockes</text>
	</string>
	<string id="name_npc_dekterev">
		<text>Дегтярёв</text>
	</string>
	<string id="name_npc_gavaec">
		<text>Гаваец</text>
    </string>
    <string id="name_npc_sokol">
		<text>Сокол</text>
    </string>
    <string id="name_npc_vectori">
		<text>Виктория</text>
    </string>
    <string id="name_npc_flint">
		<text>Флинт</text>
    </string>
    <string id="name_npc_jupitir_dev">
		<text>Женя</text>
    </string>
    <string id="name_npc_kalancha">
		<text>Каланча</text>
    </string>
    <string id="name_npc_holodov">
		<text>Холод</text>
    </string>
    <string id="name_npc_novikov">
		<text>Новиков</text>
    </string>
    <string id="name_npc_dok_boloto">
		<text>Болотный Доктор</text>
    </string>
    <string id="name_npc_exstremal">
		<text>Экстримал</text>
    </string>
    <string id="name_npc_lesnik">
		<text>Лесник</text>
    </string>
    <string id="name_npc_sony">
		<text>Соня</text>
    </string>
    <string id="name_npc_ozerskyi">
		<text>Озёрский</text>
    </string>
    <string id="name_npc_german">
		<text>Герман</text>
    </string>
    <string id="name_npc_shulga">
		<text>Шульга</text>
    </string>
    <string id="name_npc_chehov">
		<text>Чехов</text>
    </string>
    <string id="name_npc_locman">
		<text>Лоцман</text>
    </string>
    <string id="name_npc_boroda">
		<text>Борода</text>
	</string>	
    <string id="name_npc_kardan">
		<text>Кардан</text>
    </string>
    <string id="name_npc_shutka">
		<text>Шутка</text>
    </string>
    <string id="name_npc_zulus">
		<text>Зулус</text>
    </string>
    <string id="name_npc_vano">
		<text>Вано</text>
    </string>
    <string id="name_npc_nesterov">
		<text>Нестеров</text>
    </string>
    <string id="name_npc_oboroten">
		<text>Оборотень</text>
    </string>
	<string id="name_kursant_predzona">
		<text>Курсант Земляникин</text>
    </string>
	
	<!-- Описание-предметов -->
	
	<string id="name_san_listok">
		<text>"Документы с координатами"</text>
    </string>
	<string id="name_san_listok_kod">
		<text>"Записка c цифрами"</text>
    </string>
	<string id="name_san_listok_wnp">
		<text>"Тестирование оружия"</text>
    </string>
	<string id="name_san_listok_outf">
		<text>"Тестирование брони"</text>
    </string>
	<string id="name_san_listok_mechen">
		<text>"Записка для Стрелка"</text>
    </string>
	<string id="san_listok_mechen_description">
		<text>Здесь указаны координаты перехода, который ведет к Монолиту.</text>
    </string>
	<string id="name_san_listok_lesnik">
		<text>"Записка"</text>
    </string>
	<string id="san_listok_lesnik_description">
		<text>Еда отравлена</text>
    </string>
	<string id="name_telefon">
		<text>"Мобильная рация"</text>
    </string>
	<string id="notebook_san_name">
		<text>"Ноутбук с информацией"</text>
    </string>
	<string id="notebook_san_description">
		<text>Вход в систему заблокирован.</text>
    </string>
	<string id="san_dok_lieutenant_name">
		<text>"Отчёт"</text>
    </string>
	<string id="name_listok_uval_zona">
		<text>"Увольнительная"</text>
    </string>
	<string id="listok_uval_zona_description">
		<text>Увольнительная на сутки.</text>
    </string>
	<string id="item_antidot_name">
		<text>"Антидот"</text>
    </string>
	<string id="goki_jpiter_name">
		<text>"Документ №13"</text>
    </string>
	<string id="tainik_dok_extrem_name">
		<text>"Записка Экстримала"</text>
    </string>
	<string id="box_wood_produkt_name">
		<text>"Ящик с продовольствием"</text>
    </string>
	<string id="box_wood_no_produkt_name">
		<text>"Пустой ящик"</text>
    </string>
	<string id="pripjt_listok_description">
		<text>Управление Монолитом. В центре светящегося круга.</text>
    </string>
	<string id="koordinft_name">
		<text>"Координаты"</text>
    </string>
	<string id="box_repbox1_name">
		<text>"Наборы №1"</text>
    </string>
	<string id="box_repbox1_description">
		<text>Инструментальные наборы №1.</text>
    </string>
	<string id="box_repbox2_name">
		<text>"Наборы №2"</text>
    </string>
	<string id="box_repbox2_description">
		<text>Инструментальные наборы №2.</text>
    </string>
	<string id="box_repbox6_name">
		<text>"Наборы №6"</text>
    </string>
	<string id="box_repbox6_description">
		<text>Инструментальные наборы №6.</text>
    </string>
	<string id="dok_x8_dolg_svoboda_name">
		<text>"Документы из Х-8"</text>
    </string>
	<string id="aliendrone_trup_name">
		<text>"Труп"</text>
    </string>
	<string id="as_2_listok_1_description">
		<text>".\n\nX: 476.3\nY: 35.4\nZ: 412.6"</text>
    </string>
	<string id="as_2_listok_2_description">
		<text>".\n\nX: 471.3\nY: 35.4\nZ: 378.6"</text>
    </string>
	<string id="item_prezervativ_name">
		<text>"Презерватив"</text>
    </string>
	<string id="item_prezervativ_description">
		<text>Настоящий мужчина знает, как его применить по назначению.</text>
    </string>
	<string id="doyh_soldat_listok_description">
		<text>".\n\nX: 6.34\nY: 27.39\nZ: -407.12"</text>
    </string>
	<string id="taynik_svalka_dark_listok_description">
		<text>Арбалет спрятал в ангаре</text>
    </string>
	<string id="name_taynik_svalka_dark_listok_1">
		<text>"Координаты Тёмный Край Свалка"</text>
    </string>
	<string id="taynik_svalka_dark_listok_1_description">
		<text>".\n\nX: 258.09\nY: 20.53\nZ: -165.40"</text>
    </string>
	<string id="lost_village_listok_1_description">
		<text>Над остановкой белый дом, под крышей</text>
    </string>
	<string id="lost_village_listok_2_description">
		<text>В магазине, вода.</text>
    </string>
	<string id="listok_bunker_description">
		<text>"2712534"</text>
    </string>
	<string id="giorl_vectori_box_name">
		<text>"Ящик с кулонами"</text>
    </string>
	
	<string id="name_anom_remover">
		<text>"Ликвидатор"</text>
    </string>
	<string id="anom_remover_description">
		<text>Очень редкий артефакт, который, при выкладывании из инвентаря на землю - уничтожает все известные аномалии в радиусе 15 метров. 
		За эту способность, он был назван: "Ликвидатор". Кроме этого - никами другими свойствами не обладает. Многоразовый.</text>
    </string>
	
	<!-- Квесты -->
	
	<string id="name_task_san_lesnik">
		<text>Найти продукты</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_lesnik_1">
		<text>Найти продукты Лесника</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_lesnik_2">
		<text>Принести продукты Леснику</text>
	</string>

    <string id="name_task_san_telefon">
		<text>Найти рацию</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_telefon_1">
		<text>Найти рацию для профессора</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_telefon_2">
		<text>Принести рацию профессору</text>
	</string>

    <string id="name_task_san_notebook">
		<text>Узнать что произошло в Х-16</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_notebook_1">
		<text>Найти информацию</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_notebook_2">
		<text>Найти информацию для Воронина</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_notebook_3">
		<text>Принести информацию Воронину</text>
	</string>

    <string id="name_task_san_game_woman">
		<text>Найти девушку</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_game_woman_1">
		<text>Найти девушку с фото</text>
	</string>
    <string id="name_task_san_game_woman_2">
		<text>Рассказать Сидоровичу</text>
	</string>

    <string id="name_task_hellp_game_woman">
		<text>Поставить в известность</text>
	</string>
    <string id="name_task_hellp_game_woman_1">
		<text>Рассказать Соне, что её нашли</text>
	</string>

    <string id="name_task_limansk_exit_zona">
		<text>Найти выход из Зоны</text>
	</string>
    <string id="name_task_limansk_exit_zona_1">
		<text>Встретиться с группой</text>
	</string>
    <string id="name_task_limansk_exit_zona_2">
		<text>Найти телепорт</text>
	</string>

    <string id="name_task_killir_giorl">
		<text>Найти заказчика</text>
	</string>
    <string id="name_task_killir_giorl_1">
		<text>Найти того, кто заказал убийство</text>
	</string>

    <string id="name_task_mozgolom_off">
		<text>Отключить пси-установку</text>
	</string>
    <string id="name_task_mozgolom_off_1">
		<text>Найти и отключить пси-установку</text>
	</string>
	
	<string id="name_task_nester_antidot">
		<text>Найти антидот</text>
	</string>
    <string id="name_task_nester_antidot_1">
		<text>Найти антидот для Нестерова</text>
	</string>
    <string id="name_task_nester_antidot_2">
		<text>Найти антидот в Х-8</text>
	</string>
    <string id="name_task_nester_antidot_3">
		<text>Принести антидот Нестерову</text>
	</string>

    <string id="name_task_babka_magazin">
		<text>Доставить продовольствие</text>
	</string>
    <string id="name_task_babka_magazin_1">
		<text>Забрать ящики</text>
	</string>
    <string id="name_task_babka_magazin_2">
		<text>Доставить ящики</text>
	</string>

    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata">
		<text>Найти шоколад</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_1">
		<text>Принести шоколад</text>
	</string>

    <string id="name_task_american_soldier">
		<text>Вывести aмериканцев из Зоны</text>
	</string>
    <string id="name_task_american_soldier_1">
		<text>Поговорить со Стокс</text>
	</string>
    <string id="name_task_american_soldier_2">
		<text>Поговорить с Доктором</text>
	</string>
    <string id="name_task_american_soldier_3">
		<text>Найти aмериканцев</text>
	</string>
    <string id="name_task_american_soldier_4">
		<text>Довести aмериканцев до блокпоста на Кордоне</text>
	</string>
    <string id="name_task_american_soldier_5">
		<text>Сообщить командиру</text>
	</string>

    <string id="name_task_tasks_kartograf_svoboda">
		<text>Поговорить с Картографом</text>
	</string>

    <string id="name_task_tasks_kartograf_dark_kray">
		<text>Закуток Зоны</text>
	</string>
    <string id="name_task_tasks_kartograf_dark_kray_1">
		<text>Найти "Пробойник"</text>
	</string>
    <string id="name_task_tasks_kartograf_dark_kray_2">
		<text>Найти координаты</text>
	</string>
    <string id="name_task_tasks_kartograf_dark_kray_3">
		<text>Встретится с Картографом</text>
	</string>

    <string id="name_task_comp_karta_garb_old">
		<text>Найти информацию</text>
	</string>
    <string id="name_task_comp_karta_garb_old_1">
		<text>Принести информацию Картографу</text>
	</string>

    <string id="name_task_kardan_box_repbox1">
		<text>Найти наборы №1</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox1_1">
		<text>Найти инструментальные наборы №1</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox1_2">
		<text>Принести инструментальные наборы №1 Кардану</text>
	</string>

    <string id="name_task_kardan_box_repbox2">
		<text>Найти наборы №2</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox2_1">
		<text>Найти инструментальные наборы №2</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox2_2">
		<text>Принести инструментальные наборы №2 Кардану</text>
	</string>

    <string id="name_task_kardan_box_repbox6">
		<text>Найти наборы №6</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox6_1">
		<text>Найти инструментальные наборы №6</text>
	</string>
    <string id="name_task_kardan_box_repbox6_2">
		<text>Принести инструментальные наборы №6 Кардану</text>
	</string>

    <string id="name_task_poisk_dektjreva_new">
		<text>Встретиться с Дегтярёвым</text>
	</string>

    <string id="name_task_dekterev2_pripjt_kontroler">
		<text>Ликвидировать контролёра</text>
	</string>

    <string id="name_task_go_vertolet_pripjt">
		<text>Выбраться из Припяти</text>
	</string>
    <string id="name_task_go_vertolet_pripjt_1">
		<text>"Снять" снайперов</text>
	</string>
    <string id="name_task_go_vertolet_pripjt_2">
		<text>Сесть в вертолёт</text>
	</string>

    <string id="name_task_locman_jpiter">
		<text>Освободить Лоцмана</text>
	</string>
    <string id="name_task_locman_jpiter_1">
		<text>Найти Лоцмана</text>
	</string>
    <string id="name_task_locman_jpiter_2">
		<text>Сопроводить Лоцмана</text>
	</string>

    <string id="name_task_xabar_ximika">
		<text>Найти хабар Xимика</text>
	</string>
    <string id="name_task_xabar_ximika_1">
		<text>Найти первый тайник</text>
	</string>
    <string id="name_task_xabar_ximika_2">
		<text>Найти второй тайник</text>
	</string>
    <string id="name_task_xabar_ximika_3">
		<text>Найти третий тайник</text>
	</string>

    <string id="name_task_kalancha_xaker_comp">
		<text>Найти артефакты</text>
	</string>
    <string id="name_task_kalancha_xaker_comp_1">
		<text>Найти нужное количество артефактов</text>
	</string>
    <string id="name_task_kalancha_xaker_comp_2">
		<text>Принести артефакты Каланче</text>
	</string>

    <string id="name_task_kalancha_xaker_xabar">
		<text>Найти части мутантов</text>
	</string>
    <string id="name_task_kalancha_xaker_xabar_1">
		<text>Найти нужное количество частей мутантов</text>
	</string>
    <string id="name_task_kalancha_xaker_xabar_2">
		<text>Принести части мутантов Каланче</text>
	</string>

    <string id="name_task_oxrana_ecolog_jpiter">
		<text>Найти охрану</text>
	</string>
    <string id="name_task_oxrana_ecolog_jpiter_1">
		<text>Поговорить с Шульгой</text>
	</string>
    <string id="name_task_oxrana_ecolog_jpiter_2">
		<text>Поговорить с Чеховым</text>
	</string>
    <string id="name_task_oxrana_ecolog_jpiter_3">
		<text>Сопроводить охрану</text>
	</string>

    <string id="name_task_dok_x8_dolg_svoboda">
		<text>Найти документ</text>
	</string>
    <string id="name_task_dok_x8_dolg_svoboda_1">
		<text>Найти документ в Х-8</text>
	</string>
    <string id="name_task_dok_x8_dolg_svoboda_2">
		<text>Принести документ заказчику</text>
	</string>

    <string id="name_task_detektor_veles">
		<text>Детектор "Велес"</text>
	</string>
    <string id="name_task_detektor_veles_1">
		<text>Найти детектор "Отклик R"</text>
	</string>
    <string id="name_task_detektor_veles_2">
		<text>Найти детектор "Медведь"</text>
	</string>
    <string id="name_task_detektor_veles_3">
		<text>Приобрести софт №3 для взлома компьютеров</text>
	</string>
    <string id="name_task_detektor_veles_4">
		<text>Получить детектор "Велес"</text>
	</string>

	<string id="name_task_logovo_aliendrone">
		<text>Найти логово ящура</text>
	</string>
    <string id="name_task_logovo_aliendrone_1">
		<text>Уничтожить логово</text>
	</string>

    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator">
		<text>Запустить пси-антенну на Радаре</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_1">
		<text>Узнать, как перезапустить генераторы</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_2">
		<text>Перезапустить 1-й генератор</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_3">
		<text>Перезапустить 2-й генератор</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_4">
		<text>Перезапустить 3-й генератор</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_5">
		<text>Запустить пси-антенну</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_sekret_komnata_generator_6">
		<text>Сообщить Шутке</text>
	</string>

    <string id="name_task_end_kontrakt">
		<text>Выполнить контракт</text>
	</string>
    <string id="name_task_end_kontrakt_1">
		<text>Выполнить 1-е задание</text>
	</string>
    <string id="name_task_end_kontrakt_2">
		<text>Выполнить 2-е задание</text>
	</string>
    <string id="name_task_end_kontrakt_3">
		<text>Выполнить 3-е задание</text>
	</string>

    <string id="name_task_komandir_kontrakt_1">
		<text>Встретиться с группой</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_2">
		<text>Выставить охрану в бункере</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_3">
		<text>Выставить охрану возле Х-8</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_4">
		<text>Найти документы в Х-8</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_5">
		<text>Доставить доки</text>
	</string>

    <string id="name_task_komandir_kontrakt_2_1">
		<text>Запустить одну из спутниковых антенн</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_2_2">
		<text>Узнать о результате</text>
	</string>

    <string id="name_task_komandir_kontrakt_3_1">
		<text>Уничтожить матку ящура</text>
	</string>
    <string id="name_task_komandir_kontrakt_3_2">
		<text>Доложить о результате</text>
	</string>

    <string id="name_task_item_antidot_stalker">
		<text>Найти Антидот</text>
	</string>

    <string id="name_task_tasks_gordon_predzona">
		<text>Найти тушу кровососа</text>
	</string>
    <string id="name_task_tasks_gordon_predzona_1">
		<text>Принести заказчику</text>
	</string>

    <string id="name_task_jupitir_dev_lun_svet">
		<text>Найти "Лунный Свет"</text>
	</string>
    <string id="name_task_jupitir_dev_lun_svet_1">
		<text>Принести "Лунный Свет"</text>
	</string>

    <string id="name_task_mer_predzona_zoy">
		<text>Спасти Зою</text>
	</string>
    <string id="name_task_mer_predzona_zoy_1">
		<text>Найти Зою</text>
	</string>
    <string id="name_task_mer_predzona_zoy_2">
		<text>Сопроводить до баржи</text>
	</string>
    <string id="name_task_mer_predzona_zoy_3">
		<text>Поговорить с Бородой</text>
	</string>
    <string id="name_task_mer_predzona_zoy_4">
		<text>Поговорить с Мэром</text>
	</string>

    <string id="name_task_world_soldier_commander_start">
		<text>Первое задание</text>
	</string>
    <string id="name_task_world_soldier_commander_start_1">
		<text>Получить обмундирование</text>
	</string>
    <string id="name_task_world_soldier_commander_start_2">
		<text>Получить информацию</text>
	</string>
    <string id="name_task_world_soldier_commander_start_3">
		<text>Патрулировать дорогу</text>
	</string>

    <string id="name_task_predbannik_monstr_quest_1">
		<text>Убить кровососа</text>
	</string>
    <string id="name_task_predbannik_monstr_quest_2">
		<text>Убить псевдопса</text>
	</string>
    <string id="name_task_predbannik_monstr_quest_1_1">
		<text>Поговорить с лейтенантом</text>
	</string>

    <string id="name_task_flash_strelok">
		<text>Найти флешку</text>
	</string>
    <string id="name_task_flash_strelok_1">
		<text>Принести Стрелку</text>
	</string>

    <string id="name_task_ded_tasks_start">
		<text>Найти два хвоста псевдособаки</text>
	</string>
    <string id="name_task_ded_tasks_start_1">
		<text>Принести заказчику</text>
	</string>

    <string id="name_task_giorl_vectori_bunker_nebo">
		<text>Защита от пси-излучения</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_vectori_bunker_nebo_1">
		<text>Доставить ящик Новикову</text>
	</string>
    <string id="name_task_giorl_vectori_bunker_nebo_2">
		<text>Забрать второй ящик</text>
	</string>

    <string id="name_task_info_killer_leader_zaton">
		<text>Получить информацию от наёмника</text>
	</string>

    <string id="name_task_start_task_dok_sekret">
		<text>Найти документы из Х-18</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_1">
		<text>Найти первую часть</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_2">
		<text>Найти вторую часть</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_3">
		<text>Найти третью часть</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_4">
		<text>Найти четвёртую часть</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_5">
		<text>Найти пятую часть</text>
	</string>
    <string id="name_task_start_task_dok_sekret_6">
		<text>Принести заказчику</text>
	</string>
	
	<!-- Худ-предметов -->
	<string id="enc_guitar_name">
    		    <text>Гитара</text>
	    </string>
 	   <string id="enc_guitar_descr">
  	     	<text>Шестиструнная гитара. Сталкеры, иногда любят перебрать струны, сидя у костра.\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в автоматный слот.</text>
  	  </string>
	<string id="enc_harmonica_name">
   		     <text>Губная гармошка</text>
	    </string>
 	   <string id="enc_harmonica_descr">
    		    <text>Самый простой музыкальный инструмент. Часто, такой можно видеть у новичков.\n\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="wpn_smoking">
		<text>Сигарета</text>
	</string>
 	   <string id="enc_wpn_smoking">
		<text>Обычная сигарета. Курится, на удивление - хорошо. Правда, неизвестно - кто и где, производит эти сигареты.\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
 	   </string>
	<string id="racya">
		<text>Рация</text>
 	   </string>
	<string id="enc_racya">
       		 <text>Радиопередатчик, позволяющий связаться с товарищами. Широко применяется военными. Радиус приёма - 10 километров.\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
    	</string>
	<string id="baton">
		<text>Белый хлеб</text>
	</string>
	<string id="enc_baton">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако - этот хлеб, не заражен и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался... ПОКА, не жаловался...\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
	</string>
	<string id="vodka_s">
		<text>Водка</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_s">
		<text>Обычная водка, пользуется большим спросом. Сталкеры её применяют как хорошо действующий препарат, выводящий радионуклиды.\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
	</string>
	<string id="conserva_s">
		<text>Тушенка "Войсковой спецрезерв".</text>
	</string>
	<string id="enc_conserva_s">
		<text>Тушенка - незаменимая вещь в походе. Одно не понятно - каким образом она не портится в Зоне. Сталкеры шутят: "Здесь - одно не пропадет, это - жратва!"\n\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
	</string>
	<string id="enc_kolbasa1_s">
		<text>Часто, за неимением лучшего, эта колбаса: смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.\n%c[255,255,128,128]Для использования, поместите в пистолетный слот.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_antirad">
		<text>%c[255,0,255,0]Снижают воздействие радиации на организм.\n%c[255,255,128,128]Способ применения\n%c[default]Для использования, поместить в пистолетный слот и закрыть рюкзак.\n%c[255,255,128,128]Побочное действие\n%c[default]Препарат 
		обладает наркотическим действием, которое вызывает галлюцинации.\n%c[255,255,128,128]Передозировка\n%c[default]При передозировке, возможен летальный исход.
		</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_medkit">
		<text>%c[255,0,255,0]Специализированный медицинский набор, для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят 
		компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.\n%c[255,255,128,128]Способ применения\n%c[default]Для использования, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.\n%c[255,255,128,128]Побочное действие\n%c[default]Препарат обладает наркотическим действием,  
		которое вызывает галлюцинации.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_medkit1">
		<text>%c[255,0,255,0]Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, 
		ожогами, отравлениями.\n%c[255,255,128,128]Способ применения\n%c[default]Для использования, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.\n%c[255,255,128,128]Побочное действие\n%c[default]Препарат обладает наркотическим действием,  
		которое вызывает галлюцинации.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_medkit3">
		<text>%c[255,0,255,0]Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с 
		ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной 
		радиации.\n%c[255,255,128,128]Способ применения\n%c[default]Для использования, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.\n%c[255,255,128,128]Побочное действие\n%c[default]Препарат обладает наркотическим действием,  
		которое вызывает галлюцинации.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_bandage">
		<text>%c[255,0,255,0]Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.\n%c[255,255,128,128]Способ применения\n%c[default]Для использования, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_energydrink">
		<text>%c[255,0,255,0]Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R.". Содержит: кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающий 
		усталость и прибавляющий силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно!\n%c[255,255,128,128]Для употребления, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
  </string>
	<string id="san_equipment_min_water">
		<text>%c[255,0,255,0]Чистая минеральная вода. Очень хорошо утоляет жажду и восстанавливает силы.\n%c[255,255,128,128]Для употребления, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_medi_medkit4">
		<text>%c[255,0,255,0]Таблетки "Барвинок", быстро заживляют раны.\n%c[255,255,128,128]Для употребления, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_pivo">
		<text>%c[255,0,255,0]Пиво "Балтика 9 ", очень крепкое.\n%c[255,255,128,128]Для употребления, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_ogureh">
		<text>%c[255,0,255,0]Зеленый китайский огурец.\n%c[255,255,128,128]Для употребления, поместить
		в пистолетный слот и закрыть рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_playboy">
		<text>PLAYBOY</text>
	</string>
	<string id="san_description_playboy">
		<text>%c[255,255,128,128]Для просмотра, вставьте в пистолетный слот.\n%c[255,0,255,0]Содержит 4 страницы. Для пролистывания, нажмите клавишу "6".
		\n%c[255,255,128,128]Внимание! После просмотра - убрать из слота, а также - перед переходом на другую локацию.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_map_predzon">
		<text>Карта Педзонья</text>
	</string>
	<string id="san_description_map_predzon">
		<text>%c[255,0,255,0]Для просмотра вставьте в пистолетный слот.\n%c[255,255,128,128]Внимание! После просмотра - убрать из слота, а также - перед переходом на другую локацию.</text>
	</string>
	<string id="san_equipment_map_dark">
		<text>Карты Тёмного Края</text>
	</string>
	<string id="san_description_map_dark">
		<text>%c[255,255,128,128]Для просмотра, вставьте в пистолетный слот.\n%c[255,0,255,0]Содержит 3 страницы. Для пролистывания, нажмите клавишу "6".
		\n%c[255,255,128,128]Внимание! После просмотра - убрать из слота, а также - перед переходом на другую локацию.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_drugs">
		<text>%c[255,255,128,128]Эту аптечку можно давать раненным.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_vodka_drugs">
		<text>%c[255,255,128,128]Водка "Столичная". Можно выпить с друзьями у костра, не рекомендуется злоупотреблять этим напитком.</text>
	</string>
	
	<string id="sleep_bag">
    <text>Спальный мешок</text>
</string>
<string id="enc_equipment_sleep_bag">
    <text>Отличный спальный мешок. Ткань не рвется, устойчивая к воде. Отличная вещь переночевать в Зоне.</text>
</string>
	


</string_table>