<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <!-- ТРёп-->
 <string id="npc_govorit_0">
<text>Здорово.</text>
</string>
<string id="npc_govorit_1">
<text>Здорово сталкер. Ты что-то хотел?</text>
</string>
<string id="npc_govorit_2">
<text>Да так, просто поболтать.</text>
</string>
<string id="npc_govorit_3">
<text>Ну это можно.</text>
</string>
<string id="npc_govorit_4">
<text>Интересного может чего расскажешь?</text>
</string>
<string id="npc_govorit_5">
<text>Интересного?(жмет плечами) Хрен его знает, что здесь интересного. Твари какие-то летающие появились, но вроде безвредные. Летают себе спокойно, никого не трогают.</text>
</string>
<string id="npc_govorit_6">
<text>Понятно, а сам то ты их видел? Ладно, бывай.</text>
</string>

<!-- ТРёп-->
 <string id="npc1_govorit_0">
<text>Здрав будь бродяга.</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_1">
<text>Привет сталкер. Что скажешь?</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_2">
<text>Да я у тебя хотел спросить, может чего необычного расскажешь?</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_3">
<text>Хм-м, необычного. Слыхал я, что на Лодочной, зомби прижились, какой-то новый вид. Вот только их тут и не хватало.</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_4">
<text>Зомби, новый вид? Поглядеть бы на них, что за звери.</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_5">
<text>Что на них глядеть, трупы ходячие...бррр...гадость...воняют, фууух.</text>
</string>
<string id="npc1_govorit_6">
<text>Ясно, но всё равно интересно.</text>
</string>



<!-- ТРёп-->
 <string id="npc2_govorit_0">
<text>Здорово.</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_1">
<text>Здрав будь сталкер. Ты как сюда попал?</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_2">
<text>Ногами пришёл, а что?</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_3">
<text>Шутишь, да сюда мало кто дорогу знает. Проклятое место этот Лиманск. Кстати меня Мангустом кличут.</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_4">
<text>Меченый, рад познакомится. Вы тут вообще чего? Если проклятое место, зачем  сидите здесь?</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_5">
<text>Не всё так просто, мы "хранители".</text>
</string>
<string id="npc2_govorit_6">
<text>Хранители чего? Может расскажешь? Вы вроде, судя по знакам, "свободовцы".</text>
</string>


<!-- Тимоха-->
 <string id="timoha_govorit_0">
<text>Кто, ты? Выглядишь чуть лучше чем я(усмехается).</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_1">
<text>Я то? Я Тимоха, а ты тот из "грузовика смерти"? Ух-х, повезло тебе парниша, что жив остался. Получшело тебе? Выпить нету?</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_2">
<text> Да вроде чутка полегчало. Ни хрена не помню. Выпить? Нет, нету. Да от тебя и так...как от бочки с водярой несёт. Чего пьешь, горе какое, али так, от скуки?</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_3">
<text>Пью я водку, а от чего, дело моё. Меня конечно здесь всерьёз никто не воспринимает... подшучивают, я же для них алкоголик. 
Ну и хрен на них...на всех. А ты, меня старика, послушай. Я много чего видел, ты не думай, я не всю свою честную жизнь был таким убогим.
А сейчас я живу так как мне нравится, да и волноваться за меня некому, один на свете остался. Ну да ладно.</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_4">
<text>Да я ничего такого и не думаю. Я сам себя сейчас хрен помню. Где был..? Что случилось..? Ещё за других я думать буду.</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_5">
<text>Хех-х, поверь мне сынок, и за других тебе придётся подумать... ждёт тебя долгий и опасный путь. И ещё пару советов...ты послушай: Сидор - лысая башка, хитрый тип, не доверяй ему особо...
Волк и Кулак, парни что надо. С Кулаком мы иной раз посидим, за рюмкой-другой. Это ЗОНА сынок, береги патроны, они здесь имеют ценность. Если что, заходи, я всегда здесь.</text>
</string>
<string id="timoha_govorit_6">
<text>Спасибо Тимоха тебе за напутствие, но мне сначала нужно узнать кто я, и что я, а уж потом с остальным разберёмся. Удачи.</text>
</string>


<!-- Отшельник тушёнка-->
 <string id="otschelnik_tusch_govorit_0">
<text>Здорово Отшельник. Получил твоё сообщение, и вот я здесь.</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_1">
<text>Привет Меченый. Я же обещал тебя угостить, а я слово держу.</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_2">
<text>Ты всё-таки приготовил своё фирменное блюдо, "сердце гигантского кабана-тушёное"(смеётся).</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_3">
<text>Приготовил, оно оказалось очень нежное и приятное на вкус. Для тебя три баночки оставил.</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_4">
<text>Попробую обязательно. Как твое здоровье, грипп отступил, а то смотрю еще кашляешь?</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_5">
<text>Всё хорошо, температура в норме, кашель, это остаточное, пройдет. Держи тушёнку.  Она силы придаёт и здоровье поправляет. Не зря же тот кабан таким огромным вымахал(хохочет).</text>
</string>
<string id="otschelnik_tusch_govorit_6">
<text>Спасибо Отшельник. Мне пора на Болота, а то меня наверно уже похоронили. Бывай.</text>
</string>



<!-- Тимоха продолжим-->
 <string id="timoha2_govorit_0">
<text>Извини, я не хотел тебя ничем обидеть.</text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_1">
<text>Не нужно извиняться, тем более ты меня ничем и не обидел.</text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_2">
<text>Прости за вопрос. А почему ты говоришь, что остался один, неужели совсем нет у тебя никого?</text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_3">
<text>Можно сказать - да. Была жена, был сын. Я прожил... уже говорил, честную жизнь. Был военным, служил Родине и народу. Ушёл на пенсию, думали с женой пожить для себя... сын взрослый... правда с семьёй у него не сложилось.
А мы с бабкой внуков хотели. Потом моя жена заболела... и через год её не стало. Я, чего говорить, затосковал... начал подпивать. 
Слаб оказался, супруга бы этого не одобрила. С сыном поругались, он ушел. </text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_4">
<text>Да уж, печально, жизнь штука несправедливая. Ну а сын то что? Помириться ты с ним не пытался?</text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_5">
<text>От его друзей я узнал, что сын отправился в "зону отчуждения". Я тоже смог сюда пробраться, его и хотел здесь найти, да пока так и не смог. 
Спрашивал у многих сталкеров, но безрезультатно. Я знаю только то, что в зоне он назвался "Арлекино".
Это у него еще с детства, нравился ему этот шпанистый персонаж.</text>
</string>
<string id="timoha2_govorit_6">
<text>Хм-м, оригинальное имя. Ладно Тимоха, пойду на воздух...узнаю что к чему. А ты подвяжи с выпивкой, не дело это.</text>
</string>


 
<!-- Про Арлекино ветров-->
 <string id="vetrov_arlekin_govorit_0">
<text>Ветров, а ты случайно не слыхал про сталкера по имени Арлекино?</text>
</string>
<string id="vetrov_arlekin_govorit_1">
<text>Арлекино? Имя конечно редкое для "зоны", но нет, не слыхал.</text>
</string>
<string id="vetrov_arlekin_govorit_2">
<text>Жаль. Будем искать.</text>
</string>
<string id="vetrov_arlekin_govorit_3">
<text>А если не секрет, что он натворил?</text>
</string>
<string id="vetrov_arlekin_govorit_4">
<text>Да ничего не натворил, отец его ищет.</text>
</string>
 
<!-- Про Арлекино Mangust-->
 <string id="mangust_arlekin_govorit_0">
<text>Мангуст, а ты случайно не слыхал про сталкера по имени Арлекино?</text>
</string>
<string id="mangust_arlekin_govorit_1">
<text>Арлекино? Что-то знакомое.</text>
</string>
<string id="mangust_arlekin_govorit_2">
<text>Ты его встречал?</text>
</string>
<string id="mangust_arlekin_govorit_3">
<text>Нет, но у меня есть дружбан... звать Монгол. Сейчас должен быть на Генераторах. Это он про него упоминал, а я имя запомнил - Арлекино.</text>
</string>
<string id="mangust_arlekin_govorit_4">
<text>Ну это уже что-то, спасибо за инфу.</text>
</string>

 
<!-- Жорик-->
<string id="jorik_pes_quest_0">
    <text>Здорово Жорик. Чего звал то?</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_1">
    <text>Привет. Меченый, я вижу ты парень надежный и смелый. Могу я тебя попросить? Может ты сходишь к разрушенному мосту? Я там кажется арт видел, необычный. 
	Ты не думай, я не боюсь сам идти, просто Мангуст меня отправляет встретить наших парней, к нам усиление должно подойти. Я тебе деньжат подкину и патронов для калаша.</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_2">
    <text>Патроны - это хорошо, а то они сейчас "кусаются" у торгашей.</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_3">
    <text>Извини Жорик, но я сейчас не могу.</text>
</string>

<string id="jorik_pes_quest_completed_0">
    <text>Здорово Жорик, уже вернулся?</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_completed_1">
    <text>Здорово Меченый. Только что подошли, ребята наверх пошли отдохнуть.</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_completed_2">
    <text>Ясно, вот держи свой арт, правда какой-то новый. Я таких не встречал.</text>
</string>
<string id="jorik_pes_quest_completed_3">
    <text>Ух ты, спасибо брат. Это тебе, как обещал, держи. Ещё раз спасибо за помощь.</text>
</string>

<string id="tex_jorik_pes">
<text>Жорка Пёс просит проверить разрушенный мост. Там вроде должен быть артефакт. Мост я видел, когда на стройку ходил.</text>
</string>


<!-- Пузырь-->
<string id="dimka_puzir_quest_0">
    <text>Здорово Димка. Чего ты хотел?</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_1">
    <text>О, герой. Смотрю ствол тебе Чеботарь подогнал, "Сайга". Ствол гарный, а вот только прицела он тебе на него не дал? Так? А у меня есть, могу обменять, на ящик пива.
Да ты не волнуйся, я подскажу где его взять. Он на Баре, спрятан за большим металлическим контейнером, вот только за каким, я забыл. По пьяни ведь сныкал, найди, будь другом( на глазах чуть не слёзы).</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_2">
    <text>Прицел вещь нужная. Эх, что с тобой бедолагой делать... постараюсь отыскать твой ящик(усмехается).</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_3">
    <text>Ты чё браток, перепил, я ещё пиво по Бару не искал.</text>
</string>

<string id="dimka_puzir_quest_completed_0">
    <text>Здорово. Всё бухаешь, не устал?</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_completed_1">
    <text>Здорово Меченый. Нет, сегодня я только чай пью. Ну как, отыскал?</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_completed_2">
    <text>Отыскал. Как его только никто не нашёл? Вот твой ящик.</text>
</string>
<string id="dimka_puzir_quest_completed_3">
    <text>Блин, братуха, вот это спасибо. Я мля, я не ожидал. Вот держи, всё по чесноку.</text>
</string>

<string id="tex_dimka_puzir">
<text>Димка Пузырь предложил прицел на "Сайгу". За него он просит найти ящик пива. Ящик Пузырь вроде спрятал на Баре. Прятал по пьяни, поэтому точно не помнит где он. 
Вроде за большим металлическим контейнером. Ох уж мне эти алкоголики.</text>
</string>



<!-- О Пузыре Ветров-->
 <string id="vetrov_puzyr_govorit_0">
<text>Здорово. Как сам?</text>
</string>
<string id="vetrov_puzyr_govorit_1">
<text>Привет Меченый. Вернулся, живой, отлично. Далековато же тебя Чеботарь засылал.</text>
</string>
<string id="vetrov_puzyr_govorit_2">
<text>Да не то что бы очень далеко, но впечатлений море(смеётся). Мне тут смс на пда упала, от Димки Пузыря, не в курсе кто это? Он сказал, что он у тебя в баре.</text>
</string>
<string id="vetrov_puzyr_govorit_3">
<text>Пузырь, да вон он, голову подпёр, бухает третий день. Но не буянит, спокойный. Странно, что ему нужно от тебя?</text>
</string>
<string id="vetrov_puzyr_govorit_4">
<text>Спасибо, пойду узнаю, самому интересно.</text>
</string>



<!-- Про Арлекино Sidor-->
 <string id="sidor_arlekin_govorit_0">
<text>Сидорович, ты всё знаешь. Вопрос есть к тебе.</text>
</string>
<string id="sidor_arlekin_govorit_1">
<text>Ну, всё не всё, а кой-чего знаю. Чего интересует?</text>
</string>
<string id="sidor_arlekin_govorit_2">
<text>Интересует один сталкер. Звать его Арлекино. Не слыхал про такого?</text>
</string>
<string id="sidor_arlekin_govorit_3">
<text>Ишь ты, Арлекино, чудное имя. Нет, я не слыхал. Может Бармен чего знает, у него поспрошай.</text>
</string>
<string id="sidor_arlekin_govorit_4">
<text>Ну ладно, буду на Баре спрошу.</text>
</string>


<!-- Про Арлекино Бармен-->
 <string id="barmen_arlekin_govorit_0">
<text>Бармен, вопрос один имеется.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_govorit_1">
<text>Что за вопрос? Спрашивай, коль смогу отвечу.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_govorit_2">
<text>Я сталкера ищу одного, звать его Арлекино. Очень он мне нужен. Нет, ты даже не думай, я его не убивать собираюсь. Ищет его отец. Очень он просил помочь.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_govorit_3">
<text>Вот как. Я тебе подскажу, но есть одно "но". Ты знаешь, любая инфа стоит денег. Мне твои деньги не нужны, а вот от помощи не откажусь. Как говорится: "ты мне, я тебе."</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_govorit_4">
<text>Ну тогда я тебя внимательно слушаю. Что нужно?</text>
</string>


<!-- Лукаш про лампу-->
 <string id="luka_lampa_govorit_0">
<text>Привествую главного по "Свободе".</text>
</string>
<string id="luka_lampa_govorit_1">
<text>Люблю я когда ты шутишь(улыбается). Что-то нужно?</text>
</string>
<string id="luka_lampa_govorit_2">
<text>Палыч, не подскажешь, у вас тут нигде лампы настольной не завалялось?</text>
</string>
<string id="luka_lampa_govorit_3">
<text>Епть, тебе что, за место фонаря она нужна?(хохочет) Понял, по твоему сердитому виду вижу, что нет. А если серьёзно, то хрен его знает, чего тут завалялось.
Мы сами ещё не все тут пролезли, хлама много. Полазь пор казармам, может найдёшь чего.</text>
</string>
<string id="luka_lampa_govorit_4">
<text>Ну вот так бы сразу и сказал. Спасибо, пойду ваш хлам перетряхну.</text>
</string>


 <!-- Баламут-->
<string id="balamyt_quest_0">
    <text>Здорово. Может пропустишь? Мне Лукаш разрешил на склад зайти.</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_1">
    <text>Привет. А мне он ничего не сказал. А вдруг он меня проверяет. Я ведь тут в наказание, бинокль потерял. Слушай друг, найди его, а? Я его в кровососовке посеял, струхнул я там. 
	Стыдно признать, как услышал, будто дитя малое плачет, сбежал. Меня Лукаш на разведку посылал, а я ссыканул там. Было это на окраине, рядом дома поломанные, точнее не помню, очень я испугался.</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_2">
    <text>Ладно, хотя я тебе не врал про Лукаша, но помогу.</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_3">
    <text>Ты что парень, сдурел? Сам ищи его.</text>
</string>

<string id="balamyt_quest_completed_0">
    <text>Привет. Ты ещё тут?</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_completed_1">
    <text>Привет, да куда же я денусь. Ну что, отыскал бинокль?</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_completed_2">
    <text>Отыскал. Вот держи, не теряй больше. А это тоже тебе, кость ходячего скелета, на память(смеётся), будешь пацанов пугать(хохочет).</text>
</string>
<string id="balamyt_quest_completed_3">
    <text>Вот спасибо, век не забуду, проходи. Ты только это, замок сбей, ключ мы потеряли(смеёться). На складе особо то и нет ничего.</text>
</string>

<string id="tex_balamyt">
<text>Саня Баламут, так звать охранника, просит найти бинокль. Он его потерял в кровососовке. Нужно искать на окраине деревни, где разрушенные дома. Его ещё призраки напугали, будем искать.</text>
</string>


<!-- Тимоха сообщил-->
 <string id="timoxa_vse_govorit_0">
<text>Тимофей, ты сказать что-то хотел?</text>
</string>
<string id="timoxa_vse_govorit_1">
<text>Пару слов, если позволишь.</text>
</string>
<string id="timoxa_vse_govorit_2">
<text>Слушаю. Что ещё?</text>
</string>
<string id="timoxa_vse_govorit_3">
<text>Спасибо тебе за сына, что нашёл его, я уж и не надеялся. А тебя хочет видеть человек один. Он на Болотах... на базе. Думаю ты знаешь про какую я базу говорю. 
Это твой хороший знакомый, вернее... даже друг. Если ты закончил все свои дела, иди, он ждёт.</text>
</string>
<string id="timoxa_vse_govorit_4">
<text>Что за друг? Опять ты загадки мне загадываешь. Ладно, раз не хочешь говорить, схожу.</text>
</string>


<!-- Арлекино Кордон-->
 <string id="arlekin_zdesya_govorit_0">
<text>Привет Пашка. Как добрался?</text>
</string>
<string id="arlekin_zdesya_govorit_1">
<text>Привет Меченый. Сто лет меня по имени никто не называл. Добрался нормально. Такое чувство, что сама "Зона" мне помогла дойти.</text>
</string>
<string id="arlekin_zdesya_govorit_2">
<text>Ну да-ну да. "Зона" она такая, может быть и благодушной.</text>
</string>
<string id="arlekin_zdesya_govorit_3">
<text>Спасибо тебе, если бы ты меня не нашёл, то вряд ли бы мы встретились с отцом. Я в книге своей, про тебя тоже напишу. Ты не против?</text>
</string>
<string id="arlekin_zdesya_govorit_4">
<text>Пиши(смеёться), мне не жалко. Только и про других не забудь... Монгол, Волк. Ладно Пашка, пора мне. Удачи вам.</text>
</string>


<!-- Бармен вино-->
 <string id="za_vinom_govorit_0">
<text>Здрав будь Бармен. Как сам?</text>
</string>
<string id="za_vinom_govorit_1">
<text>Привет Меченый. Сам нормально, ты как? Вижу нужно что-то?</text>
</string>
<string id="za_vinom_govorit_2">
<text>Я тоже вроде живой. Ты прав, нужно. Нужна бутылка вина, называется "Массандра". Очень нужна, просто позарез.</text>
</string>
<string id="za_vinom_govorit_3">
<text>Ё-моё, да что у тебя за запросы такие. То пиво с шоколадом, теперь вино. Явно на свидание? Что, опять нет? Тьфу ты. 
Ладно, на этот раз у меня такого действительно нет. Но я думаю, что тебе сможет помочь Вован Меняла, погутарь с ним.</text>
</string>
<string id="za_vinom_govorit_4">
<text>Ну хоть надежду дал, и то хорошо. Вован вроде мужик серьёзный, надеюсь поможет.</text>
</string>

<string id="tex_vino">
<text>Поговорю с Барменом, может у него действительно есть эта "Массандра".</text>
</string>

<string id="tex_vino_2">
<text>Бармен дал наводку на Вована Менялу. Поговорю с ним.</text>
</string>


<!-- Вован вино-->
 <string id="za_vinom_2_govorit_0">
<text>Привет Вован. Дело к тебе имеется.</text>
</string>
<string id="za_vinom_2_govorit_1">
<text>Здорово Меченый. Что за дело? Говори, я сплошное внимание.</text>
</string>
<string id="za_vinom_2_govorit_2">
<text>Нужна бутылка белого вина "Массандра". Шепнули мне, у тебя такое есть в загашнике. Ну или ты можешь подсказать, где его можно достать.</text>
</string>
<string id="za_vinom_2_govorit_3">
<text>О как, ну ничего нельзя скрыть. Как в деревне, знает один, знают все. Ну что же, думаю мы договоримся. Ты же знаешь, я коллекционер.</text>
</string>
<string id="za_vinom_2_govorit_4">
<text>Значит договоримся. Что от меня требуется? Слушаю-очень внимательно.</text>
</string>



 <!--Док на болоте финал-->
 <string id="dok2_final_kvest_0">
<text>Доктор, что-то не так?</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_1">
<text>Да нет Стрелок, всё так. Хочу сказать тебе несколько слов.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_2">
<text>Доктор, вы меня пугаете. Я вас слушаю.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_3">
<text>Стрелок, подумай хорошо, всё ли ты выполнил, что хотел? Может дела какие не доделал?
То тогда мы можем позже поговорить.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_4">
<text>Доктор, к чему вы всё это говорите? Я что-то Вас не пойму.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_5">
<text>Стрелок, может пора тебе отдохнуть от этой "ЗОНЫ". Забыться с какой-нибудь красавицей(усмехается), дело-то молодое.
А то так всю жизнь по этим аномалиям пробегаешь, а она - жизнь, проходит мимо.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_6">
<text>(Стрелок слегка удивлён) Доктор, ну если Вы так думаете... то наверно вы правы, пойду отдохну.</text>
</string>
<string id="dok2_final_kvest_7">
<text>У меня есть в "ЗОНЕ " ещё несколько незавершённых дел. Загляну к вам позже.</text>
</string>



<!-- Про карты бармен-->
 <string id="pro_karti_govorit_0">
<text>Бармен, а у тебя карт игральных случайно нет?</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_1">
<text>Чего это ты про карты? На деньги что ли решил поиграть?</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_2">
<text>Дык какая разница? Может в дурочка с кровососами сыграю.</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_3">
<text>Шутник ты Меченый. Ладно раз не хочешь говорить - не надо. Нет у меня сейчас карт, все потрепались, в клочья. Спроси у Арни, может у него остались.</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_4">
<text>Ну вот бы так сразу и сказал, а то зачем, да почему(улыбается).</text>
</string>


<!-- Про карты бармен-->
 <string id="pro_karti_govorit_0">
<text>Бармен, а у тебя карт игральных случайно нет?</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_1">
<text>Чего это ты про карты? На деньги что ли решил поиграть?</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_2">
<text>Дык какая разница? Может в дурочка с кровососами сыграю.</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_3">
<text>Шутник ты Меченый. Ладно, раз не хочешь говорить - не надо. Нет у меня сейчас карт, все потрепались, в клочья. Спроси у Арни, может у него остались.</text>
</string>
<string id="pro_karti_govorit_4">
<text>Ну вот бы так сразу и сказал, а то зачем, да почему(улыбается).</text>
</string>

<!-- Леший авер-->
 <string id="leschyi_aver_govorit_0">
<text>Здорово, не думал увидеть здесь людей. А ты что, бывший моряк? Хибару посудиной называешь, видать ностальгия.</text>
</string>
<string id="leschyi_aver_govorit_1">
<text>Здорово сталкер. Да, я капитан третьего ранга - в запасе. А ты кто таков будешь? Если с миром пришёл, то разговор у нас получится, а коли нет, то лучше уходи по добру.</text>
</string>
<string id="leschyi_aver_govorit_2">
<text>Ух ты какой сердитый. С миром я, звать Меченый, обычный сталкер, коих много в "зоне".</text>
</string>
<string id="leschyi_aver_govorit_3">
<text>О-о Меченый, слыхал, в основном хорошее. Меня зови Лешим. А как ты сталкер, на счет подработать?</text>
</string>
<string id="leschyi_aver_govorit_4">
<text>Подработать я всегда за. Что хочешь предложить?</text>
</string>
<string id="tex_leschyi">
<text>Найти сталкера по имени Леший.</text>
</string>

<!-- Леший контрик второе про Медного-->
<string id="leschyi_dialog_0">
    <text>Рюкзак у тебя. Что ещё  можешь предложить?</text>
  </string> 
   <string id="leschyi_dialog_1">
    <text>Ты смелый парень, хотя и наглый. Есть ещё работка, но не такая уж и простая. Мои, парни не смогли её выполнить.</text>
  </string>
   <string id="leschyi_dialog_2">
    <text>Ну как говорил известный персонаж: "Безвыходных ситуаций не бывает". Что за проблемы, слушаю.</text>
  </string>
   <string id="leschyi_dialog_3">
    <text>Дело такое, нужно завалить контрика, нам такой сосед совсем не нужен. Контрик поселился в пещере, попасть в неё можно со склона или через озеро.
	Тебе нужен вход который находится в озере. Берёшься? Озеро - самое большое, не спутаешь. Оно на другом холме. Можешь глянуть карту в ПДА. Награда будет соответствующая.</text>
  </string> 
   <string id="leschyi_dialog_4">
    <text>Задачка конечно непростая. Я берусь.</text>
  </string> 
<string id="leschyi_dialog_5">
    <text>Не-е, контриков я терпеть не могу. Сами разбирайтесь.</text>
  </string> 
  
   <string id="leschyi_dialog_est_0">
    <text>Блин, теперь я весь мокрый, что б тебя... с этим твоим купанием. Тьфу.</text>
  </string>
   <string id="leschyi_dialog_est_1">
    <text>Меченый! Живой! Я уже думал, что в полку зомби прибыло. Держи, это редкий ствол, довольно мощный. Патроны правда можно только на Баре достать - у Вована Менялы.
	Кстати, тут парни ко мне в гости зашли, они сейчас в пещерке отдыхают, старшего - Медным звать. Сходи, пообщайся, может чего интересного узнаешь. </text>
  </string> 
   <string id="leschyi_dialog_est_2">
    <text>Не дождётесь.(усмехается) Всё, нету больше там контрика. Ствол действительно знатный, спасибо. Зайду, пещерка - это, что на склоне перед твоей "посудиной"? Ага, понял.</text>
  </string>   
 <string id="kontra_aver">
<text>Уничтожить контрика который поселился в пещере. Попасть в неё можно через вход, который, находится в озере.</text>
</string> 


<!-- медный разговор-->
 <string id="mednyi_aver_govorit_0">
<text>Что дальше Медный?</text>
</string>
<string id="mednyi_aver_govorit_1">
<text>Давай так. Сейчас иди к Лешему, он просил. Я пока изучу записную книжку. Как разберусь, свистну.</text>
</string>
<string id="mednyi_aver_govorit_2">
<text>Как скажешь. Я в его записях ни хрена не понял, одни закорючки.</text>
</string>
<string id="mednyi_aver_govorit_3">
<text>Шплинт умел кодировать тексты, в его крючках сложно было разобраться, особенно если не знаешь как. Я знаю как это прочитать - научил. Жаль парня, бестолково погиб.</text>
</string>
<string id="mednyi_aver_govorit_4">
<text>Хорошо, разбирайся. Я пока к Лешему загляну.</text>
</string>
<string id="tex_mednyi">
<text>Леший просил зайти.</text>
</string>


 <!--Леший первое-->
<string id="leschyi_proba_quest_0">
    <text>Я слушаю. Что ты мне можешь предложить?</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_1">
    <text>Предложить могу. Для начала могу подогнать не сложную работку. Здесь, есть кабанья лощина, она около озера, за холмом - тем, что за моей "посудиной".
	Как-то, наблюдая в бинокль за кабанами, я увидел в камнях рюкзак, а может мне показалось. Но проверить не помешает, берёшься? Просто интересно, что там может быть.
	Считай это проверка на твою способность, к более сложным делам.</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_2">
    <text>А ты не дурак, как может показаться(усмехается). Жди, я скоро.</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_3">
    <text>Да ты охренел мужик, сам не уверен, а меня посылаешь к кабанам.</text>
</string>

<string id="leschyi_proba_quest_completed_0">
    <text>Ты прав Леший, есть рюкзак. Что в нем находится, я не глядел.</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_completed_1">
    <text>Хорошо, отлично справился. А вот насчет дурака, ты поаккуратнее. За это можно и в бубен отхватить.</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_completed_2">
    <text>Ты что, обиделся? Я же пошутил, извиняй если что. Держи рюкзак. Главное, что бы хозяин не нашёлся(усмехается).</text>
</string>
<string id="leschyi_proba_quest_completed_3">
    <text>Ладно, проехали. Вот твоя оплата. Теперь может о более сложных делах поговорить.</text>
</string>

<string id="tex_leschyi_proba">
<text>Нужно спуститься в лощину между холмов. Недалеко от озера, между камней, Леший углядел рюкзак. Надо его найти. Рядом обитают кабаны. </text>
</string>

 
<!-- Леонид разговор-->
 <string id="inok_aver_govorit_0">
<text>Здравствуйте. Вот кого не ожидал увидеть здесь - священника.</text>
</string>
<string id="inok_aver_govorit_1">
<text>Здравствуй сталкер. Мы хотим организовать здесь, что-то вроде Церкви. 
Место красивое, озеро рядом, да и этих исчадий ада здесь не много. Хотя есть те, кто пострашнее мутантов - люди. Ну, а как звать тебя, сын мой?</text>
</string>
<string id="inok_aver_govorit_2">
<text>Меня Меченым звать, а Вас? Вы послали сообщение, значит у Вас какие-то проблемы?</text>
</string>
<string id="inok_aver_govorit_3">
<text>Меня звать отец Леонид. На улице отец Дионисий, и отец Алексей. Да, нам нужна помощь. Нужно вернуть святую вещь - библию. Это старинная библия - вещь дорогая.
Отобрали у нас её плохие люди. Я вижу сталкер, ты тоже по делам спешишь? Эти люди ещё недалеко ушли, они говорили, что сделают привал - часа на два.
Нас они не бояться, знают - стрелять не будем. Грех это - людей убивать. Ты сможешь нам помочь?</text>
</string>
<string id="inok_aver_govorit_4">
<text>Отец Леонид, я помогу, обязательно. Давайте так: я сейчас выполню свой заказ, и сразу к вам вернусь. Договорились.</text>
</string>
<string id="tex_inok">
<text>Встретиться с отцом Леонидом.</text>
</string>


<!-- Лукаш разговор-->
 <string id="lukas_vorchun_govorit_0">
<text>Здрав будь Палыч.</text>
</string>
<string id="lukas_vorchun_govorit_1">
<text>Привет. Ты чего, в гости? Заходи, чайку по стопке хряпнем.</text>
</string>
<string id="lukas_vorchun_govorit_2">
<text>Да я бы с удовольствием, да времени мало. Нужен мне один малый. Говорят у вас он, на базе. Ворчуном его звать. Не подскажешь где его найти.</text>
</string>
<string id="lukas_vorchun_govorit_3">
<text>А-а, этот пришибленный. Не-не, он нормальный...вроде, только странный какой-то. Пришел дня три назад, артов нам подкинул, ну мы его и приютили. Здесь места всем хватит, если с миром приходят.
Он любит под деревьями сидеть, я же говорю - странный. Так что, он по любому здесь - на территории, думаю найдешь.</text>
</string>
<string id="lukas_vorchun_govorit_4">
<text>Ладно-о. Под деревьями, хе-х. Пойду искать, тьфу.</text>
</string>
 

<!-- Незнайка чай-->
 <string id="neznayka_govorit_0">
<text>Здорово. Ты случайно не знаешь сталкера по имени Незнайка. </text>
</string>
<string id="neznayka_govorit_1">
<text>Здорово. Знаю, а зачем он тебе?</text>
</string>
<string id="neznayka_govorit_2">
<text>Ворчун сказал у него можно чай достать - фруктовый.</text>
</string>
<string id="neznayka_govorit_3">
<text>Ворчун, живой зараза. А сам побоялся идти сюда - помнит. Долговцы обещали ему башку открутить. Он тут пьяный, сильно бушевал(смеётся).
Я Незнайка, и чай есть, всего то стоит четыри штуки, плати и забирай. Вон чай, в рюкзаке.</text>
</string>
<string id="neznayka_govorit_4">
<text>Сколько? Да ты охренел - мля, ну и цены. Ладно, просто деваться некуда, беру.</text>
</string>


<!-- Хирург-->
 <string id="xirurg_govorit_0">
<text>Здорово Хирург. Странное имя у тебя.</text>
</string>
<string id="xirurg_govorit_1">
<text>Здорово. Ничего странного, я бывший врач, а теперь вот торгую здесь.</text>
</string>
<string id="xirurg_govorit_2">
<text>Интересный поворот судьбы. Да уж.</text>
</string>
<string id="xirurg_govorit_3">
<text>Ну мало ли, что в жизни бывает. Я вот решил сюда, в "зону" податься, и не жалею.  Здесь всё четко и понятно, кто свой, а кто враг.</text>
</string>
<string id="xirurg_govorit_4">
<text>Да не скажи, не всё так просто в этом мире. Ладно чего там у тебя в продаже имеется.</text>
</string>


<!-- Кондитер-->
 <string id="konditer_atp_govorit_0">
<text>Здорово. Могу я у тебя спросить?</text>
</string>
<string id="konditer_atp_govorit_1">
<text>Здорово сталкер. Чего спросить? Почему мы в монолитовской экипировке? Насчет этого не волнуйся, мы уже не фанатики, "отступники" мы.</text>
</string>
<string id="konditer_atp_govorit_2">
<text>Вот вы то мне и нужны. Вернее ваш старшой - Штык. Где его можно увидеть? Разговор к нему есть. Кстати, по дороге к вам, я встретил "монолитовцев", они не такие разговорчивые попались.</text>
</string>
<string id="konditer_atp_govorit_3">
<text>Это уже не хорошо. Суки отследили. Штык в конторе, через двор пройди, там сам увидишь.
Сталкер, тебе если патроны нужны, то у меня есть, и не очень дорого.</text>
</string>
<string id="konditer_atp_govorit_4">
<text>Спасибо учту. Пойду Штыка найду, дело срочное.</text>
</string>


<!-- Штык рассказ-->
 <string id="schtyk_rasskaz_govorit_0">
<text>Хотел я спросить: а что тебя подвигло свалить с "монолита"? Ты ведь далеко не рядовой боец.</text>
</string>
<string id="schtyk_rasskaz_govorit_1">
<text>Я знал, что ты спросишь об этом.</text>
</string>
<string id="schtyk_rasskaz_govorit_2">
<text>Ну конечно, интересно же. Тем более сам сказал: от "монолита", еще никто не сбегал.</text>
</string>
<string id="schtyk_rasskaz_govorit_3">
<text>Я встретил Болотного Доктора. Знаешь такого. Вернее как встретил, ранили меня сильно, группу всю положили, я чудом жив остался.
Думали я мертвый, обшманали и ушли. Доктор меня нашёл - выходил. Не знаю, что произошло, но у меня будто пелена с глаз упала. Когда я вернулся к своим, я уже был другим.
У меня были парни, которым я мог доверять, все они теперь со мной. Я под видом зачистки территории вывел свою группу подальше от бывших "друзей". Довёл их до Доктора, он им дал выпить какй-то настойки.
Парни уснули, а когда очухались, были уже с чистыми мозгами как и я. "Монолит" очень сильно запаривает мозг, да ещё эти чипы, типа для безопасности. 
Бабло там правит, а высокое рукаводство тупо наживается, обычная секта - для дураков.
Мне просто повезло, что Док меня тогда нашёл. </text>
</string>
<string id="schtyk_rasskaz_govorit_4">
<text>Действительно, тебе удачно фортануло. Доктор он просто чудеса иногда творит. Ну, мне пора. Бывай.</text>
</string> 


<!-- Вован про Авер-->
 <string id="vovan_pro_aver_govorit_0">
<text>Вован, ещё что-то?</text>
</string>
<string id="vovan_pro_aver_govorit_1">
<text>Меченый, хочу тебе про одну тропку рассказать.</text>
</string>
<string id="vovan_pro_aver_govorit_2">
<text>Что за тропка? Куда ведёт?</text>
</string>
<string id="vovan_pro_aver_govorit_3">
<text>Тропа находится на Свалке. Ведёт она в Логово. У меня один знакомый туда собирался. Но не знаю, дошёл или нет. Может тебе пригодится. Я тебе в ПДА отметочку скинул.</text>
</string>
<string id="vovan_pro_aver_govorit_4">
<text>Спасибо Вован. Новые территории - это всегда интересно, будет время зайду.</text>
</string>


<!-- Дизель-->
<string id="dizel_quest_0">
    <text>Привет Дизель. Штык мне тут ствол подогнал, а вот прицел на него: говорит у тебя есть.</text>
</string>
<string id="dizel_quest_1">
    <text>Привет, я слышал о том, что ты нам помог. Прицел есть, могу сменять его тебе. Я тут видел на южной стороне свалочку, ты бы сходил, может там чего путного найдётся.
	Тащи всё что найдешь, может пассатижи попадутся, да аппаратура какая сломанная. А я тебе за это прицел и отдам.</text>
</string>
<string id="dizel_quest_2">
    <text>Окей, договорились.</text>
</string>
<string id="dizel_quest_3">
    <text>По мусаркам я еще не лазал.</text>
</string>

<string id="dizel_quest_completed_0">
    <text>Гони прицел.</text>
</string>
<string id="dizel_quest_completed_1">
    <text>Ты быстро. Неужели нашёл чего?</text>
</string>
<string id="dizel_quest_completed_2">
    <text>Вот держи, пассатижи и видак сломаный. Думаю этого вполне хватит. Как обустроитесь, сам туда сходишь.</text>
</string>
<string id="dizel_quest_completed_3">
    <text>Конечно хватит, я даже не думал, что тебе удасться что-то найти. Забирай прицел.</text>
</string>

<string id="tex_dizel">
<text>Дизель просит найти что-нибудь из инструментов и аппаратуры. Поискать можно здесь на АТП, на южнй части есть мусорка.</text>
</string>


<string id="start_new_put_time">
		<text>Год назад, я покинул "Зону". И вот, я снова здесь.</text>
	</string>
	<string id="start_new_put">
		<text>Меня звать Стрелок, но для всех я Меченый. Им я и останусь, Стрелок сгинул где-то на ЧАЭС.
		Жизнь за периметром мне пришлась не по душе. Я решил вернуться в Зону Отчуждения. Что будет дальше, я пока не знаю...</text>
	</string>
	<string id="start_new_put_story">
		<text>И так, новая история...</text>
	</string>







</string_table>
