<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	 <string id="start_new_game_put_time">
		<text>Год назад, я покинул "Зону". И вот, я снова здесь.</text>
	</string>
	 <string id="sidor_tade_art_0">
		<text>Полковник, а за арты чего дашь?</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_1">
		<text>Ну за две "Колючки" патрон для СВД или Винтаря дам.\n За пару "Кристальных колючек" картечи, редкая вещь в зоне.\n Ну, а за два "Выверта" гренок для подствола</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_2">
		<text>Есть "Колючки" сегодня.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_3">
		<text>А вот и "Кристальные колючки", гони картечь.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_4">
		<text>Вот "Выверт", а то грены нужны позарез.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_5">
		<text>Заходи еще, везунчик.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_6">
		<text>Приноси еще "Кристальных колючек", а я патронов отсыплю.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_7">
		<text>"Выверты" принес? Хорошо, держи гренок, да смотри не взорвись сам. Ха-ха.</text>
     </string>
     <string id="sidor_tade_art_8">
		<text>В этот раз пустой, мимо шел, дай думаю, загляну.</text>
     </string>
	 
	
<string id="esc_dialog_0">
        <text>Сидорович, может подскажешь про тайник какой?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_1">
        <text>Про тайник подсказать? А подскажу, не такой уж я и жмот, как некоторые думают. 
Есть на Кордоне тайничок, в тоннеле найдешь, а тоннелей здесь не много. То что в тайнике все твоё.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_2">
        <text>Вот за это большое мерси, поищу тайник.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_3">
        <text>Да ну его, по тоннелям я еще не лазал.</text>
    </string>    
	
<string id="escape_volk_af_shar_quest_0">
    <text>Привет Волк, чего такой задумчивый.</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_1">
    <text>Да понимаешь, не дает мне покоя одна вещь. Я в тоннеле с электрами видел какой-то арт, вот бы достать его. Может ты попробуешь? Я тебе деньжат подкину, у тебя ведь с ними  туго сейчас.</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_2">
    <text>Ну что же, с деньгами и правда облом. Попробую достать.</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_3">
    <text>Нет, Волк, сам туда иди...</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_completed_0">
    <text>Привет, Волк, ну как оно?...</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_completed_1">
    <text>Как в писании, потихоньку...</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_completed_2">
    <text>Вот глянь как сверкает, гони бабло, ха-ха...</text>
</string>
<string id="escape_volk_af_shar_quest_completed_3">
    <text>Вот спасибо тебе Меченый, держи, все что есть.</text>
</string>

<string id="tex_escape_volk_af_shar">
<text>Волк просил достать арт из тоннеля.</text>
</string>

<string id="atp_dialog_0">
        <text>Ну что Шустрый, бандиты сильно пугнули? Нашёл я флешку то. Так что всё нормально. Сидорович простил вас.</text>
    </string>
    <string id="atp_dialog_1">
        <text>Пугнули, честно скажу. Я думал всё, хана. Спасибо за флешку. Хотели подработать, а но вон как вышло.
Сам виноваты, думали на Кордоне нас уже никто не тронет. Я про тайник слыхал, когда два бандюка разговаривали между собой.
		На АТП он, а вот где, не знаю.</text>
    </string>
    <string id="atp_dialog_2">
        <text>Спасибо за наводочку, поищу.</text>
    </string>
    <string id="atp_dialog_3">
        <text>Тайник? А может тебе послышалось.</text>
    </string>
	
<string id="escape_tol_pom_quest_0">
    <text>Чего Толян грустишь?</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_1">
    <text>Да вот блин, обрез свой профукал. Когда мы от бандитов пытались бежать. Где-то на элеваторе. Помню через машину я перескакивал, и всё - видимо выскочил.
    Тут нас бандюки зажали, уже не до него было. Может ты возьмёшься его там поискать? Меня просто еще подтрясывает, хорошо что хоть живыми оставили. </text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_2">
    <text>Хорошо, я постараюсь найти твой обрез.</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_3">
    <text>Нет, Толян, некогда мне.</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_completed_0">
    <text>Привет Толян. Ну как, успокоился?</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_completed_1">
    <text>Да, более-менее. Ну что, обрез удалось найти?</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_completed_2">
    <text>А вот глянь, не твой стволик?</text>
</string>
<string id="escape_tol_pom_quest_completed_3">
    <text>Он родимый. Большое тебе спасибо, век не забуду.</text>
</string>

<string id="tex_escape_tol_pom">
<text>Толик просит найти обрез, который, он потерял в районе элеватора.</text>
</string>

<string id="escape_sid_doki_quest_0">
    <text>Может еще работа есть?</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_1">
    <text>Есть одно щепетильное дело. На Свалке находится  тайничок, в нем документы, что в них тебе знать не нужно, а вот мне они нужны. 
	Если ты найдёшь доки, а я тебе пять штук заплачу. Для начала думаю это неплохо. 
	Кстати, на Свалке спроси у Беса про это дело, возможно он сможет что-то тебе подсказать. Спроси обязательно.</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_2">
    <text>Конечно, я берусь.</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_3">
    <text>Нет, не охота мне бегать по Свалке.</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_completed_0">
    <text>Здрав будь Сидорович.</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_completed_1">
    <text>Ну что, есть результат?</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_completed_2">
    <text>Держи документы. Хитро их кто-то запрятал.</text>
</string>
<string id="escape_sid_doki_quest_completed_3">
    <text>Вот это дело, а я уже и не надеялся.</text>
</string>

<string id="tex_escape_sid_doki">
<text>Сидоровичу нужны документы которые спрятаны где-то на Свалке, узнать про эти доки можно у Беса.</text>
</string>

<string id="bes_infa_0">
		<text>Здорово Бес, вот ты то мне и нужен.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_1">
		<text>Здорово сталкер. Кто таков будешь и зачем я тебе нужен?</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_2">
		<text>Меня звать Меченым. Сидорович сказал к тебе обратиться.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_3">
		<text>Сидорович говоришь. Ну так что ему нужно?</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_4">
		<text>Сидор меня попросил кой-чего найти, и сказал, что ты мне сможешь инфой помочь.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_5">
		<text>И чего же это он просил найти? Да ещё я об этом должен знать, темнишь браток ты чего-то.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_6">
		<text>Да ничего я не темню, доки он просил найти. Типа на Свалке они спрятаны, откуда он это знает, покрыто мраком.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_7">
		<text>А-а, вон оно что. Я знал, что рано или поздно, он про них вспомнит.</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_8">
		<text>Ну так что, подкинешь инфы или как?</text>
	</string>
		<string id="bes_infa_9">
		<text>Ну братишка, даже не знаю, что тебе сказать: доки на Свалке, это точно, но где - не знаю. В ангаре - Серый командует, ты у него спроси. 
		Он мне как-то Прапора - это старший на посту "Долга", упоминал, но я не помню по какому поводу. </text>
	</string>
	<string id="bes_infa_10">
		<text>Ну вот,  хоть что-то, пойду до Серого дойду. Может он чего скажет. Бывай Бес, и удачи. </text>
	</string>

<string id="ser_infa_0">
		<text>Отбили гадов.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_1">
		<text>Ага, одолели. Тебе спасибо за помощь.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_2">
		<text>Меня к тебе Бес послал. Сказал, что ты можешь мне подсказать, насчет одного дела.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_3">
		<text>Это какого же, интересно?</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_4">
		<text>Сидор меня попросил кой-чего найти. Сказал: Бес подскажет. Бес к тебе отправил.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_5">
		<text>Очень интересно, и чего же я тебе должен подсказать?</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_6">
		<text>На Свалке есть тайник, его содержимое нужно Сидору. Бес сказал: что ты можешь дать инфу где его искать.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_7">
		<text>Ага, ага, в общем дело тут такое, нет тайника там, где он был раньше.</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_8">
		<text>Как нет? Твою медь, и что же дальше? Где его теперь искать?</text>
	</string>
		<string id="ser_infa_9">
		<text>Да не паникуй ты, как невеста перед свадьбой. Не знаю, Бес говорил тебе или нет, про Прапора, тот еще перец, не хуже Сидора. 
		Долговец, но далеко не простой, ты спроси его. Извини, если не оправдал надежд.</text>
	</string>
	<string id="ser_infa_10">
		<text>Ладно, хоть что-то. Зато тебе помог, ты жив и то хорошо. Бывай Серый, пойду на пост должан.</text>
	</string>

 <string id="prapor_quest_0">
    <text>Здорово Прапор, разговор к тебе имеется. Мне Серый сказал, что ты можешь помочь в поиске тайничка одного, который, здесь на Свалке спрятан.</text>
</string>
<string id="prapor_quest_1">
    <text>Здорово коль не шутишь. Разговор говоришь есть? Можно и поговорить, только позже. Поможешь мне, вот потом и будем разговоры разговаривать. 
	Да, я тебя даже отблагодарю. Дело такое: был у нас один парень звали Укропом, всё героя из себя строил. Молодой ещё, ушел он в лесок, что за болотцем - три дня как ушел. 
	Говорил я ему, что там не безопасно, но всё бесполезно.  У него ствол был не плохой, парня явно уже мутики схавали, а ствол им не нужен, понимаешь.</text>
</string>
<string id="prapor_quest_2">
    <text>Понимаю, тебе ствол нужен, а сам ты туда идти не хочешь. Ладно, пойду погляжу, что там такого опасного было.</text>
</string>
<string id="prapor_quest_3">
    <text>Нет Прапор, ты хочешь на чужом в рай въехать, не получится.</text>
</string>
<string id="prapor_quest_completed_0">
    <text>Здорово. Ты меня еще не похоронил?</text>
</string>
<string id="prapor_quest_completed_1">
    <text>Здорово. Ну что, есть результат?</text>
</string>
<string id="prapor_quest_completed_2">
    <text>Держи вот, теперь ствол твой. Укропа вашего зомби пошинковали. Труп я там его нашёл.</text>
</string>
<string id="prapor_quest_completed_3">
    <text>Я так и думал. Земля ему пухом(крестится), сам виноват, а тебе спасибо. А по тайничку: вон видишь здание разваленное, там живет один чудик - Пепсом звать, сходи к нему.</text>
</string>

<string id="tex_prapor">
<text>Прапору нужно ружьё Укропа. Укроп ушел в лесок за болотцем.</text>
</string>

 

<string id="kuznec_quest_0">
    <text>Здравия желаю господин офицер. Твои парни шепнули, что у тебя есть дело ко мне.(усмешка)</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_1">
    <text>Все шутишь, шутник - смотри дошутишься.\nЕсть небольшое дельце, не сложное, но бонус тебе будет нормальный. Нужно найти и принести мне одну вещь. 
	Спросишь, что за вещь? Как найдешь сам увидишь, может даже удивишься. Твое дело просто принести и получить бонус. 
	На Свалке напротив кучи мусора есть большое сухое дерево, вот около него и пошукай.\n Вопросы типа, а чей это тайник и откуда я про него знаю, отставить. Не твое дело.</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_2">
    <text>Нормальный ход, а поточнее нельзя. Ладно, самому стало интересно, чего это ты хочешь заполучить. Раз, два, три, четыре, пять, я уже пошёл искать(весело смеётся)</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_3">
    <text>Нет товарищ офицер, сам ищи, делать мне больше нечего.</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_completed_0">
    <text>Здрасьте. Давно не виделись, чесно, не ожидал.</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_completed_1">
    <text>Здорово. Чего не ожидал? Тайник нашёл?</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_completed_2">
    <text>Тайник нашёл. Не ожидал, что в тайнике диск "Сектор Газа". Ладно арт дорогой, но это. Зачем он тебе.</text>
</string>
<string id="kuznec_quest_completed_3">
    <text>Вот поэтому я тебе и не сказал что там. Я давно его ищу, ностальгия. Это моя молодость, понимаешь...да ни хрена ты не понимаешь.\nТут один бандюк к нам попал, и про тайник раскололся. 
	Он и сказал, что в нем есть этот диск. Я его даже на радостях отпустил, правда недалеко.... Вот держи, спасибо - шутник(улыбается).</text>
</string>

<string id="tex_kuznec">
<text>Нужно найти тайник на Свалке, тайник недалеко от большого сухого дерева, недалеко от перехода на Темную, взять в тайнике предмет нужный Кузнецову.</text>
</string>

<!-- Сидор-->
<string id="sid_dialog_0">
        <text>Сидорыч, а может чего скажешь интересного, ты же в зоне уже давно. Да и насчет ремонта, можно у вас на Кордоне подлататься?</text>
    </string>
    <string id="sid_dialog_1">
        <text>Чего тебе сказать: на Кордоне тоже небезопасно - это во первых. На блок пост не вздумай нападать - это во вторых. Аномалию видал, это моя гордость - это в третьих.
		\n Ну и напоследок, под мостом военные, их тоже трогать нельзя, они мне еще понадобятся.
		\nПодремонтироваться можно: в подвале рядом с Волком есть ремонтник, Федька Мотор. Личность своеобразная, сам увидишь, но мастер от бога. Кстати он искал человека, ему что-то нужно.</text>
    </string>
    <string id="sid_dialog_2">
        <text>Ладно буду предельно осторожен. К Федьке обязательно зайду.</text>
    </string>
    <string id="sid_dialog_3">
        <text>Во ты заливаешь, гордость блин его, аномалия, не верю.</text>
    </string>
	
	<!-- Barmen-->
	<string id="reba_dialog_0">
        <text>Здорово Бармен, как бы броню и оружие подремонтировать.</text>
    </string>
    <string id="reba_dialog_1">
        <text>Здорово, да никаких проблем. Вон Гарик, с ним переговори. Может и пустить к дядь Паше, он в подсобке - спец на все руки. 
		А может и ты ему чем подсобишь, и на будущее: если ремонт нужен, подходи сразу к Гарику.
		И еще тебе информация:  на территории базы "Долга", есть торговец новый, он в вагоне обитает. У него в основном патроны в продаже, можешь сходит как пропуск будет. 
		Возможно и работа у него найдется.</text>
    </string>
    <string id="reba_dialog_2">
        <text>О, вот это дело. Пойду с Гариком поговорю.</text>
    </string>
    <string id="reba_dialog_3">
        <text>Ладно пока обойдусь.</text>
    </string>
<string id="inform_quest_0">
    <text>Здорово Марципан. Чего задумчив, чего невесел, чего ты буйну голову повесил? (улыбается).</text>
</string>
<string id="inform_quest_1">
    <text>Весёлый ты парень, все смешки да подколки, а я скучаю. Слушай, найди мне книжку одну, только не смейся - книжку со сказками. 
	Вещь простая, но здесь найти тяжело. Хотя, есть тут один бородач, спроси у него. Я точно знаю, что он может подсказать. 
	Ищи его в башне, на которой матюгальник висит.</text>
</string>
<string id="inform_quest_2">
    <text>Обалдеть, мне это не послышалось? Вот чего не ожидал, куда мы катимся? Скоро Спокойной ночи малыши поглядим - на горшок и баиньки. 
	Стареешь видать ты Пан. Ну что с тобой делать? Поищу.</text>
</string>
<string id="inform_quest_3">
    <text>Нет Марципаныч, я пас. А то потом ты меня попросишь подгузники принести.</text>
</string>
<string id="inform_quest_completed_0">
    <text>А вот и я, ну что доставай очки, будешь мне на ночь сказку читать.</text>
</string>
<string id="inform_quest_completed_1">
    <text>Привет, ну что нашел?(видно как он волнуется)</text>
</string>
<string id="inform_quest_completed_2">
    <text>Да, принес, не думал я, что найти книжку это такая проблема. Бородач твой - звать Пауком его, хитрый - падла. Просто так хрен сказал где её искать - пришлось побегать.</text>
</string>
<string id="inform_quest_completed_3">
    <text>Вот спасибо, удружил. Чего смеёшься? Молодой ты ещё, ничего не понимаешь. Это классика, дороже всех артов. 
	Вот такой я оказался, не совсем душой загнил в этом богом проклятом месте. 
	Это вот тебе, тоже арт редкий, пригодится. А ещё у меня есть инфа про переход с Кордона на Агропром: переход находится за железной дорогой, со стоторы фермы, около большого камня - там еще плоти живут.</text>
</string>

<string id="tex_inform">
<text>Достать информатору книгу со сказками, найти бородача, он должен быть в Башне с матюгальником.</text>
</string>

<string id="pauk_nayti_0">
          <text>Здорово борода. Марципан сказал к тебе обратится, по поводу книжки одной.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_1">
		<text>Здорово хлопчик. Меня Пауком кличут. Насчет какой книжки? Чет не припомню.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_2">
		<text>Простая книжка, со сказками, чего не понятно.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_3">
		<text>У тебя как, с головой все нормально, али контрик мозг тебе покалечил? Сказок ему захотелось, а чупа-чупса не нужно еще - в подарок.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_4">
		<text>Типа юморист что ли? Говори да или нет.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_5">
		<text>Ладно не психуй, но сам понимаешь, даш на даш. Мне нужна бутылка виски - "Белая Лошадь". Чё вылупился, знаю я где такая - в тайнике, за забором. 
		недалеко от контейнера с мусором или углем - не проверял. Хозяин тайника мутиками был съеден на днях, чего добру пропадать.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_6">
		<text>Виски "Белая Лошадь", а коня пидального не нужно? Ладно схожу, погляжу что к чему.</text>
	</string>
	<string id="pauk_nayti_7">
		<text>Да иди ты со своим виски. Может это ты хозяина тайника и грохнул:  я пойду, а там его дружки уже ждут - сам иди.</text>
	</string>    

<string id="pauk_prines_0">
<text>Вот твое виски. Смотри не уписайся, на халяву то.</text>
</string>
<string id="pauk_prines_1">
<text>За вискарь мерси, а книжки у меня нету. Она должна быть у Солнца, вот её и спроси. Тихо, тихо, я все объясню.</text>
</string>
<string id="pauk_prines_2">
<text>Чего, ах ты падла бородатая, да я тебе сейчас эту бутылку засуну в одно место плашмя, и буду прокручивать потихоньку. 
У какого нахрен солнца, может еще у тополя и ясеня, а потом у тумбочки, нужно мне спросить.</text>
</string>
<string id="pauk_prines_3">
<text>Тихо, тихо, я сказал, или я тихо сказал. Грубиян однако ты: Солнце - это девушка. Чего вылупился? Есть тут девушка, она должна быть под навесом, тот что напротив башни.</text>
</string>  
<string id="tex_pauk">
<text>Найти бутылку виски. Она в тайнике, тайник за забором, где-то в районе контейнера  с углём. Зона поиска, метров 20-25. </text>
</string>

<string id="solnce_quest_0">
    <text>Привет, это ты Солнце? Не ожидал увидеть здесь девушку. Паук сказал, что ты можешь подсказать где найти книгу... со сказками.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_1">
    <text>Привет. Да, я знаю где её найти. Только и ты мне помоги... найти куклу(улыбается). Кукла лежит в тайничке в Темной Долине. 
	Тайничок на ферме, в районе Башни, точнее не скажу, прятала второпях.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_2">
    <text>Да, Зона явно впала в детство. Одному сказки, другой куклу. Такой красавице разве откажешь, жди и я скоро вернусь.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_3">
    <text>Нет дорогая, в Темную я не пойду, бандюков там слишком много.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_completed_0">
    <text>Привет красивая, а вот и я.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_completed_1">
    <text>Привет. Надеюсь с хорошими вестями?</text>
</string>
<string id="solnce_quest_completed_2">
    <text>Держи свою куклу. На Барби она совсем не похожа.</text>
</string>
<string id="solnce_quest_completed_3">
    <text>Эта кукла была со мной с детства. В Темной я попала к бандюкам, еле вырвалась из их лап, можно сказать легко отделалась. 
	Был там один авторитет, он помог - не совсем потерянный, а то даже страшно представить, что бы они сделали со мной. Куклу я спрятать успела, вот ты её и вернул. 
	Это тебе, пригодится. И ещё вот, на дорожку. Книга в тайнике, на Дикой территории. Не смотри на меня так удивленно, я не прятала - я только знаю информацию. 
	В общем, он недалеко от здания, в котором снайперы сидят: тайник на территории со стороны перехода в Бар. 
	Место точное я не знаю, про этот тайник мне сказал один сталкер, он сам хотел поискать, но не сложилось - погиб. </text>
</string>

<string id="tex_solnce">
<text>Найти и принести Солнцу куклу. Куклу она оставила в тайнике в Темной, когда пряталась от бандитов. Тайник недалеко от Башни.</text>

</string>

<string id="bar_ohran_propusk_0">
<text>Ну и что, на базу прямо-таки и не пройти?</text>
</string>
        <string id="bar_ohran_propusk_1">
<text>Ну почему не пройти. Я могу смилостивиться, тем более генерал разрешает пускать посетителей. Но есть одно "но".
Окажи мне услугу. Достань альбом для фоток, вещь не дорогая, а в Зоне не найти. Я знаю есть такой у Бармена, я у него просил, но он ни в какую.
Достанешь альбом - пропущу.</text>
</string>
        <string id="bar_ohran_propusk_2">
<text>У Бармена говоришь? Окей...попробую.</text>
        </string>
        <string id="bar_ohran_propusk_3">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
        </string>

<string id="pet_dialog_0">
        <text>Здорово полковник. Вижу сказать что-то хочешь?</text>
    </string>
    <string id="pet_dialog_1">
        <text>Здорово. Да так, особо то и нечего говорить. В Баре вроде появился какой-то иностранец. Если желаешь, потолкуй с ним, может чего интересного узнаешь.</text>
    </string>
    <string id="pet_dialog_2">
        <text>А что и потолкую, чего это иностранца сюда занесло?</text>
    </string>
    <string id="pet_dialog_3">
        <text>Да ну его в болото, нужен он мне больно.</text>
    </string>
        
<string id="genrih_quest_0">
    <text>Здравствуй, что-то я тебя здесь не видел?</text>
</string>
<string id="genrih_quest_1">
    <text>Здравствуйте, я Генрих Штольн. А вы я знать - сталкер Меченый. Я могу вас просить помогать мне? 
	Мы приезжать в зону вместе с доктором Фрименом. Доктор сказать мне идти в Бар, а сам идти на Дикий территория, он хотеть там снят видео.
	Два дня назад он сообщить на пда, что прятаться в переходе от мутантов, и спрятать рюкзак с кассетой в переход, больше от него сообщений не было.
	Я вас просит сходить туда, и прояснить что там  произошло. Если вдруг док погибать, то нужно найти рюкзак с кассетой - я вас отблагодарить. </text>
</string>
<string id="genrih_quest_2">
    <text>Вот вы иностранцы, приключений захотелось на свою жо.... Проводника нельзя было нанять? Окей, так и быть, схожу туда.</text>
</string>
<string id="genrih_quest_3">
    <text>Нет Генрих, я пас, там сейчас опасно.</text>
</string>
<string id="genrih_quest_completed_0">
    <text>Здорово Штольн. Как ты тут, еще меня не похоронил?</text>
</string>
<string id="genrih_quest_completed_1">
    <text>Привет. Надеюсь нашли, Фримена? Что с ним?</text>
</string>
<string id="genrih_quest_completed_2">
    <text>Вот, это наверно то что нужно? Дока, дока больше нет, мутанты порвали.</text>
</string>
<string id="genrih_quest_completed_3">
    <text> О майн гат, как же так? Жаль дока, искренне. Вам Меченый большое спасибо. Вот, держите, это все что у меня есть. Не спрашивайте где я это взять, это теперь ваше. 
	Я тут кое-что ещё узнать: на Дикой территории, в одном из ангаров, есть тайник. Поищите, это вам тоже в награду - бесплатно. 
	Еще я знаю про переход на Склады: он на Дикой территории, там где поезд в тоннеле. Удачи.</text>
</string>

<string id="tex_gen">
<text>Найти и принести Генриху видеокассету, она должна быть в подземном переходе на Дикой территории.</text> 
</string>

<string id="solomon_nayti_0">
          <text>Здорово Соломон. Что случилось? Вид у тебя, будто ты на похороны собрался.</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_1">
		<text>Здорово Меченый. На душе хреново, близкому человеку помощь нужна, а я..., я не могу пока помочь.</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_2">
		<text>А в чем дело, и почему ты не можешь помочь?</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_3">
		<text>Да понимаешь, брату нужно операцию сделать. Деньги нужны, вроде есть шанс на бесплатное лечение, но это еще не точно. И я тут недавно в передрягу попал, пока оклемаюсь. 
		Бандюки - суки, не хило помяли, но есть вариант</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_4">
		<text>Ну с деньгами понятно, быстро нужную сумму не набрать. А про какой вариант говоришь?</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_5">
		<text>В общем есть такой арт, называется "Дар Жизни", но очень он редкий. Вот его бы достать, тогда и операция не понадобится.
		Я знаю человека, который, возможно сможет подсказать. Он, вернее она - на Янтаре. 
		Профессор Пестрецова Нина Ивановна. Может сходишь к ней? Попробуешь узнать что и как, я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_6">
		<text>О как, опять женщина, это уже становится правилом. Конечно схожу, может и получится помочь твоему брату.</text>
	</string>
	<string id="solomon_nayti_7">
		<text>Извини дружище. Жаль, что так все получается, но своих дел по горло.</text>
	</string>    

<string id="solomon_prines_0">
<text>Ну что, думаю все будет хорошо, я нашел этот редкий артефакт.</text>
</string>
<string id="solomon_prines_1">
<text>Меченый, не может быть, да я теперь тебе по гроб жизни благодарен буду.</text>
</string>
<string id="solomon_prines_2">
<text>Ладно, ладно, это хорошо, что все так удачно получилось. Я надеюсь эта штука поможет твоему брату.</text>
</string>
<string id="solomon_prines_3">
<text>Блин, Меченый, ты действительно отличный малый. Спасибо тебе огромное. Вот возьми, надеюсь ты будешь доволен, меня этот ствол ни разу не подводил. 
Да, кстати, Гарик хотел с тобой поговорить, я ему сказал про то, что ты мне помогаешь, вот он и заинтересовался. 
Ты поговори с ним, может и ему помощь какая нужна. Ведь Бармен его никуда не отпускает, строгий.</text>
</string>  
<string id="tex_solomon">
<text>Найти артефакт "Дар Жизни" для Соломона Кейна. Арт нужен что бы помочь его больному брату. Узнать про арт можно на Янтаре у профессора Пестрецовой.</text>
</string>

<string id="nina_nout_0">
<text>Здравствуйте. Вы наверно профессор Пестрецова Нина Ивановна? Не думал, что бывают такие красивые профессора.(улыбается)</text>
</string>
<string id="nina_nout_1">
<text>Здравствуйте, спасибо за комплимент. С кем имею честь вести диалог?</text>
</string>
<string id="nina_nout_2">
<text>Зовите меня Меченый. Мне нужна ваша помощь, вернее нужна она одному человеку, а я просто хочу ему помочь. До меня дошёл слух, что вы можете подсказать, где можно найти артефакт "Дар Жизни".</text>
	</string>
	<string id="nina_nout_3">
		<text>Сразу видно смелого мужчину, без всяких намёков, вопрос прямо в лоб. Ну что же, ответ будет таким же прямым, я знаю где его достать, но и я попрошу вас об одном одолжении.</text>
	</string>
	<string id="nina_nout_4">
		<text>Ну это в принципе правильно. Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="nina_nout_5">
		<text>Ничего сложного, мне нужен ноутбук, мой зараза, сломался. Где его взять вы можете узнать у Стаса, он в темной Долине на ферме. 
		Парень выглядит не совсем как обычный сталкер. Любит стильно одеваться, но вид обманчив, это профессионал своего дела. Скажите, что вы от меня, но возможно и он попросит вас об одолжении.  
		Ну что поделаешь, ведь всем что-то нужно, но мы не всегда можем сами это взять.</text>
	</string>
	<string id="nina_nout_6">
		<text>Разве я могу отказать самому красивому профессору. Пойду в Темную.</text>
	</string>
	<string id="nina_nout_7">
		<text>Хотя вы и красавица, и отказать сложно, но я отказываюсь</text>
	</string>

 <string id="nina_nout_prines_0">
<text>Вот ваш ноутбук. Действительно, Стас просто так его не отдал.</text>
</string>
<string id="nina_nout_prines_1">
<text>Ну я думаю он вас не сильно поэксплуатировал(смеётся).</text>
</string>
<string id="nina_nout_prines_2">
<text>Да нет, не очень. Пришлось ему тайничок один достать, да пару раз стрельнуть, а в основном без проблем(улыбается).</text>
</string>
<string id="nina_nout_prines_3">
<text>Ну вот и отлично, но опять вам придется поискать тайник, я подскажу примерно где он. 
Да не смотрите вы так сердито, что поделаешь, сейчас все всё прячут. Тайник на территории завода, ищите на площадке с кранами, под плитами.</text>
</string>  
<string id="tex_nina">
<text>Найти ноутбук: узнать про него у Стаса. Стас в Темной Долине на стоянке сталкеров, ферма.</text>
</string>


<string id="stas_quest_0">
    <text>Здорово, наверно ты и есть Стас, меня можешь звать Меченый. Нина мне тебя правильно описала, не узнать сложно. 
	Я думаю ты понял, про какую Нину я говорю. Она просит подсказать, где можно достать ноутбук.</text>
</string>
<string id="stas_quest_1">
    <text>Здорово Меченый, я понял про кого ты. Говоришь ноутбук нужен, знаю про такой, но информацию нужно заработать.
	Дело не хитрое: принеси мне пда, будь другом, он спрятан в тайнике за деревом, на территории цеха, который над х18. 
	Дело плёвое, я бы и сам сходил, но у меня важная встреча через пятнадцать минут. Ну что, по рукам?</text>
</string>
<string id="stas_quest_2">
    <text>Да, профессор предупредила, просто так, ты не скажешь. Жди, я скоро.</text>
</string>
<string id="stas_quest_3">
    <text>Стас, а давай ты сам сходишь?</text>
</string>
<string id="stas_quest_completed_0">
    <text>Привет. Вот и я, как встреча, всё уладил(смеётся)?</text>
</string>
<string id="stas_quest_completed_1">
    <text> Привет, уладил. Ты то что, нашел дерево(улыбается)?</text>
</string>
<string id="stas_quest_completed_2">
    <text>Нашёл, куда я денусь. Вот, твой?</text>
</string>
<string id="stas_quest_completed_3">
    <text>Мой, спасибо. Слушай внимательно: ноут в тайнике, тайник на среднем упавшем дереве, естественно здесь, недалеко от фермы. 
	Вот еще патроны возьми, пригодятся. Привет Нине Ивановне передавай.</text>
</string>

<string id="tex_stas">
<text>Найти и принести Стасу ПДА. Оно на территории цеха, там где дерево.</text>

</string>


<string id="pan_dialog_0">
<text>Марципан, ты хочешь что-то сказать?</text>
</string>
<string id="pan_dialog_1">
<text>Да, есть у меня инфа. Я вижу, что ты не отказываешь в помощи, вот мне, книгу  достал, другой бы просто послал и посмеялся, а ты не отказал, ну ближе к делу. 
В кабинете у Петренко сейчас находится девушка, и я знаю что ей нужна помощь. Ты бы узнал, что к чему, может и помог бы. 
Только ты сначала с полковником поговори, а то еще обидеться, он человек ранимый(смеётся). 
И ещё, чуть не забыл, к Арни заскочи, чего-то он хотел рассказать тебе. Но сначала девушка.</text>
</string>
<string id="pan_dialog_2">
<text>Опять девушка, мне сегодня на них просто везет. Кто бы знал, что в зоне сейчас столько особ женского пола. Зайду конечно, поговорю. Ну и к Арни тоже заскочу, после того.</text>
</string>
<string id="pan_dialog_3">
<text>Да ну её, не хочу я с бабьем связываться. Опять сопли и слезы, опять какую-нибудь куклу искать, некогда мне.</text>
</string>

<string id="petre_dialog_0">
<text>Здорово полковник, говорят у тебя посетительница красивая. Вау, вижу, не врали.</text>
</string>
<string id="petre_dialog_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ты бы не зубоскалил, а делом занялся, девушка еле оклемалась после встречи с кровососом. 
Ты побеседуй с человеком, ей помощь нужна, может сможешь что сделать. "Долг" бы помог, но нужен нейтрал, тут "Свобода" замешана. Короче, она сама тебе всё расскажет.</text>
</string>
<string id="petre_dialog_2">
<text>Ну что же, видимо моё призвание, помогать людям(смеётся), поговорю конечно.</text>
</string>
<string id="petre_dialog_3">
<text>Я что, похож на скорую помощь, сами разберётесь, я пас.</text>
</string>

 <!--Наташа текст-->
<string id="natali_pom_0">
<text>Здравствуйте, ну как вы себя чувствуете. Мужчины от кровососа улепётываю только так, а тут девушка, и на сталкера совсем не похожая. 
Что вас привело в это забытое богом место? Кстати не представился, зовите меня Меченый.</text>
</string>
<string id="natali_pom_1">
<text>Привет, меня звать Наталья, можно просто Наташа, и можно на "ты". Сюда я пришла, что бы найти артефакт "Лечебник", он мне очень нужен. 
Если я его не найду, то и жить мне будет незачем, вот такая у меня невеселая перспектива.</text>
</string>
<string id="natali_pom_2">
<text>Ух ты как завернула, арт действительно редкий. Я бы сказал единственный в своем роде. Я все понимаю, вещь редкая и очень дорогая, но что бы из-за неё лишаться жизни - это уж слишком.</text>
	</string>
	<string id="natali_pom_3">
		<text>Не все так просто, я не сказала самого важного: мне этот артефакт совсем не нужен, но он очень нужен моему больному сынишке. 
		Ему пять годиков, понимаешь, пять(начинает плакать), а он уже смертельно болен, и этот чертов арт, последняя надежда. А так, я бы сюда в жизни не полезла, здесь смерть кругом.</text>
	</string>
	<string id="natali_pom_4">
		<text>Так, пожалуйста успокойся, не нужно сейчас плакать. Расскажи подробнее, как ты вообще сюда попала, почему одна, и почему сама. 
		У мужа, что храбрости не хватило, раз вы решили податься на поиски артефакта, как он тебя одну отпустил?</text>
	</string>
	<string id="natali_pom_5">
		<text>Ладно, всё, я спокойна. Муж говоришь? Муж погиб год назад в автокатастрофе. Сын - ему было только четыре годика, понял, что отец умер. 
		Он стал часто плакать и во сне звать папу, и примерно через полгода, у него обнаружили рак. Возможно смерть отца на него так повлияла - я не знаю, но мой сынок потихоньку умирает. 
		Денег на операцию нужно кучу, их в данный момент нет. 
 Я случайно узнала про этот артефакт, где и как, я рассказывать не буду, да и не нужно оно тебе. 
 В общем я решилась на этот отчаянный шаг, его бабушки и дедушки даже не подозревают где я. Они думают, что я поехала в Москву к подруге, занять денег на операцию. 
 Она не бедный человек, поэтому они ничего не заподозрили, хотя про этот арт мы разговаривали. 
 Они конечно не поверили во все эти байки про него.\nТогда я нашла человека, который, меня сюда провел. Он меня познакомил с одним пожилым сталкером, звать его Дед Кирилл.
		Когда он узнал зачем я здесь, то согласился помочь без раздумий, он даже сказал: что знает где взять арт. Я была просто удивлена, мне так повезло. 
		Мы с Дедом добрались до "Армейских складов", он так назвал то место. Шли через деревню, и тут на нас напали эти твари.
		Дед  крикнул мне чтобы я бежала и не оглядывалась, как я не влипла в аномалию - сама не знаю.
		Я бежала, бежала долго, наткнулась на ребят из "Долга", вот они то и привели меня сюда. 
		А вчера мне на пда пришло сообщение от Деда. Он сказал: с ним все в порядке, он у "свободовцев", нужно спросить у Макса, он поможет встретится.\n Ты можешь мне помочь? Сходи пожалуйста к Деду, узнай у него, где артефакт. 
		Я ему скину сообщение, что ты от меня, а то он ничего не скажет.</text>
	</string>
	<string id="natali_pom_6">
		<text>Да, ты смелая женщина. Не побоялась пойти в зону отчуждения, ради спасения сына. Я помогу.</text>
	</string>
	<string id="natali_pom_7">
		<text>Ох Наташа, как-то все запутанно. Я отказываюсь.</text>
	</string>

 <string id="natali_pom_prines_0">
<text>Вот это чудо зоны, держи. Теперь ты можешь вернуться к сыну, надеюсь он ему поможет.</text>
</string>
<string id="natali_pom_prines_1">
<text>Ты нашел его! Я думала, что артефакт выглядит совсем не так, а этот похож на какой-то камень.</text>
</string>
<string id="natali_pom_prines_2">
<text>Да уж, действительно, на камень. Только этот камень стоит столько, что вслух говорить страшно.</text>
</string>
<string id="natali_pom_prines_3">
<text>Спасибо тебе Меченый. Вот, возьми, у меня правда больше нечем тебя отблагодарить. Это конечно мизерно мало, по сравнению с тем, что ты для меня сделал. 
Надеюсь он тебе когда-нибудь спасет жизнь, кстати сына звать Евгением. Я ему расскажу, что есть такие смелые и сильные люди как ты, которые ничего не боятся. 
Да, тут тебя спрашивал капитан Иванцов, ему я очень благодарна, это он меня тогда со своими ребятами спас. Поговори пожалуйста с ним.</text>
</string>  
<string id="tex_natali">
<text>Найти и принести Наташе редкий артефакт "Лечебник", он нужен ей что бы вылечит своего сына. Спросит Макса на складах.</text>
</string>
	
<string id="max_quest_0">
    <text>Здорово Макс. Мне нужен дед Кирилл. Я точно знаю, что он здесь, у меня к нему срочный разговор.</text>
</string>
<string id="max_quest_1">
    <text>Здорово, с какой целью интересуешься? Ты извиняй конечно, я скажу где дед, но мне нужна небольшая помощь. 
	На Складах есть упавший верт, а недалеко от него сныкан рюкзак - в нем флешка. Усекаешь мысль. Ты мне флешку, я говорю где дед.</text>
</string>
<string id="max_quest_2">
    <text>Эх Максимка, в другой ситуации, я бы тебе красные сопельки то пустил, но не сейчас - ситуация другая. Мне нужен дед, я принесу то, что тебе нужно.</text>
</string>
<string id="max_quest_3">
    <text>Нет Макс, сам иди за своим рюкзаком.</text>
</string>
<string id="max_quest_completed_0">
    <text>Ну что Макс, ты тут еще не отупел от травки? Что же ты  сученок не сказал, что там химеры? Вот веришь, так хочется по твоей довольной харе кулаком пройтись.</text>
</string>
<string id="max_quest_completed_1">
    <text>Здорово. Ну что, принес?(хитро улыбается)</text>
</string>
<string id="max_quest_completed_2">
    <text>Принес. А ты видимо не ждал? Ах ты морда анархистская, говори где дед, пока я тебе ствол в одно место не засунул.</text>
</string>
<string id="max_quest_completed_3">
    <text>Ландо, ладно, спокойнее. Я знал, что ты завалишь этих тварей. Если бы я просто попросил их вальнуть, ты бы мог и не согласиться, а так - химеры в ауте. 
	Я наслышан про тебя, а мои ребятки что-то поссыкивают на химеру идти - смешно, но факт. Дед в казарме, от меня вторая. Не обижайся, вот тебе еще подарок.</text>
</string>	
<string id="tex_max">
<text>Найти и принести Максу флешку. Она в тайнике, недалеко от упавшего вертолёта.</text>
	</string>
	
<!--дед Кирилл текст-->
<string id="deda_pom_0">
<text>Здравствуй отец. Я полагаю вы и есть дед Кирилл? Я от Наташи, она вам привет передавала.</text>
</string>
<string id="deda_pom_1">
<text>Здорово сталкер, да, это я. Как там Наташка? Отчаянная девка, таких сейчас мало.</text>
</string>
<string id="deda_pom_2">
<text>Да сейчас уже нормально, но переживает. Сказала без арта не вернётся. Или найдет, или не жить ей тогда.</text>
	</string>
	<string id="deda_pom_3">
	<text>Она хорошая и настоящая мать, ради сына не побоялась пойти в "зону". Я ей обещал помочь, я знаю где арт, и тебе скажу где его взять, но и мне нужна небольшая помощь.</text>
	</string>
	<string id="deda_pom_4">
		<text>Говори отец, если это в моих силах, помогу.</text>
	</string>
	<string id="deda_pom_5">
		<text>Знаешь сынок, я понимаю, что поступаю некрасиво, прося тебя об одолжении. Вроде пользуюсь ситуацией, но ты уж прости меня старика, не суди строго. 
		Ты видишь, я уже совсем немолод, и двухстволка моя уже тоже старовата, а мутанты, етить их в коромысло, стали сильнее. Ну, как говорите вы молодые, ближе к телу. 
		Я знаю где можно взять хороший и мощный дробовик.
		Есть тайничок, мне про него сказал один сталкер, сам то он уже ушел из Зоны. Вернулся, как говорится, к нормальной жизни. 
		Да я вот так и не добрался до того тайника, а тут еще эти упыри напали. Сил сейчас у меня маловато. Ты бы принес мне оружие из того тайника?
		Тайник здесь, на складах, в той деревне, где на нас кровососы напали. Мы и зашли то туда ради этого тайника, а оно вон как получилось.
		Ищи сарай с открытыми воротами, тайник вроде в нем должен быть, если мне память не изменяет. </text>
	</string>
	<string id="deda_pom_6">
		<text>Не волнуйся батя, все нормально, я схожу поищу  тайник.</text>
	</string>
	<string id="deda_pom_7">
		<text>Извини отец, но в другой раз.</text>
	</string> 

 <string id="deda_us_prines_0">
<text>Ну что отец, не соскучился? Вот и я, держи свой дробовик.</text>
</string>
<string id="deda_us_prines_1">
<text>Вот это спасибо тебе сынок, выручил так выручил. Вот так пушка, теперь мне упыри не страшны. Ух, аж сердце замирает.</text>
</string>
<string id="deda_us_prines_2">
<text>Ну-ну, батя, смотри, а то инфаркт от радости случится, и пострелять не успеешь(смеётся). 
Теперь не только сосуна завалить можно, на химеру идти не страшно. Я стрельнул пару раз, штука убойная.</text>
</string>
<string id="deda_us_prines_3">
<text>Спасибо тебе сынок.Слушай теперь внимательно: Арт лежит в рюкзаке на Радаре в Рыжем лесу. Иди от вагончика по левой стороне, ближе к скале. 
Увидишь большое дерево, оно будет чуток правее..., на нам ещё пух висит, вот там..., примерно напротив этого дерева. Заберёшь арт и сразу к Наталье иди.</text>
</string>  
<string id="tex_ded">
<text>Найти и принести Деду Кириллу мощный дробовик. Дробовик в тайнике в деревне кровососов.</text>
</string>
 	 
<!--Цыган-->		
<string id="cigan_quest_0">
    <text>Опа, а ты кто такой, чего тут шкуру трешь? Али ждешь кого?</text>
</string>
<string id="cigan_quest_1">
    <text>Ну вроде как здрасьте. Жду, вот ты пришел, я даже знаю зачем, видимо ещё не нашел, то за чем пришёл(хихикает). 
	Я могу подсказать, но услуга за услугу. Будь другом, сходи к Скряге, скажи что от меня, кстати меня Цыганом звать. 
	У него диск возьми, ты приносишь диск - я тебе подсказываю, где то, что ты ищешь. 
	Предупреждаю твой вопрос: я сейчас не могу, пока, зайти на базу "Свободы", почему - ну это скажем, не твое дело. 
	Я думаю все честно. Можешь сам искать, но время то оно не стоит на месте. А ты видимо спешишь, я знаю, мне шепнули. Я тебя тут жду. 
	Кстати ты ведь с Бара пришел? Шамана там случайно не встречал? Брат это мой(зло усмехается).</text>
</string>
<string id="cigan_quest_2">
    <text>Вот мля, и откуда ты такой всезнающий. Ладно, я действительно не могу тратить много времени на поиски. Жди, я сейчас.</text>
</string>
<string id="cigan_quest_3">
    <text>Слышь Цыган, а не пошёл бы ты...к бюреру в гости. Тебе надо, ты и иди. </text>
</string>
<string id="cigan_quest_completed_0">
    <text>Заждался?</text>
</string>
<string id="cigan_quest_completed_1">
    <text>Ну как, принес, что-то ты долго? </text>
</string>
<string id="cigan_quest_completed_2">
    <text>Вот твой диск, держи, теперь твое слово.</text>
</string>
<string id="cigan_quest_completed_3">
    <text>А вот моё слово: Получи падла!</text>
</string>

<string id="tex_cigan">
<text>Найти и принести Цыгану его диск. Он говорит нужно спросить у Скряги.</text>

</string>
<string id="garik_dialog_0">
		<text>Привет Гарик, к дяде Паше пропустишь?</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_1">
		<text>Пропущу, но сам понимаешь, служба...</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_3">
		<text>Да не меньжуйся понимаю...</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_4">
		<text>Ты не подумай чего плохого, я не для себя. 4 антирада можешь дать?\nЯ отхожу в сторону...\nДоговорились?</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_5">
		<text>Гарик да без проблем, держи.</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_6">
		<text>Блин, антирады закончились...</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_7">
		<text>Тогда может аптечка есть, военная - 2 штуки?</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_71">
		<text>Есть простая, может возьмешь?</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_72">
		<text>Да есть, держи..</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_73">
		<text>У меня есть научная, она гораздо лучше!</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_74">
		<text>Нету у меня аптечек...</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_75">
		<text>Простые? Ну штуки три тогда....</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_76">
		<text>Вот держи, мне не жалко.</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_77">
		<text>Давай Гарик, еще свидимся...</text>
	</string>
	<string id="garik_dialog_8">
		<text>Договорились! Проходи!</text>
	</string>
	
<string id="pda_dialog_0">
        <text>Ну что Бармен, есть чего интересного в том пда, что я принес?</text>
    </string>
    <string id="pda_dialog_1">
        <text>Да так, в основном записи про эксперименты над людьми. 
		Монолитовцы вроде в этом замешаны, типа хотят они супер бойцов сделать, но пока эксперименты проходят не особо удачно. 
		Зомби у них хорошо получаются, а вот супер бойцы пока, не очень. 
		Есть инфа по тайнику на Дикой территории, если желаешь можешь поискать. Вот текст из ПДА: "тайник недалеко от крана, в углу". 
		Чего ты так на меня глядишь? Здесь так написано, думаешь я сам придумал?</text>
    </string>
    <string id="pda_dialog_2">
        <text>Ладно, будет время может и гляну.</text>
    </string>
    <string id="pda_dialog_3">
        <text>Эксперименты, наводки на тайники какие-то не понятные, ну их к лешему.</text>
    </string>	

<string id="kica_quest_0">
    <text>Здорово, я думаю пройти то можно, мне к Бармену - по важному.</text>
</string>
<string id="kica_quest_1">
    <text>Здорово сталкер. Пройти то можно, но может поможешь чуток? Понимаешь, мутанты одолели, а с патронами напряг. Мне не отойти, да и ребята тоже заняты. 
	Нужно проверить одно место, ты кстати проходил мимо него. Вон, видишь деревья растут на обрыве справа, если смотреть в сторону перехода на Свалку. 
	Над ними верт недавно рухнул, с него ящики какие-то падали. Там дерево без листвы совсем, к самому краю обрыва не ходи. 
	Как через забор перелезешь, поверни налево, поднимешься на обрыв, там вроде как холмик. 
	Конечно сталкеры уже порыскали, но чем черт не шутит, а вдруг. Сходи, - посмотри, я не за так прошу. 
	Через забор можно перелезть с насыпи перед рвом.</text>
</string> 
<string id="kica_quest_2">
    <text>Ну как тебе сказать, я конечно спешу, но думаю за час успею.</text>
</string>
<string id="kica_quest_3">
    <text>Извини браток, но это ваши проблемы.</text>
</string>
<string id="kica_quest_completed_0">
    <text>А вот и я. Ты был прав, есть ящик. Тяжелый сука, еле дотащил.</text>
</string>
<string id="kica_quest_completed_1">
    <text>Меня чуйка никогда не подводила. А верт не видел где? Ну да ладно.</text>
</string>
<string id="kica_quest_completed_2">
    <text>Держи ящик. Но ведь этого все равно мало будет?</text>
</string>
<string id="kica_quest_completed_3">
    <text>Пока хватит, а там что-нибудь придумаем. Спасибо тебе сталкер, я не забуду твою помощь. Вот возьми, может пригодится.</text>
</string>
<string id="tex_kica">
<text>Найти и принести сержанту Киценко ящик с патронами. Ящик возможно, на холме за забором.</text> 
</string>	 
<!--Shaman dialog-->
<string id="shaman_nayti_0">
          <text>Здорово сталкер, что-то лицо твое знакомо, раньше не встречались. Меня Меченым звать, если что.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_1">
		<text>Здорово Меченый, встречаться не встречались, но я тебя знаю. Шаман, приятно познакомится.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_2">
		<text>Опа, так вот на кого ты похож, на своего брата, Цыгана. Что тоже меня вальнуть хочешь, да?.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_3">
		<text>Стоп-стоп, я никого не хочу вальнуть. Я человек мирный, ну конечно если меня не трогать без дела. А ты что с Цыганом встречался? Ну и как там братик поживает(зло усмехается)?.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_4">
		<text>А никак не поживает, отжил он свое, пристрелил я его, - сукой он оказался. Брат твой - киллер наемный. Хотел меня грохнуть, да не получилось, сам пулю схлопотал.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_5">
		<text>Значит доигрался. Я ему говорил, предупреждал, что закончит он плохо. Да не дергайся ты, он сам виноват. 
		Ты жизнь свою защищал, туда ему и дорога, он позор для меня. Если бы не ты, я бы сам грех на душу взял, вот такие дела.
		Слушай Меченый, я наслышан про тебя, что человек ты неплохой, да и помочь можешь если нужно. Так вот, нужна твоя помощь. 
		На Кордоне, на блок-посту, у меня спрятано кое-что. Ну не на самом конечно блок-посту, а за ним. Если идти от упавшего дерева по-над забором, 
упрешся в колючку, там тайничок, - в нем папка с документами. Смотри ни в кого не стреляй, а если вдруг рядом будет кто-то из вояк, попробуй поговорить. Мало ли, вдруг они тайник нашли.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_6">
		<text>Ну что же, прогуляюсь. Тем более я к Сидору хотел зайти.</text>
	</string>
	<string id="shaman_nayti_7">
		<text>Нет Шаман, извиняй, дел по горло.</text>
	</string>    

<string id="shaman_prines_0">
<text>Здорово Шаман, вот твой документы, обошлось все тихо. Правда я их у одного сержанта взял.</text>
</string>
<string id="shaman_prines_1">
<text>Привет, то бишь у мертвого сержанта, ты его что, убил? Я так и думал, вояки найдут этот тайник. </text>
</string>
<string id="shaman_prines_2">
<text>Да нет, почему убил, жив он и здоров. Честный малый оказался, все решили мирным путем. Он попросил ящик тушенки, я ему притащил от Сидора, вот и все, даже не интересно.</text>
</string>
<string id="shaman_prines_3">
<text>Да нет Меченый, это нормально, не все здесь - в Зоне, озлобились. Не всегда нужно решать проблемы с помощью ствола. Спасибо тебе, а это от меня, держи.</text>
</string>  
<string id="tex_shaman">
<text>Принести документы Шаману. Документы на Кордоне в тайнике за блок-постом.</text>
</string>

<string id="sidor_quest_0">
    <text>Здорово Сидорович, мне нужен ящик тушёнки, срочно, сколько ты за него просишь?</text>
</string>
<string id="sidor_quest_1">
    <text>Здорово Меченый, ну если срочно, то это другое дело, это конечно. 
	Аккумулятор мне приносишь, автомобильный, получаешь ящик тушёнки, это если срочно. 
	Ну что по рукам? На Кордоне должен быть, я так думаю.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_2">
    <text>Ох ты всё таки и жук, Сидорович. Ладно будет тебе аккумулятор, автомобильный.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_3">
    <text>Нет, так не пойдет, где я тебе аккумулятор сейчас достану.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_completed_0">
    <text>Привет. Гони ящик, вот твой аккумулятор.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_completed_1">
    <text>Неужели нашёл, ну ты просто..., вот это дело. Все бы сталкеры были такие шустрые как ты.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_completed_2">
    <text>Да сложного ничего и не было. Я на АТП сразу пошёл, хотя бандюки все давно вытащили, а этот как-то пропустили.</text>
</string>
<string id="sidor_quest_completed_3">
    <text>Вот блин, а что, я тебе не сказал где его можно поискать? Вот склероз, видать забыл(улыбается). Держи свой ящик, только не лопни от переедания.</text>
</string>

<string id="tex_sidor">
<text>Найти аккумулятор, и принести его Сидоровичу.</text>
</string>

<string id="petro_quest_0">
     <text>Здорово, чего скучаешь? Может нужно чего? Я могу подсобить, не за так конечно.</text>
</string>
<string id="petro_quest_1">
    <text>А, это ты "смертник", с грузовика. Рыжий тебя еле дотащил до Сидора. Знаешь, что мне нужно - банка огурцов маринованных. Есть она в деревне, но никак не найду.
Мне про неё один малый сказал, сам он ушёл давно в глубь Зоны. Говорил, что спрятал её на чердаке. Я все пролез, хрен нашёл, попробуй ты.
Если найдешь я тебе картечи подкину - вещь убойная. Уж очень мне хочется огурцов, вспомню, слюнки текут. </text>
</string>
<string id="petro_quest_2">
    <text>Да без проблем. Мне пока делать особо нечего. Погляжу по домам, да и картечь пригодится.</text>
</string>
<string id="petro_quest_3">
    <text>Нет Петруха, огурцы я еще не искал. Вот ещё придумал.</text>
</string>
<string id="petro_quest_completed_0">
    <text>Привет. Ну что, не перехотел огурцов то?</text>
</string>
<string id="petro_quest_completed_1">
    <text>Привет, а ты их нашёл? </text>
</string>
<string id="petro_quest_completed_2">
    <text>Нашел конечно. Ты видимо не все чердаки проверил.</text>
</string>
<string id="petro_quest_completed_3">
    <text>Вот спасибо. Я их уже сто лет не ел. Вот, держи картечь, как и обещал.</text>
</string>

<string id="tex_petro">
<text>Найти баночку огурцов в деревне новичков.</text>
</string>
 
<string id="lis_quest_0">
    <text>Здорово. Что-то ты не важно выглядишь, может помощь нужна? Меня Меченым звать.</text>
</string>
<string id="lis_quest_1">
    <text>Ой, и не говори, никак не очухаюсь после встречи с собаками. А от помощи не откажусь, меня Лисом кличут. 
	У меня на Свалке есть тайничок, в нем универсальная аптека припрятана, вот она бы мне сейчас очень помогла. 
	Вещь дорогая и редкая. 
	Может ты мне принесешь её? Я сам просто не дойду сейчас до туда, а я тебе арт дам и картечи чуток.
	В тайнике еще чутка патрон возьмешь. Ну как, сходишь? Просто больше мне некого просить. 
	Тайник находится: как только перейдешь на Свалку, поверни на право, там люк увидишь, рядом кусты, вот там поищи. 
	Я просто не помню точно, под каким именно кустом, но недалеко от люка. </text>
</string>
<string id="lis_quest_2">
    <text>Лис, конечно схожу, без проблем.</text>
</string>
<string id="lis_quest_3">
    <text>Нет Лис, малую цену ты даёшь за услугу.</text>
</string>
<string id="lis_quest_completed_0">
    <text>Здорово Лис, как ты тут, заждался небось?</text>
</string>
<string id="lis_quest_completed_1">
    <text>Здорово Меченый, да раны зализываю потихоньку, нашел?</text>
</string>
<string id="lis_quest_completed_2">
    <text>Нашел, там правда слепыши рядом обжились, ну ничего, пришлось их разогнать(улыбается)</text>
</string>
<string id="lis_quest_completed_3">
    <text>Вот выручил, спасибо большое, вот держи как обещал.</text>
</string>

<string id="tex_lis">
<text>Принести Лису универсальную аптеку. Она спрятана в тайнике недалеко от люка с задвижкой.</text>
</string>

<string id="krot_quest_0">
    <text>Здорово. Я смотрю тебя вояки не сильно беспокоят? Странно всё это. Ты вообще кто?</text>
</string>
<string id="krot_quest_1">
    <text>Меня звать Крот. Ничего странного, они только что сюда приперлись. Вот и получили от парней. Меня просто не заметили.
	Ты не желаешь малость подработать. Если не против, то могу с этим помочь. Здесь есть озеро, вокруг него и в нём, много труб. В одной из них есть тайник. 
	Мне нужен блокнот из этого тайника. Ты приносишь блокнот, я тебе гарантирую хорошее вознаграждение.</text>
</string>
<string id="krot_quest_2">
    <text>Заманчиво. Я согласен. Меня зови Меченым.</text>
</string>
<string id="krot_quest_3">
    <text>Нет Крот, некогда мне, своих дел выше крыши.</text>
</string>
<string id="krot_quest_completed_0">
    <text>Крот, это была совсем непростая задачка. Не вздумай меня обмануть, не советую.</text>
</string>
<string id="krot_quest_completed_1">
    <text>Да ты что Меченый! За кого ты меня принимаешь? </text>
</string>
<string id="krot_quest_completed_2">
    <text>Вот твой блокнот, держи.</text>
</string>
<string id="krot_quest_completed_3">
    <text>Ну брат выручил, вот держи ствол. Ещё у меня есть для тебя информация.
	На агро есть две тропки, одна ведет на Янтарь, тропка находится: если от меня идти в левую сторону, увидишь несколько тополей, кошки там раньше обитали...теперь изломы обжились. 
	Вторая ведет на Кордон, она находится недалеко от НИИ, там линия высоковольтная и кабаны любят пастись, но смотри, радиация около перехода высокая.</text>
</string>

<string id="tex_krot">
<text>Принести Кроту блокнот. Блокнот в одной из труб, которых, на озеро очень много.</text>
</string>				
		
</string_table>

 