<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="bar_dolg_video_story_0">
<text>Здорово. Видел я когда-то одну видюху...про "Долг". У тебя случайно нет её. Хотелось бы ещё разок глянуть...интересная видюха была.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_video_story_1">
<text>Есть у меня одна, но не знаю про неё ты или нет. Хочешь я покажу.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_video_story_2">
<text>А ну-ка, а ну-ка, давай гляну...</text>
</string>

<string id="bar_dolg_video_story_new_0">
<text>Да-да, это она. "Долг" здесь круто выглядит, неужели на самом деле это так.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_video_story_new_1">
<text>А ты что, еще сомневаешься? Наша группировка самая сильная в этом Богом забытом месте. Мы не позволим всякой нечести расползтись по земле. А эту отмороженную "Свободу", били, бьем и бить будем.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_video_story_new_2">
<text>Ага, понятно. Вы как бы защитники земли... </text>
</string>

<string id="sueta_bar_0">
<text>Здорово Саня. Всё-таки решил навестить сестру?</text>
</string>
<string id="sueta_bar_1">
<text>Привет. Да вот, заскочил в гости, ты меня пристыдил(улыбается). Я и вправду давно к Солнышку не заглядывал.</text>
</string>
<string id="sueta_bar_2">
<text>Ну, не буду вам мешать. Удачи.</text>
</string>


<!-- ДЛЯ ПРАВОК-->
   <string id="she23_1_dialog_0">
<text>опять бяка</text>
</string>
<string id="she23_1_dialog_1">
<text>Попробуй ещё раз.</text>
</string>
<string id="she23_1_dialog_2">
<text>Ладно, как скажешь.</text>
</string> 

<!-- Тимоха помог-->
   <string id="timoxa_tabletka_0">
        <text>Что ты глядишь на меня?</text>
    </string>
    <string id="timoxa_tabletka_1">
        <text>Хреново выглядишь парень. На-ка вот, таблеточку выпей...поможет. Пей, не бойся. </text>
    </string>
    <string id="timoxa_tabletka_2">
        <text>Давай, один хрен башка лопается.</text>
    </string>






 


<!-- Сидор-->
   <string id="idi_ksidoru_dialog_0">
        <text>Приветствую Сидорович. Может объяснишь, как я сюда попал?</text>
    </string>
    <string id="idi_ksidoru_dialog_1">
        <text>Здорово "меченый". О-о, точно - будешь Меченым. Сюда ты попал на плечах Рыжего. Он тебя нашел за мостом - полуживого. 
		Как ты выжил - даже Бог не знает. Обычно в "грузовиках смерти"- только трупы. Ты - единственный выживший. Возможно Зона тебя пощадила. Видимо ты нужен для чего-то, а вот для чего - вопрос. 
		Пока можешь поработать на меня, в деревне поспрошать, вдруг кому какая помощь нужна. Глядишь копейку-другую заработаешь. Старшой у них Волк, серьезный мужик. 
		Его ты заметишь сразу - с бородой и в комбезе сталкера.
		То что ты живой оказался...действительно чудо. Год назад произошёл "великий выброс". Я помню ещё подумал: ну вот и хана тебе Сидорович, ан нет - обошлось. Видимо нужны мы Зоне. Выпей, тебе надо. Сидорович не всем  предлагает выпивку на халяву.</text>
    </string>
    <string id="idi_ksidoru_dialog_2">
        <text>Понятно, но не совсем конечно. Как я попал на этот гребаный грузовик? Какой выброс год назад? Ничего не помню. Спасибо за выпивку.\n Ладно, что за работу ты можешь предложить.</text>
    </string>

	<string id="rezan_dialog_0">
        <text>Здорово. Говорят, ты вроде обменом занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="rezan_dialog_1">
        <text>Привет. Меня звать Васыль. Меняю продукты на патроны. Если есть чего сменять, тащи. Я беру консервы, водку и колбасу.</text>
    </string>
    <string id="rezan_dialog_2">
        <text>Понятно, мне осталось только продуктов найти(улыбается).</text>
    </string>
	
	<!-- Свалка Галушка перед-->
   <string id="gar_dolg_blokpost_pered_0">
        <text>Я могу я на Бар пройти? А что это Прапора не видно?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_pered_1">
        <text>Ты извини, но проход платный, это не моя прихоть, приказ начальства. Прапор, уже как пару месяцев покинул это гиблое место.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_pered_2">
        <text>Ясненько. Ничего не изменилось(усмехается).</text>
    </string>
	
	
	
	<!-- Свалка Прапор дверь-->
   <string id="gar_dolg_blokpost_new_0">
        <text>Ну что Степан, откроешь ворота?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_new_1">
        <text>Открою, только вот...проход сейчас у нас две тыщи стоит. Ты это, давай полторы тысячи, и проходи.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_new_2">
        <text>Да без проблем Степан, держи.</text>
    </string>

	
<!--Флешка по новой-->
  <string id="sidor_flexa_new_stvol_0">
<text>Что за работу ты можешь мне предложить?</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_1">
<text>Нужно вернуть одну вещь - флешку.</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_2">
<text>Ты что, её потерял? А мне предлагаешь поискать, в тех местах, где ты возможно ходил?</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_3">
<text>Смешно, ты юморист как я погляжу. К сожалению нет. </text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_4">
<text>Ну тогда я слушаю тебя. Что мне нужно сделать, чтобы  найти её?</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_5">
<text>В общем так. Два "расстегая" нанялись у меня подработать. Они должны были принести мне флешку со Свалки. На Кордоне эти оладухи уже расслабились, ну и попали к бандюкам.
Звать этих героев Толик и Шустрый. Они в деревне сейчас, работу они не выполнили, а значит и денег за неё не получили.
Ты поговори с ними. Скажи им: я не злюсь, пусть только расскажут подробно, что и как. Что за бандюки и где их искать. Если согласен, вот тебе на первое время.</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_6">
<text>Я конечно берусь, ведь выбор у меня небольшой.</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="sidor_flexa_new_stvol_prines_0">
<text>Здорово Сидорович.</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_prines_1">
<text>О, ты быстро, неужели нашёл?</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_prines_2">
<text>Вот твоя флешка.</text>
</string>
<string id="sidor_flexa_new_stvol_prines_3">
<text>Не плохо Меченый, совсем не плохо. Теперь тебе можно и более сложное дело доверить.</text>
</string>  
<string id="tex_sidor_flexa_new">
<text>Вернуть Сидоровичу флешку, которую, бандиты отобрали у Толика с Шустрым.</text>
</string> 
	   
	<!-- Толик флеха -->
   <string id="tolik_flexa_0">
        <text>Привет Толян. Я хотел про флешку спросить, которую вы Сидоровичу не донесли.</text>
    </string>
    <string id="tolik_flexa_1">
        <text>Подколоть пришёл? Знаешь что, иди ты...</text>
    </string>
    <string id="tolik_flexa_2">
        <text>Зря ты так Толян. Ладно, не хочешь говорить, пойду к Шустрому.</text>
    </string>	
	
	<!-- Солнышко спасибо -->
   <string id="solnce_spasibo_0">
        <text>Привет. Что, неуловимый наконец-то обявился(смеётся).</text>
    </string>
    <string id="solnce_spasibo_1">
        <text>Привет Меченый. Ага, соизволил показать свою наружность. Видимо ты его пристыдил. Кстати, вот возьми, пригодится.</text>
    </string>
    <string id="solnce_spasibo_2">
        <text>Спасибо Солнце. Ладно, мне пора. До встречи.</text>
    </string>
	
	
	
	
	
	<!-- Шустрый, Флешка по новой-->
  <string id="schustryi_fleha_0">
<text>Привет Шустрый. Можем поговорить?</text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_1">
<text>Привет. А-а, это ты тот счастливчик, с грузовика? Повезло тебе.</text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_2">
<text>Согласен, повезло. А вот вам с Толиком не очень повезло, я прав?</text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_3">
<text>Да уж, и не говори. Мы даже с Толиком поругались из-за этого.</text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_4">
<text>Ну тогда расскажи, где искать этих бандитов. Я постараюсь вернуть флешку. Сидорович просил рассказать всё подробнее. Он уже не злится на вас. 
Толик не стал со мной говорить, так может ты расскажешь?</text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_5">
<text>Серьёзно? Да что тут рассказывать. Мы с Толиком вышли на Кордон, думали, что здесь то нам уже ничего не страшно. Решили обмыть свою удачу.
Ну а тут хрен вынес этих уродов. Главный у них, звать Скунс, с мордой разрисованной. Хорошо хоть не убили - навешали тумаков, да хабар отобрали. Флешка была в рюкзаке заныкана.
Эти козлы на АТП решили остановиться. Ищи Скунса, найдешь его - найдёшь флешку. </text>
</string>
<string id="schustryi_fleha_6">
<text>Ну вот и славненько. Пойду проверю АТП, на предмет появления там Скунса(смеётся).</text>
</string>
 
<!--Флешка по новой-->
  <string id="keys_agro_new_0">
<text>Сидорович, я думаю пора мне в глубь "Зоны" податься.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_1">
<text>Дело конечно твоё. Но у меня есть для тебя предложение.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_2">
<text>Что за предложение? Я готов его выслушать.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_3">
<text>Ты показал себя как отличный сталкер. Хотя я сразу понял, ты не какой-то там новичок. Есть более серьёзная работа для тебя.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_4">
<text>Что за такая "серьёзная работа"?</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_5">
<text>Ну тогда слушай. На Агропроме в здании НИИ нужно найти документы - кейс. Эти документы у военных, они там сейчас правят.
Документы очень важные, охрана там серьёзная. Как только ты добудешь кейс, неси его к Бармену. Он мужик умный, связан с "Долгом". 
Они там разберутся, что это за документы, и почему их так усиленно охраняют.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_6">
<text>Я согласен. Вот это серьёзное приключение.(улыбается).</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="keys_agro_new_prines_0">
<text>Приветсвую тебя Бармен. Меня звать Меченый. Сидорович сказал подойти к тебе. Документы с Агро у меня.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Сидорович говорил мне про тебя. Как всё прошло?</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_prines_2">
<text>Прошло всё на "ура", практически без стрельбы(усмехается). Вот кейс с документами.</text>
</string>
<string id="keys_agro_new_prines_3">
<text>Хорошо Меченый. Нужно малость изучить эти документы. Могу подсказать, кто может предложить работу. Я тебе маякну, как будет что-то понятно.</text>
</string>  
<string id="tex_keys_agro_new">
<text>Добыть кейс с документами на Агропроме. Кейс доставить к Бармену.</text>
</string> 
	   	
	
<!--Бармен пора в х18-->
  <string id="barmen_pora_v_x18_0">
<text>Я получил твое сообщение Бармен. Какие новости?</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_1">
<text>А новости такие: нужно наведаться в Темную Долину.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_2">
<text>Понятно. Что конкретно там надо делать? Я слушаю подробности.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_3">
<text>В Темной Долине нужно пробраться в лабораторию х18. Она сейчас открыта. Год назад Стрелок побывал в ней, ещё до "Великого выброса". 
Я думаю, что сейчас там всё спокойно.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_4">
<text>Ну допустим я проник в лабу. Что там нужно найти?</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_5">
<text>Вот в этом весь вопрос. Найти нужно - папку с документами. Это очень важные доки. Ты в них не разберёшься, а "долговцам" с учеными, эти документы очень помогут.
Меченый, я тебя попрошу еще об одном деле. В Темной правят бандюки. Главный у них Боров. Но есть одно "но". Хоть убей меня, я не могу понять, что это за Боров.
Ведь Борова год назад убили. Бандиты там вообще охамели, полный беспредел. Будь другом - завали этого урода, обыскать его не забудь. 
Может чего интересного найдешь, что может пролить свет на эту историю.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_6">
<text>Ну что же. Раз я взялся за это дело, то буду доводить до конца.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <string id="barmen_pora_v_x18_prines_0">
<text>Здорово Бармен. Заждался небось?</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_prines_1">
<text>Привет Меченый. Да, есть такое дело. Уже было заволновался.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_prines_2">
<text>Рано за меня еще волноваться. Вот то, что мне удалось достать: вот документы из х18, блокнот с записями - был у Борова.</text>
</string>
<string id="barmen_pora_v_x18_prines_3">
<text>Отлично парень, ты хорошо потрудился. Вот твоя награда. Можешь пока погулять по Бару. Мы с Ворониним почитаем, что там в документах.</text>
</string> 
 <string id="barmen_pora_v_x18_prines_4">
<text>Хорошо Бармен, как скажешь.</text>
</string> 
<string id="tex_barmen_pora_v_x18">
<text>Добраться до Темной Долины. В Темной нужно ликвидировать Борова, не забыть обыскать.  Лаборатория х18: нужно найти документы.</text>
</string> 	
  
<!--Кейс по новой-->
  <string id="keys_kordon_sidoru_0">
<text>Привет Сидорович. Получил сообщение от тебя. Что случилось?</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_1">
<text>Здорово Меченый. Есть работенка - не пыльная.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_2">
<text>Что за работа? Если сложная, то мне сейчас некогда.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_3">
<text>Нет-нет, совсем не сложная. Нужно поговорить с одним человеком и забрать кейс.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_4">
<text>С каким человеком? Где его искать? Что за кейс?</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_5">
<text>"Что за кейс"  - это скажем не твое дело. Тебе его нужно только доставить. Человек - это старлей Савченко. Он сейчас под мостом, у Кузнецова.
Поговори с ним, он в курсе про то что мне нужно. Ну что, берёшься? </text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_6">
<text>Ну если дело такое простое, берусь.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_7">
<text>Сидорович, что-то ты не договариваешь. Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="keys_kordon_sidoru_prines_0">
<text>Сидорович, я бы за такое простое дело, тебе башку бы свернул.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_prines_1">
<text>Ты поаккуратнее в выражениях. Если бы я тебя не пригрел, давно бы тебя мутанты сожрали. Рыжий тебя притащил без признаков жизни.
Я тебе спас, а ты мне: башку сверну. Не хорошо Меченый.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_prines_2">
<text>Ладно, не дави на жалость. Спасибо что выходил. А вот про работу нужно всё сразу рассказывать. Твой старлей меня в Темную оправлял, а там чуть кровососы не сожрали.</text>
</string>
<string id="keys_kordon_sidoru_prines_3">
<text>Ну ведь не сожрали же. Вот и хорошо. Кейс у тебя?</text>
</string> 
 <string id="keys_kordon_sidoru_prines_4">
<text>Забирай свой кейс, а мне пора. Бывай(шёпотом, Лысый хрен) </text>
</string> 
<string id="tex_keys_kordon_sidoru">
<text>Нужно встретиться со старшим лейтенантом Савченко. Забрать у него кейс. Савченко у Кузнецова - под мостом.</text>
</string> 		   		
	
 <!-- Про Борова Бармен-->
  <string id="barmen_pro_borova_0">
<text>Я получил твоё сообщение. Что вы там вычитали?</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_1">
<text>С этим чуть позже. Я другое вычитал, в блокноте Борова.</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_2">
<text>И что ты в нем вычитал?</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_3">
<text>А вычитал я очень странные факты. У меня от них каша в голове. Хоть убей, не могу я этого вспомнить. Будто стерли у меня половину информации из мозгов.</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_4">
<text>Бармен, ты меня пугаешь. Что ты там прочитал?</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_5">
<text>А вот послушай, что Боров пишет. "Прошел год, после того ранения. Этот сталкер действительно отморозок, хлеще чем я. Он в одиночку расправился с моими парнями - ублюдок.
Меня ранил, думал я сдох, ключ от лабы забрал - сука. Хрен с ним - с ключом, там один хер нет ничего интересного. Как звали того урода? 
Бля, что-то хреново помню его имя: Вечный, или Мечный, или Отмеченый - не помню, хоть убей. 
Сейчас я уже набрал себе новую бригаду. Теперь никто не посмеет нас застать врасплох. Вот только тот утырок, как сгинул. 
Никто не слышал, никто не знает, про того сталкера, который в одиночку завалил всю мою бригаду."</text>
</string>
<string id="barmen_pro_borova_6">
<text>(Меченый удивленно) Как он говорит звали сталкера: возможно Мечный. Очень похоже на Меченый. Ну что же, тот не смог, так я доделал(легкая улыбка).</text>
</string>	
	
<!--В х16-->
  <string id="poxod_v_x16_0">
<text>Ну, а что по документам?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_1">
<text>По документам дело такое: нужно наведаться в лабораторию х16, что на Янтаре.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_2">
<text>Я слышал про эту лабораторию. Там вроде сейчас спокойно?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_3">
<text>Да, установка, которая создавала пси-блокаду, выключена. Сахаров - это главный наш ученый, старший на научной базе. Ты если что, помоги профессору, он искал помощника.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_4">
<text>Понятно, на месте разберусь. Что нужно найти в лаборатории? И что всё-таки в этих документах, которые я нашёл?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_5">
<text>Найти нужно отчет о экспериментах. Что в документах, я пока не могу тебе точно сказать, но речь идет о каком-то ранее не известном оружии.
И по некоторым записям - оружие  находится у группировки "Монолит". А это совсем нехорошо.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_6">
<text>Понятно. Я схожу в х16.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_7">
<text>Устал я, может позже.</text>
</string>

 <string id="poxod_v_x16_prines_0">
<text>Здрав будь. Вернулся я.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_prines_1">
<text>Привет Меченый. Вижу что вернулся. Нашел чего?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_prines_2">
<text>Нашел папку с какими-то бумагами. Вот, посмотри.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x16_prines_3">
<text>Так-так, понятно. Я передам её Воронину. Кстати, он просил тебя зайти.</text>
</string> 
 <string id="poxod_v_x16_prines_4">
<text>Хорошо Бармен. Пойду к Воронину.</text>
</string> 
<string id="tex_poxod_v_x16">
<text>Добраться до х16. Отыскать в ней отчет о экспериментах.</text>
</string> 		   			
 
	
<!--Сахоров самая первая встреча-->
<string id="yantar_pervyi_zaxod_prines_0">
<text>Здравствуйте профессор. Бармен сказал, что вы здесь старший. Меня звать Меченый.</text>
</string>
<string id="yantar_pervyi_zaxod_prines_1">
<text>Здравствуйте молодой человек. Да, я главный на научной базе. Вы что-то хотели?</text>
</string>
<string id="yantar_pervyi_zaxod_prines_2">
<text>Мне нужно пробраться в х16. Как там сейчас, спокойно?</text>
</string>
<string id="yantar_pervyi_zaxod_prines_3">
<text>После того, как выключили установку, в принципе спокойно. Могут быть небольшие выбросы пси-энергии, но они безвредны.
Вот что интересно, я ведь напрочь забыл как звали того сталкера, который, выключил установку. После того выброса, год назад, что-то произошло в Зоне.
Но я никак не могу понять, что? У вас не бывает чувства дежавю? Иногда кажется, что некоторые вещи уже происходили.
Вот сейчас например, мне кажется, что это уже было - странно. Вы загляните ко мне на обратном пути, у меня возможно найдется для вас работа.</text>
</string> 
 <string id="yantar_pervyi_zaxod_prines_4">
<text>Хорошо профессор, я обязательно зайду.</text>
</string> 
 
<!--Бармен отправил в х10-->
  <string id="poxod_v_x10_0">
<text>Я получил твоё сообщение. Так что дальше? Что ты узнал из документов?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_1">
<text>Дальше? В документах, которые ты принёс из х16, упоминается...Радар.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_2">
<text>Радар? Так он вроде выключен. Его ведь Стрелок кажется отключил?(про себя, хоть убей не помню)</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_3">
<text>Отключил, ты прав. Только это ни о чем не говорит. На Радаре есть лаборатория х10. В ней скорее всего, продолжались разработки, уже после "Великого выброса".</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_4">
<text>Так, ну а что нужно будет искать в х10?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_5">
<text>Я говорил тебе про неизвестное оружие? Так вот, Радар контролировали монолитовцы. Разработки шли под их контролем. У "монолита" тоже есть свои ученые.
Попробуй отыскать документы о разработках. Ведь где-то должен быть продукт их трудов. Возможно из найденных документов, станет понятно - где искать это оружие. </text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_6">
<text>Понятно. Я схожу в х10.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_7">
<text>Устал я, может позже.</text>
</string>

 <string id="poxod_v_x10_prines_0">
<text>Привет Бармен. Вернулся я.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_prines_1">
<text>Привет Меченый. Нашёл документы в х10?</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_prines_2">
<text>Нашел две папки. Вот держи, изучайте.</text>
</string>
<string id="poxod_v_x10_prines_3">
<text>Отлично Меченый. Мы с Ворониным изучим их. Ты пока отдохни.</text>
</string> 
 <string id="poxod_v_x10_prines_4">
<text>Хорошо, пойду по Бару прогульнусь.</text>
</string> 
<string id="tex_poxod_v_x10">
<text>Добраться до х10. Отыскать документы о разработках.</text>
</string> 		   		
	
 <!--Бармен отправил на ЧАЭС-->
  <string id="poxod_na_stancyu_0">
<text>Ну, что в этих документах? Нашли какую наводку, где искать?</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_1">
<text>Да наводку нашли. Все ниточки ведут на ЧАЭС2</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_2">
<text>Ни хрена себе. Это не близкий путь. Ну, а там где искать?</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_3">
<text>В том то и дело, точного места нет.</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_4">
<text>Замечательно, пойди туда, не зная куда - найди то, не знаю что. Так получается?</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_5">
<text>Меченый, погоди психовать. В документах упоминается контрольный центр. Я так понимаю, это где-то в Саркофаге. Попробуй добраться до него.
Может действительно, там найдёшь что-то, что прольет свет, на то, где спрятано это оружие.</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_6">
<text>Хорошо. Я отправлюсь на ЧАЭС.</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_7">
<text>Опасно это, я подумаю.</text>
</string>

 <string id="poxod_na_stancyu_prines_0">
<text>Вот я и вернулся. </text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_prines_1">
<text>Меченый, ты как? Хорошо что живой. Нашел что-нибудь?</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_prines_2">
<text>Нашёл. Сам удивляюсь, как мне это удалось? Вот это странное оружие. Как оно работает, я не знаю. Мне не удалось с него выстрелить.
Возможно, спецы-ученые разберутся.</text>
</string>
<string id="poxod_na_stancyu_prines_3">
<text>Ничего себе. Вот это машинка. В кого монолитовцы собирались стрелять из неё? Я передам ствол Воронину. Пусть он разбирается.
Мы с тобой свою миссию выполнили - достали эту разработку. Чуть не забыл: если желаешь, можешь к Сахарову зайти, - он кстати просил.</text>
</string> 
 <string id="poxod_na_stancyu_prines_4">
<text>Я понял тебя. Ну что же, у меня свои дела ещё есть. Будет время, зайду к профессору. Бывай, увидимся.</text>
</string> 
<string id="tex_poxod_na_stancyu">
<text>Добраться до ЧАЭС2. Отыскать секретное оружие.</text>
</string> 		   		 

<!-- Доктор на АГРО-->
  <string id="doktor_na_agro_0">
<text>Здравствуйте. Это вы Болотный Доктор? Я получил ваше сообщение. Вы хотели встретиться со мной? Откуда вы меня знаете?</text>
</string>
<string id="doktor_na_agro_1">
<text>Стрелок, неужели ты совсем ничего не помнишь? Что она сделали с тобой. Ты даже на лицо немного изменился.
Но я тебя ни с кем не спутаю. Ты - Стрелок.</text>
</string>
<string id="doktor_na_agro_2">
<text>Кто Стрелок? Меня звать Меченый. Вы ошибаетесь Доктор. Стрелок сгинул где-то на ЧАЭС - так говорят.</text>
</string>
<string id="doktor_na_agro_3">
<text>Да, это ты. Тогда ты тоже был Меченым. Интересно, зачем ей это нужно? Что она задумала? Или она всё-таки признала тебя равным, и смирилась с твоим существованием.</text>
</string>
<string id="doktor_na_agro_4">
<text>Я не понимаю, вы о чём? Кто она? Кого вы имеете в виду? Объясните, я ничего не помню. Меня нашли на Кордоне в каком-то "грузовике смерти". Что вообще происходит?
Почему вы назвали меня Стрелком?</text>
</string>
<string id="doktor_na_agro_5">
<text>Стрелок, она - это ЗОНА. Она ведь живая, я это сам только недавно понял. Мы встречались с тобой здесь - год назад. Я рассказал тебе, что Монолит - выдумка, иллюзия.
Рассказал про декодер в Припяти, он был нужен чтобы дверь в Саркофаге раскодировать. Ты оправился туда. Когда произошёл "великий выброс", я понял - ты добрался. Год прошёл с тех пор, я думал ты погиб.
Возможно ты заметил, что практически все знаю про Стрелка, но никто не помнит Меченого. Я думаю, что она специально стёрла из памяти сталкеров, все воспоминания о Меченом. Решила ещё раз тебя проверить -  в живых оставила.
Ты спросишь: почему я помню всю эту историю? Отвечу, меня она не трогает, я ей нужен - я ведь Болотный Доктор. Мне без разницы кого лечить, людей, или мутантов. Я думаю ты понимаешь, про что я говорю. </text>
А прежде чем встретиться с тобой, я сперва удостоверился, что ты - это ты. Меня старика трудно обмануть, как бы она не старалась.</string>
<string id="doktor_na_agro_6">
<text>Вот это новость! Доктор, пусть будет так, как вы сказали - я Стрелок. Возможно у меня из-за этого и возникает чувство дежавю. Может я всё и вспомню, хотя зачем, вы и так все объяснили.
Давайте оставим всё как есть. Стрелок - пропал где-то на ЧАЭС, а я - сталкер по имени Меченый, выживший из "грузовика смерти".</text>
</string>	
<string id="doktor_na_agro_7">
<text>Хорошо Стрелок, вернее Меченый. Пусть будет так. Я рад, что ты жив сынок. Теперь моё сердце спокойно. 
Я всё-таки думаю, что она посчитала тебя равным, но решила скрыть от всех, изменив немного твою внешность и стерев воспоминания о Меченом. Мы с тобой ещё увидимся. Теперь тебе пора сынок. Удачи.</text>
</string>
 
<!--Бес новый квест-->
  <string id="bes_kvest_0">
    <text>Бес, ты что-то хотел?</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_1">
    <text>Меченый, работу хочу предложить. Ты как?</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_2">
    <text>Я не против подработать. Смотря, что нужно сделать.</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_3">
    <text>Понимаешь, бандиты одолевают, нужно их наказать. Они сейчас на стоянке, за свалкой техники. Старший у них - Фимка Топор. Нужно его ликвидировать. Возьмёшься? С тобой пойдут двое моих парней.</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_4">
    <text>Хорошо Бес, я берусь за эту работу.</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_5">
    <text>Извини Бес, но мне сейчас некогда.</text>
  </string>
  
  <string id="bes_kvest_final_0">
    <text>Привет Бес. Готовь оплату.</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_final_1">
    <text>Ну что, тебе удалось? Фимка сдох?</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_final_2">
    <text>Я же тебе говорю, готовь оплату. Сдох твой Фимка - сдох... как собака.</text>
  </string>
  <string id="bes_kvest_final_3">
    <text>Отличная новость, а то эти отморозки весь молодняк на Свалке запугали. Вот, держи.</text>
  </string> 
<string id="tex_bes_kvest">
    <text>Бес предложил убрать одного типа. Звать его Фимка Топор. Найти его можно на стоянке, за свалкой техники.</text>
  </string> 



 <!--Волк новый-->
  <string id="wolk_new_kvest_0">
<text>Волк, что-то ещё?</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_1">
<text>Мечный, ты оказался нормальным парнем. Тебе можно доверять.</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_2">
<text>К чему ты клонишь Волк?</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_3">
<text>Я могу тебе ещё предложить работу. Если согласен, объясню что к чему.</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_4">
<text>Я в принципе не против. Сейчас мне и деньги нужны, и снаряга. Так что, от работы отказываться - глупо.</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_5">
<text>Вот и отлично. Слушай тогда внимательно. На Кордоне, есть старый тепловоз, около него недавно погиб один ветеран.
Я предлагаю сходить туда и проверить местность, вдруг чего найдёшь: пда или может рюкзак его. Ветерана мутанты порвали, как уж бывалый сталкер так влип - не понятно. 
Возможно пьян был, а может ранен - теперь уж неизвестно. 
Это мне один новичок рассказал, говорит в бинокль видел всю эту неприятную сцену. Ну так что, проверишь местность?</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_6">
<text>Я же сказал, проверю.</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_7">
<text>Опасно это, я подумаю.</text>
</string>

 <string id="wolk_new_kvest_prines_0">
<text>Мать твою, действительно твой новичок прав.</text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_prines_1">
<text>Нашёл чего? </text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_prines_2">
<text>Найти-то нашёл. Там собаки были - какие-то, ну не такие как обычно. Убить этих тварей оказалось не так просто. Если тот ветеран был ранен, то понятно почему он с ними не справился.
Эти слепыши - крепкие суки. </text>
</string>
<string id="wolk_new_kvest_prines_3">
<text>Ничего себе. Зона плодит мутантов все сильнее. Хорошо, что ты жив остался. Держи, это тебе.</text>
</string> 
 <string id="wolk_new_kvest_prines_4">
<text>Спасибо Волк. Если ещё что будет нужно - обращайся.</text>
</string> 
<string id="tex_wolk_new_kvest">
<text>Обследовать местность в районе старого тепловоза.</text>
</string> 		   		


 <!--Воронин новый-->
  <string id="voronin_poslex16_new_kvest_0">
<text>Здравствуйте генерал. Бармен сказал, что вы хотели меня видеть?</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_1">
<text>Здравствуй Меченый. Да, есть к тебе предложение.</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_2">
<text>Что за предложение? Я слушаю вас генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_3">
<text>Ты ведь был на Дикой территории, и остался жив. Дикая - это ведь логово наймов. Тебе удалось пройти его без каких либо проблем?</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_4">
<text>Ну не то чтобы  совсем без проблем, но в принципе да. К чему весь этот разговор. Говорите прямо, что нужно? </text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_5">
<text>Ну хорошо. Недавно наймы сбили над Дикой вертолёт, возможно ты его видел. Нужно обследовать место падения. Вертолёт перевозил ученых, куда, мне не известно, видимо на Янтарь.
Короче, нужно хорошенько проверить место падения, возможно ты сможешь найти что-нибудь интересное. </text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_6">
<text>Хорошо генерал, я сделаю это.</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_7">
<text>Опасно, я подумаю.</text>
</string>

 <string id="voronin_poslex16_new_kvest_prines_0">
<text>Генерал, я вернулся.</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_prines_1">
<text>Удалось найти что-нибудь?</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_prines_2">
<text>Да, удалось. Видимо наймы плохо искали, или очень спешили. Вот запечатанный контейнер, и ПДА кого-то из пассажиров. Наймов там не было, только несколько мутантов, рвали тела погибших.</text>
</string>
<string id="voronin_poslex16_new_kvest_prines_3">
<text>Отлично Меченый, ты хорошо поработал. Вот твоя награда, заслужил.</text>
</string> 
 <string id="voronin_poslex16_new_kvest_prines_4">
<text>Спасибо генерал, если что, обращайтесь.</text>
</string> 
<string id="tex_voronin_poslex16_new_kvest">
<text>Обследовать место падения вертолёта на Дикой территории.</text>
</string> 		   		


<!--Чибис квест-->
  <string id="chibis_kvest_0">
<text>Здорово, что-то я раньше тебя не видел. Ты здесь недавно?</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_1">
<text>Здорово Меченый. Меня звать Чибис - капитан Чибис. Сейчас, я обычный сталкер - задание понимаешь. </text>
</string>
<string id="chibis_kvest_2">
<text>Приятно познакомиться. Меня ты уже знаешь как звать(улыбается). Все ясно, задание - значит задание. </text>
</string>
<string id="chibis_kvest_3">
<text>Меченый, ты слышал что-нибудь о сталкере по имени Призрак?</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_4">
<text>Призрак? Нет, не слышал. А чем он прославился?</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_5">
<text>Да как же ты не слышал. Это же целая Легенда. Говорят он был другом самого Стрелка. Ну да ладно, не слышал, значит не слышал. Дело такое: говоря, что у Призрака был эксклюзивный комбез, он его одевал только когда делал вылазки в глубь Зоны. Комбинезон мог заживлять раны, звучит фантастично, но факт есть факт.
Хранился этот комбез в схроне, - схрон в лабе х16. Как он туда попадал, это только Богу известно. Говорят, что схрон этот, недалеко от выхода из лабы. Я тебе предлагаю поискать, вдруг комбез ещё там.</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_6">
<text>Действительно, звучит как сказка. Ладно, я попробую</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_7">
<text>Да ну, бред какой-то.</text>
</string>

 <string id="chibis_kvest_prines_0">
<text>Здорово капитан. Заждался?</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_prines_1">
<text>Меченый, привет. Ну что, есть результат?</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_prines_2">
<text>Как это ни странно, есть. Вот, держи, наверно это и есть тот комбез.</text>
</string>
<string id="chibis_kvest_prines_3">
<text>Ух ты, а на вид ничего необычного в этом комбезе нет. Спасибо, буду изучать, что в нем такого удивительного. Вот твоя награда, держи.</text>
</string> 
 <string id="chibis_kvest_prines_4">
<text>Спасибо капитан. Если еще про какой "сказочный" комбез прознаешь, свисти - поищем.(смеётся)</text>
</string> 
<string id="tex_chibis_kvest">
<text>Проверить х16, возможно в ней есть схрон сталкера по имени Призрак. Проверить всё, недалеко от выхода.</text>
</string> 		   		


<!--Лукаш квест-->
  <string id="lukasch_berill_kvest_0">
<text>Палыч, что-то ещё?</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_1">
<text>Есть у меня еще одно дело к тебе.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_2">
<text>Что за дело?</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_3">
<text>Нужно один броник отыскать, военный.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_4">
<text>Военный? Что в нем такого необычного? Зачем "Свободе" военный броник?</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_5">
<text>Это не простой броник -"Берилл лечебный" называется. Усекаешь мысль? Мы поглядим как он устроен, Шуруп в этом без проблем разберётся. Потом сможем свои броники модернизировать. По информации, которая у меня есть,
броник где-то на Янтаре. Вояки пытались в своё время в х16 пробиться, много их там полегло. Ты пошукай по этой территории - над лабой. Если найдёшь, тащи ко мне - за мной не заржавеет.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_6">
<text>Окей Палыч, попробую.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_7">
<text>Давай в другой раз.</text>
</string>

 <string id="lukasch_berill_kvest_prines_0">
<text>Здорово Палыч. Не забыл про броник?</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_prines_1">
<text>Привет-привет, Нет конечно, заждался уже тебя.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_prines_2">
<text>Ну тогда тебе повезло, есть броник. Нашёл один труп, он был на нем. Труп главное свежий, как-будто вчера помер.</text>
</string>
<string id="lukasch_berill_kvest_prines_3">
<text>Отличная новость, значит бронь работает. Давай её сюда, я Шурупу передам, пусть изучает. А вот это от меня, держи.</text>
</string> 
 <string id="lukasch_berill_kvest_prines_4">
<text>Спасибо Палыч. Если у тебя всё, я пойду.</text>
</string> 
<string id="tex_lukasch_berill_kvest">
<text>Проверить территорию завода на Янтаре. Возможно, там остался "Лечебный берилл".</text>
</string> 		   		


<!--Митрич квест-->
  <string id="mitrich_kvest_0">
<text>Приветсвую. Ты видимо недавно сюда пришёл? Раньше я тебя не видел.</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_1">
<text>Привет сталкер. Тебя как звать? Я пару дней назад пришёл на Кордон - думаю здесь остаться. Меня звать Митрич, будем знакомы.</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_2">
<text>Меня Меченым все зовут(жмут руки). А что так? Надоело по Зоне бродить?</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_3">
<text>Староват я уже по Зоне бегать, - здесь спокойнее. Буду молодёжь уму-разуму учить. У тебя кстати почитать нечего, - может журналы какие есть?</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_4">
<text>Журналы(удивленно)? Да нет, мне без журналов хватает забот, - некогда читать мне.</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_5">
<text>Эх-х, жалко. Может будешь когда на Агропроме, - погляди в НИИ, там точно должны быть. Притащи штучки три. Я в долгу не останусь.
Не в службу, а просто по дружески прошу. У Сидора кроме старых газет больше нет ни хрена.</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_6">
<text>Ладно Митрич, - если буду там, - погляжу.</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_7">
<text>Извини, но у меня и без журналов - дел по самые уши.</text>
</string>

 <string id="mitrich_kvest_prines_0">
<text>Привет Митрич. Скучаешь?</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_prines_1">
<text>Привет молодёжь. Какие новости, что там в мире Зоны твориться?</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_prines_2">
<text>Да всё как всегда. Кто-то в аномалию влез, кого-то собаки порвали - весело одним словом. А я на Агро был. Вот тебе для почитать - на любой вкус(смеёться).</text>
</string>
<string id="mitrich_kvest_prines_3">
<text>Меченый, вот это дело. Спасибо парень - удружил. Держи, это от меня, - пригодиться.</text>
</string> 
 <string id="mitrich_kvest_prines_4">
<text>Спасибо Митрич. Ладно: читай журналы, учи зелёных - мне пора.</text>
</string> 
<string id="tex_mitrich_kvest">
<text>Сталкер по имени Митрич просит несколько журналов, - для почитать, - чудной мужик. Буду на Агро - погляжу в НИИ.</text>
</string> 		   			
	
	
	<!--SNORK HUNTER-->
  <string id="na_snorka_kvest_0">
<text>Профессор, а нет ли у вас работы какой?</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_1">
<text>Да как же нет, работа есть всегда. Могу предложить кое-что.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_2">
<text>Что за работа? Я слушаю вас очень внимательно.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_3">
<text>Работа у меня естественно связана с наукой. Нужно будет добыть несколько образцов для исследования. Конкретно - несколько частей тела мутанта.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_4">
<text>Что за мутант, и какие части его тела нужны?</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_5">
<text>Мутант - снорк-охотник, редкий и очень опасный. Мне нужны кисти его рук. Обитает этот герой на Радаре - в лесу. Если согласен, будь предельно осторожен. 
При убийстве хотя бы одной из особей, может произойти непредвиденная ситуация. Сталкеры рассказывали: когда они убили одного снорка-охотника, то вдруг появилось несколько обычных. 
Так что, запасись патронами, - на всякий случай.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_6">
<text>Я берусь. Посмотрим, что там за охотник.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_7">
<text>Наверно я откажусь, извините.</text>
</string>

 <string id="na_snorka_kvest_prines_0">
<text>Профессор, я вернулся.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_prines_1">
<text>Рад вас видеть Меченый. Ну, как всё прошло?</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_prines_2">
<text>Всё нормально, образцы у меня. А  эти "охотники", действительно шустрые ребята, я таких первый раз вижу.</text>
</string>
<string id="na_snorka_kvest_prines_3">
<text>Отлично Меченый. Я рад, что вам удалось с ними справиться. Вот вам от науки.</text>
</string> 
 <string id="na_snorka_kvest_prines_4">
<text>Спасибо профессор, если  у вас всё, то я пойду.</text>
</string> 
<string id="tex_na_snorka_kvest">
<text>Сахаров предложил работу: нужно на Радаре отыскать логово снорков-охотников и добыть кисти их рук.</text>
</string> 		   			

<!--черная химера-->
<string id="chimera_black_kvest_0">
<text>Здравствуйте профессор. Бармен сказал, вы хотели меня видеть?</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_1">
<text>О! Меченый, рад тебя видеть. Да, я просил его об этом.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_2">
<text>Так что вам нужно, я полное внимание.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_3">
<text>Ты слышал что-нибудь о Чёрной химере.. Нет..? А она есть.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_4">
<text>Чёрная химера, хм-м - интересно. Я действительно про такую не слышал. Ну и где её можно встретить?</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_5">
<text>Я бы тоже хотел это знать. К сожалению - я этого не знаю. Я только могу сказать, кто может знать про её место обитания - это Пан Марципан, информатор в Баре.
Мне про него сталкеры подсказали, которые артефакты недавно приносили. Ты бы поговорил с ним. Если сможешь узнать, где эти чёрные обитают, то постарайся добыть пару их когтей.
Когти у них очень крепкие и ядовитые, я хочу их исследовать. В них должен содержаться яд, который может не только навредить, но и помочь в лечении смертельно опасных болезней, например - гемофилия.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_6">
<text>Хорошо профессор, я поговорю с Марципаном.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_7">
<text>Устал я что-то, может позже этим займемся.</text>
</string>

 <string id="chimera_black_kvest_prines_0">
<text>Приветсвую профессор. Вы меня видимо заждались?</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_prines_1">
<text>Меченый! Наконец-то! Я уже грешным делом подумал плохое. Рад, что ты жив.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_prines_2">
<text>Не дождётесь(улыбается). Я отыскал этих чёрных химер - на ЧАЭС отыскал. Когти тоже у меня.</text>
</string>
<string id="chimera_black_kvest_prines_3">
<text>Это не может не радовать. Ты отлично справился, вот тебе от науки, держи.</text>
</string> 
 <string id="chimera_black_kvest_prines_4">
<text>Спасибо профессор, если у вас всё, я пойду.</text>
</string> 
<string id="tex_chimera_black_kvest">
<text>Сахаров просит отыскать место обитания чёрных химер, добыть пару их когтей для исследования. Спросить про химер нужно в Баре у Пана Марципана.</text>
</string> 		   			
	   
<!--черная химера ИНформатор-->
<string id="chimera_black_informator_kvest_0">
<text>И снова привет тебе Пан.</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_1">
<text>О! Меченый! Я тоже рад тебя видеть. Что-то случилось?</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_2">
<text>Да нет, просто нужна информация. Ты знаешь где обитают Чёрные химеры?</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_3">
<text>(присвистнув) Эко тебя завернуло. Это кому же они понадобились?</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_4">
<text>Да кому они кроме Сахарова нужны, конечно ему. Нужно пару когтей этой красавицы - для исследования.</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_5">
<text>Я бы не советовал тебе относится к этому делу с прохладцёй. Давай так: ты помогаешь мне, я - тебе. Мне нужна информация, я подскажу где её можно взять, а потом мы продолжим наш диалог. По рукам?
Если согласен: у Прапора, - он на Свалке, - главный на блок-посту, нужно узнать про флешку с инфой.
Ещё придётся сходить на Кордон - в деревню, там найти сталкера по имени Резаный. Он должен знать про документы с важными записями.</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_6">
<text>Ну.., как бы другого я и не ожидал. Что делать...? - по рукам.</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <string id="chimera_black_informator_kvest_prines_0">
<text>Здорово Пан. Заждался?</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Да не то чтобы очень. Я знал - ты справишься. Я прав?</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_prines_2">
<text>Ёпть, конечно(смеётся). Всё, что нужно - у меня.</text>
</string>
<string id="chimera_black_informator_kvest_prines_3">
<text>Вот это дело. Теперь по химере...Ты возможно удивишься, но где найти эту тварь, знает...Шуруп. Да, да, именно он..., хорошо тебе знакомый ремонтник "Свободы".</text>
</string> 
 <string id="chimera_black_informator_kvest_prines_4">
<text>Вот так поворот. Пойду к Шурупу.</text>
</string> 
<string id="tex_chimera_black_informator_kvest">
<text>Марципан просит собрать информацию. Нужно поговорить с Прапором - Свалка, С Резаным - Кордон.</text>
</string> 		   			
	   
<string id="tex_mracipan_himera">
<text>Нужно идти в Бар. Поговорить там с Паном Марципаном.</text>
</string>	 	 	 	  
	
<!--черная химера Прапор-->
<string id="chimera_black_prapor_kvest_0">
<text>Здорово Прапор. Вопрос к тебе имеется.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_1">
<text>Привет бродяга. Что за вопрос и на какую тему?</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_2">
<text>Говорят, знаешь ты про одну флешку с инфой. Даже знаешь где она находится.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_3">
<text>Хм-м, ну знаю я про одну такую флешку. Только вот информация про неё, не совсем бесплатная.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_4">
<text>Да кто же в этом сомневался. Говори, что от меня требуется.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_5">
<text>Ну вот, это другой разговор. Слушай меня внимательно: от одного бандюка я узнал, что на их базе - в Тёмной Долине, есть тайник. Тайник оставил Хлыст - был такой "герой". 
Так вот, тайник спрятан где-то в подвале, где конкретно - неизвестно, но то, что тайник существует - это бесспорно. Найди этот тайник и забери содержимое. Я думаю,  там что-то "жирное" должно быть.
Хлыст был не только бандит, но и отличный сталкер, по-любому, спрятал он что-то дорогое.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_6">
<text>Хорошо Прапор... по рукам.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <string id="chimera_black_prapor_kvest_prines_0">
<text>Привет. Как сам?</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Всё нормально - дежурю. Как наше дело?</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_prines_2">
<text>Есть тайник, готовь инфу. В тайнике был шлем с тепловизором - очень нужная штука.</text>
</string>
<string id="chimera_black_prapor_kvest_prines_3">
<text>Ух ты, действительно - хорошая штука. Где только Хлыст достал его? Короче, вот твоя инфа по флешке, слушай: флешка спрятана здесь - на Свалке, на одной из куч мусора.
Ты знаешь где остановка, та что напротив ворот ангара... - знаешь. Так вот, за остановкой куча мусора, на левой стороне этой кучи, если смотреть на остановку, нужно найти железяку похожую на бутылку.
Внутри этой железяки и будет тайник.</text>
</string> 
 <string id="chimera_black_prapor_kvest_prines_4">
<text>Ну ни хрена себе, опять по мусоркам лазать. Кто только так додумывается нычки делать.</text>
</string> 
<string id="tex_chimera_black_prapor_kvest">
<text>За информацию о месте нахождения флешки, Прапор просит сходить в Темную Долину. В Тёмной - на базе бандитов, должен быть тайник Хлыста. Тайник, где-то на самом нижнем этаже. </text>
</string> 		   				
 		
 
<!--черная химера Резаный-->
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_0">
<text>Здорово Резаный. Как сам, как обмен идет?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_1">
<text>Привет Меченый. Чего ты крутишь, говори, чего нужно?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_2">
<text>Ну тогда вопрос. Ты знаешь инфу про документы... так вот... они мне нужны.</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_3">
<text>Откуда ты про это узнал? Хотя...ведь  это не моё дело?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_4">
<text>Вот ты и сам себе ответил. Так что по документам?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_5">
<text>Значит так. Я тут на днях ходил в Тёмную... к другу, а когда назад топал, то в тоннеле, - том что за АТП, - нарвался на бандюков.
Всё обошлось мирно, но один урод, - звать его Флакон, - плеер мой отобрал. А я понимаешь...музыку люблю послушать. Верни плеер, будь другом, а я расскажу где тайник с документами.</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_6">
<text>Ладно Резаный... в тоннеле говоришь?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_7">
<text>Нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="chimera_black_rezaniy_kvest_prines_0">
<text>Вернулся я. Здрасьте(улыбается).</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_prines_1">
<text>Чего улыбаешься, нашёл Флакона? Плеер у тебя?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_prines_2">
<text>Нашёл и Флакона, и плеер у меня. Вот, твой? Так что там по документам?</text>
</string>
<string id="chimera_black_rezaniy_kvest_prines_3">
<text>Документы в тайнике, тайник на территории лаборатории х18, но не в здании, это точно. Давай музыку послушаем, весёлая, аж душа радуется.</text>
</string> 
 <string id="chimera_black_rezaniy_kvest_prines_4">
<text>Послушаем. Так, понятно, опять в Тёмную топать. Ну что же - не привыкать.</text>
</string> 
<string id="tex_chimera_black_rezaniy_kvest">
<text>Резаный просит за информацию вернуть его плеер, который у него отбрал бандит по кличке Флакон. Флакон должен быть в тоннеле - за АТП.</text>
</string> 		   				
 		
	
<!--черная химера Шуруп-->
<string id="chimera_black_shurup_kvest_0">
<text>Привет Шуруп. Разговор у меня к тебе имеется.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_1">
<text>Привет брат. Что за тема?</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_2">
<text>Подсказал мне один человек, что ты знаешь..., где можно химер чёрных найти.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_3">
<text>(Шуруп, трогая шрам на лице) Чёрных химер говоришь?...Знаю я такое место. Только пойми меня правильно: ты - мне, я - тебе.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_4">
<text>Да не вопрос. Что нужно сделать...?  Я же понимаю..., за инфу нужно платить...</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_5">
<text>Только без обид, мне всё равно больше некого просит об этом. Слушай сюда: на Радаре, есть схрон, в нем фанатики держат чертежи "гравипушки". Сможешь достать - я расскажу где искать химер.
Схрон должен быть в резервуаре, там еще радиация жарит. Машина недалеко, Зил или Газон, точно не помню. Ты это, только осторожно..., фанатики могут там быть.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_6">
<text>Хорошо Шуруп, никаких обид. Я все понял, жди.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_7">
<text>Нужно обмозговать этот дело, зайду позже.</text>
</string>

 <string id="chimera_black_shurup_kvest_prines_0">
<text>Фух-х, привет. Кажись вернулся.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_prines_1">
<text>Здорово, слава Богу - живой. </text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_prines_2">
<text>Нашёл я мля эти чертежи. Монолитовцев там тоже...нашёл... пострелял от души.</text>
</string>
<string id="chimera_black_shurup_kvest_prines_3">
<text>Ну ты Меченый... отморозок(хохочет). Другой бы мне в рожу дал за такую просьбу, я в Ад тебя послал, а ты гогочешь. Точно отморозок(хлопает Меченого по плечу и жмет руку). Силен ты брат.
Короче слушай: твари эти должны быть на ЧАЭС2, я сам с ними случайно столкнулся. Бывал я там...на ЧАЭС2, только об этом не знает никто, а тот кто знал - погиб. Погиб от лап этих тварей(Шуруп сжимает кулаки, аж костяшки белеют).
Ищи их в районе двух белых вертов, там они должны быть - сильные твари, готовься к жестокому бою. Мне тогда чудом удалось уйти от них, сам удивляюсь - как я выжил. Вот, возьми ещё...накорми их там и от меня.</text>
</string> 
 <string id="chimera_black_shurup_kvest_prines_4">
<text>Ладно братиш, спасибо тебе за патроны. Пора мне, до встречи.</text>
</string> 
<string id="tex_chimera_black_shurup_kvest">
<text>Шуруп просит найти на Радаре чертежи по сборке "гравипушки". Схожу конечно, друг всё-таки. Ориентир - грузовая машина.</text>
</string> 		   	 
	
	<!-- Nina test-->
<string id="mozgan_kvest_prines_0">
<text>Привет Нина. У меня для тебя есть кое-что.</text>
</string>
<string id="mozgan_kvest_prines_1">
<text>Привет Меченый, что ты там притащил? Показывай.</text>
</string>
<string id="mozgan_kvest_prines_2">
<text>Вот(достает мозги). На Радаре встретил каких-то непонятных тварей. Похожи на снорков, но не они. Мерзкие создания. Я их назвал "мозганы".</text>
</string>
<string id="mozgan_kvest_prines_3">
<text>Ух ты, какие большие. Видимо Зона ещё кого-то породила - защищается от людей. Выводит новых "солдат" - для охраны(улыбается). Поглядим, что это за "воины" такие. Конечно самого хозяина бы этих мозгов исследовать.
Вижу, вижу твое отвращение. Ладно, обойдемся тем, что есть. Хотя...всё, всё, я молчу.</text>
</string> 
 <string id="mozgan_kvest_prines_4">
<text>Нин, ты меня заставляешь делать то, что мне совсем не охота. Твой взгляд просит... чтобы  я опять туда сходил, не могу отказать..., придётся идти. Заверну эту гадину во что-нибудь, очень она мерзкая.</text>
</string> 
<string id="tex_mozgan_kvest">
<text>Вот странная тварь, что-то опять новое Зона породила. Ты гляди мозги какие. Четыре твари, отнесу-ка три мозга Нине, а один мне пригодится - продам. Пусть Нина изучает, что это за зверь такой.</text>
</string> 		 
	
 <!-- Nina мозги2-->
<string id="mozgan_trup_kvest_prines_0">
<text>Нина, давай ты больше не будешь... просить? чтобы я таскал... всякие трупы мутантов.</text>
</string>
<string id="mozgan_trup_kvest_prines_1">
<text>И тебе привет Меченый(улыбается).</text>
</string>
<string id="mozgan_trup_kvest_prines_2">
<text>Вот "хозяин" мозга, препарируй.</text>
</string>
<string id="mozgan_trup_kvest_prines_3">
<text>Ну и урод. Ты прав - это мерзкое создание. Обычный снорк по сравнению с ним - просто красавец. Ладно? не злись на меня. Вот...</text>
</string> 
 <string id="mozgan_trup_kvest_prines_4">
<text>Хорошо, прощаю(смеётся). Проси конечно, притащу всё, что захочешь. Теперь, мне действительно пора. Если что, сбрось сообщение на ПДА. </text>
</string> 
<string id="tex_mozgan_trup_kvest">
<text>Ох уж эти ученые, особенно женщины, особенно красивые. Что только ради них не сделаешь. Придется притащить эту мерзость.</text>
</string> 		
	 
	
	
	<!--Свист новый квест-->
  <string id="svist_kvest_0">
    <text>Здорово. Ты кто таков? Одет ты... ну прям по последней моде(хохочет).</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_1">
    <text>Здорово. Меня звать Свист, а ты кто? Одет я так, как мне нравится. Понимал бы чего. Я, можно сказать - торговец. Мне не нужно по Зоне бегать выпучив глаза... не люблю я этого.</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_2">
    <text>Ладно не злись, шучу я. Меня Меченым зови. Чем торгуешь? Может арты меняешь?</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_3">
    <text>Арты тоже меняю, торгую всякой мелочью. Могу одну работку подкинуть, ты как? Работа правда "мокрая", но ты не думай, я не какой-то там...киллера ищу.
Наказать нужно одного плохого человека. Эта сволочь...звать его Краб...людей убивает, ради удовольствия...охоту на них устраивает...адреналин повышает - сука.
Так вот, он со своими прихвостнями друга моего...единственного, кому я мог доверять как себе...убил, используя как дичь. Мутантов ему мало, не устраивает его это. Нужно прекратить беспредел, мой дружбан ведь не единственный, кто попал к Крабу.
Завали эту суку...я вижу, что ты справишься с этим. Я заплачу, ты не волнуйся на этот счет. Найти эту падлу с его кодлой, можно на старом АТП. Тропка на АТП есть на Баре - за забором. Краб где-нибудь на окраине ныкается, светиться он не любит.</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_4">
    <text>Ну что же Свист, давай накажем эту мразь.</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_5">
    <text>Извини Свист, но мне сейчас некогда.</text>
  </string>
  
  <string id="svist_kvest_final_0">
    <text>Здравствуй Свист. Ну что, есть новости.</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_final_1">
    <text>Здорово Меченый. Новости хорошие...или так себе?</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_final_2">
    <text>Для тебя хорошие. Краб откинул свои "клешни"...его шестерки последовали за ним.</text>
  </string>
  <string id="svist_kvest_final_3">
    <text>Вот и хорошо, одной мразью в Зоне  меньше будет. Спасибо тебе Меченый, дружбан бы это оценил.</text>
  </string> 
<string id="tex_svist_kvest">
    <text>Свист  попросил наказать бандита по кличке Краб. Эта мразь устраивает охоту на людей. Найти его можно на Старом АТП. Нужно обследовать окраины АТП.</text>
  </string> 

	
	<!--Тихоня ведьмы--> 
<string id="tixonya_kvest_mist_0">
<text>Здорово парень. Ты чего это тут сидишь? Прячешься что ли? Звать то тебя как?</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_1">
<text>Привет. Звать меня Тихоня. Я мелкий торговец. Ты угадал, я здесь прячусь. Прячусь от них...Они хотят выпить мою кровь.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_2">
<text>Оппа. Не понял, кто это они? Зачем им твоя кровь. С тобой вообще-то всё в порядке?</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_3">
<text>Ты тоже мне не веришь. Думаешь что я идиот? Думаешь наркоты перебрал? Вот и все так думают. </text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_4">
<text>Ладно парень успокойся. Лучше расскажи, кто это - они. Может я помочь смогу.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_5">
<text>Ладно, я расскажу. "Они" - это ведьмы...помесь человека и кровососа, ну или... я сам не знаю. Выглядят как женщины. Они очень злые и опасные.
Я наткнулся на них на Агро. Хотел вояк обойти, тех которые в НИИ сидят. Шел вдоль забором, НИИ обходил. Тут эти твари...вроде и женщины, и в то же время мутанты. Страху натерпелся. 
Еле ноги унес, как они меня не заметили...не знаю.
Пришел на Бар, рассказал про ведьм...все только ржали надо мной. Я послал их всех куда подальше...и теперь вот сижу здесь.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_6">
<text>Ладно Тихоня, я верю. Давай я схожу туда и проверю твои слова.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_7">
<text>Ты извини, но мне кажется ты что-то сочиняешь.</text>
</string>

 <string id="tixonya_kvest_mist_prines_0">
<text>Слушай, а ты действительно прав, черт тебя подери.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_prines_1">
<text>Ты их видел? Я же говорил, что я не вру.</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_prines_2">
<text>Видел, видел. Опасные твари. Вот, это я снял с их трупов. Возьми один...на память(усмехается).</text>
</string>
<string id="tixonya_kvest_mist_prines_3">
<text>Солдатский жетон!? Эти мерзости мертвы? Меченый, я даже не мог подумать, что ты их убьешь. Ты не подумай, я видел различных мутантов, и не пугался их так, как этих ведьм.
Не знаю почему, но они вызвали у меня панический страх. От их вида меня пробил холодный пот, и появился какой-то животный ужас. Не могу объяснить этого. Спасибо за то, что ты мне поверил. Вот возьми, это тебе.
Кстати, я могу обменять продукты питания на патроны - свой бизнес.</text>
</string> 
 <string id="tixonya_kvest_mist_prines_4">
<text>Вот это дело, а то иной раз хоть выкидывай излишки. Можешь спать спокойно теперь...Тихоня.</text>
</string> 
<string id="tex_tixonya_kvest_mist">
<text>Что за ведьмы? Может парень вправду преувеличивает. Проверю территорию за НИИ...самому интересно.</text>
</string> 		   	 
	
	
	<!-- Pora otdaty mozg-->
<string id="otdadym_mogc_big_0">
<text>Вы просили зайти профессор?</text>
</string>
<string id="otdadym_mogc_big_1">
<text>Да, да Меченый. Я вас жду. Бармен ведь предупредил вас...о том, что бы вы взяли с собой тот арт?</text>
</string>
<string id="otdadym_mogc_big_2">
<text>Да, предупредил. Я принёс. Я же обещал вам его отдать...видимо, время пришло.</text>
</string>
<string id="otdadym_mogc_big_3">
<text>Да не волнуйтесь вы так за арт. Мне нужно его исследовать, ведь это очень странный и редчайший артефакт. Я вам тут приготовил...вот возьмите.</text>
</string> 
 <string id="otdadym_mogc_big_4">
<text>Ладно профессор, исследуйте. Мне пора, если что...найдёте меня.</text>
</string> 
<string id="tex_otdadym_mogc_big">
<text>Сахаров просил зайти. Видимо пора отдать ему арт "Большие Мозги", тем более, что я обещал. Пойду к нему...</text>
</string> 
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
</string_table>
