<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--Диалог с охраной полковника-->
<string id="oxrana_polkovnika_les_0">
<text>Здорово служивый. Как служба идёт, нормально?</text>
</string>
<string id="oxrana_polkovnika_les_1">
<text>Здорово. Служба идёт нормально. А вот ты, чего хотел?</text>
</string>
<string id="oxrana_polkovnika_les_2">
<text>Я к полковнику Боголюбову, он меня должен ждать. Я тот сталкер, который, возможно может ему помочь.</text>
</string>
<string id="oxrana_polkovnika_les_3">
<text>Ну наконец-то, нашелся смельчак. Проходи конечно, полковник ждёт тебя.</text>
</string> 
<string id="oxrana_polkovnika_les_4">
<text>Спасибо браток. Давай, удачи.</text>
</string> 

 <!--Фельдшер встреча-->
<string id="feldscher_0">
<text>Привет сталкер. Я местный фельдшер. Что ты хотел?</text>
</string>
<string id="feldscher_1">
<text>Привет. Меня Меченым звать. Да пока ничего, просто зашел...познакомиться.</text>
</string>
<string id="feldscher_2">
<text>Меченый!!! Неужели, ты же вроде ушёл из Зоны? Или это неправда? По крайней мере я так слышал.</text>
</string>
<string id="feldscher_3">
<text>Сначала ушёл...потом пришёл. Не понравилось мне за периметром, народ там...какой-то озлобленный. Здесь мой дом, здесь я себя чувствую в "своей тарелке".</text>
</string> 
<string id="feldscher_4">
<text>Ну, это твое дело, вернулся...ну и хорошо. У меня ты можешь медикаменты приобрести, не за так конечно...сам понимаешь.</text>
</string> 
 <string id="feldscher_5">
<text>Понимаю, понимаю. А цены у тебя тоже не маленькие. Ну хорошо, будет, что нужно - зайду.</text>
</string> 


 <!--Боцман встреча-->
<string id="bocman_0">
<text>Приветсвую сталкер. Какими судьбами на нашу посудину? Что-то я тебя раньше здесь не видел.</text>
</string>
<string id="bocman_1">
<text>Здорово Боцман. Да так, зашел перекусить, да водочки выпить. Может какую работёнку подыщу. Кстати, Михалыч тебе привет передавал.</text>
</string>
<string id="bocman_2">
<text>Работёнку говоришь, а звать то тебя как? Держи, это от заведения.</text>
</string>
<string id="bocman_3">
<text>За пиво спасибо. Звать меня Меченый, может слыхал? А ты кто будешь?</text>
</string> 
<string id="bocman_4">
<text>Меченый! Слыхал я про тебя. Говорили и что на ЧАЭС сгинул, и что ушёл из Зоны. Брехали видать. А ты что, на Михалыча сейчас работаешь?</text>
</string> 
 <string id="bocman_5">
<text>Ну слухов в Зоне много, может и не брехали...кто знает(усмехается). Михалычу я так, одно поручение выполняю. Ну, так что там с работой?</text>
</string> 


<!-- Боцман после-->
   <string id="bocman_dialog_0">
        <text>Может ещё работа есть, так я готов.</text>
    </string>
    <string id="bocman_dialog_1">
        <text>Ты с народом пообщайся. У нас и ремонтник есть, Карданом зовут, можешь снарягу починить, и медик даже свой имеется, можешь подлечится и аптечек прикупить. 
		А вон парень стоит, в куртке цветной, у него брата наймы схватили.  Выше по лестнице, Евсей торгует, с ним пообщайся. В общем, поговори с народом.</text>
    </string>
    <string id="bocman_dialog_2">
        <text>Ладно Боцман, спасибо за информацию. Пойду к народу.</text>
    </string>



<!-- Плата за проход-->
<string id="zaton_prohod_0">
		<text>А ну-ка, стой сталкер. Ты далеко собрался?</text>
		</string>	
    <string id="zaton_prohod_1">
		<text>Привет. Да вот хотел к нормальным пацанам в гости зайти.</text>
		</string>
    <string id="zaton_prohod_2">
		<text>В гости это хорошо, только проход оплатить нужно, и иди смело.</text>
		</string>  		
    <string id="zaton_prohod_3">
		<text>И сколько же стоит проход?</text>
		</string>  
    <string id="zaton_prohod_4">
		<text>Две штуки всего.</text>
		</string> 
	<string id="zaton_prohod_5">
		<text>Да ты охренел что ли. Пошёл ты со своей платой...</text>
		</string>
	<string id="zaton_prohod_6">
		<text>Вот, как раз у меня имеется.</text>
		</string>	
	<string id="zaton_prohod_7">
		<text>Проходи, никто тебя не тронет, если сам конечно косяков не наделаешь. Тогда не обессудь, завалят на месте.</text>
		</string>
	<string id="zaton_prohod_est_0">
		<text>Один вопрос...</text>
		</string>	
	<string id="zaton_prohod_est_1">
		<text>Заплатил...топай. Я на вопросы не отвечаю.</text>
		</string>
	 

<!--Девид Фишер встреча-->
<string id="fischer_0">
<text>Здравствуй сталкер. Есть минута, я хотеть поговорить с вами? Меня звать Фишер, Девид Фишер. Я ученый, я изучать аномальные свойства Чернобыльская Зона.</text>
</string>
<string id="fischer_1">
<text>Здорово. Минутка есть. И о чем это ты хотеть поговорить(улыбается)?</text>
</string>
<string id="fischer_2">
<text>Я хотеть предложить вам работа. Вы может мне помогать?</text>
</string>
<string id="fischer_3">
<text>Ну, подзаработать мы всегда хотеть(смеётся). Что за работу мне нужно сделать? Меня зови Меченый.</text>
</string> 
<string id="fischer_4">
<text>Меченый! О-о-о, я слышать о Меченый, хороший сталкер. Вам будет легко сделать моя просьба. Вы простите меня за мой плохая русский. Ну так как, будете мне помогать?</text>
</string> 
 <string id="fischer_5">
<text>Ну дык. Давай выкладывай, что там у тебя за работа? Ну и конечно, что за оплата?</text>
</string>  


<!--Диалог с Абреком-->
<string id="abrek_dialog_0">
<text>Ну так что?</text>
</string>
<string id="abrek_dialog_1">
<text>Ты о чем? </text>
</string>
<string id="abrek_dialog_2">
<text>Я заберу Сашку?</text>
</string>
<string id="abrek_dialog_3">
<text>Конечно забирай. Абрек слово держит. Только скажи этому герою, язык пусть в другой раз за зубами держит. Не посмотрю, что у нас с "Ренегатами" мир. Пристрелю, как собаку пристрелю.</text>
</string> 
<string id="abrek_dialog_4">
<text>Замётано Абрек, так и передам.</text>
</string> 

<!--Диалог с Сашкой-->
<string id="saschka_dialog_0">
<text>Привет, крутой пацан(усмехается).</text>
</string>
<string id="saschka_dialog_1">
<text>Здорово. А ты кто? Ты меня убивать пришёл? </text>
</string>
<string id="saschka_dialog_2">
<text>Меня звать Меченый, я за тобой. Твой брат просил тебя вытащить. Ну что, ты идёшь?</text>
</string>
<string id="saschka_dialog_3">
<text>Коляныч просил? Конечно идем, я не хочу здесь и секунды оставаться.</text>
</string> 
<string id="saschka_dialog_4">
<text>Идем, но смотри, Абрек сказал, что за твой язык, он тебе в другой раз башку отрежет. Всё, пошли.</text>
</string> 
	 
	 
<!--Диалог с Сашкой2-->
<string id="saschka2_dialog_0">
<text>Ну так что герой, наверно очко то сузилось? Брат весь на нервах из-за тебя. Что бля, блатной жизни захотелось?</text>
</string>
<string id="saschka2_dialog_1">
<text>Да я это...я думал...Я виноват перед Колянычем(чуть не плачет). Я не хотел его подводить. Он меня простит?</text>
</string>
<string id="saschka2_dialog_2">
<text>Хватит нюни распускать. "Ренегаты" хоть и небеспредельщики, но они бандиты, это не тот клан, куда следовало бы тебе идти. 
Думал ты самый крутой, хорошо хоть наймы тебя сразу не грохнули. Чего ты им там наговорил, ведь наймы и ренегаты вроде нейтралитет держат?</text>
</string>
<string id="saschka2_dialog_3">
<text>Да ничего я им такого и не сказал, они просто назвали меня сопляк, а я их послал на...ну ты понял. Они будто озверели, сильно правда не били, а потом с собой забрали, насмехались. 
Говорили, что я своим нах не нужен, и что никто меня спасать не придёт. Обещали меня собакам слепым скормить.</text>
</string> 
<string id="saschka2_dialog_4">
<text>Ну то, что ты еще сопляк зелёный - они правы, а вот ты зря этих парней послал, такого они действительно терпеть не будут. Так что тебе повезло ещё - живой остался.
Ладно, я думаю до "Скадовска" ты доберёшься, брат твой там тебя ждёт, да и недалеко здесь. Мне нужно у Абрека спросить кой-чего.</text>
</string> 	 
	 
	 
<!--Диалог с Абреком-->
<string id="abrek_dva_dialog_0">
<text>Абрек, просто пару слов.</text>
</string>
<string id="abrek_dva_dialog_1">
<text>Чего тебе, я не всегда такой добрый бываю. Давай быстро, что ещё?</text>
</string>
<string id="abrek_dva_dialog_2">
<text>Абрек, ты действительно бы пацана слепышам скормил?</text>
</string>
<string id="abrek_dva_dialog_3">
<text>А-а пожалился(усмехается). Нах он мне нужен. Думаешь я мразь какая, я вижу, что пацан решил вые...ся, вот я его и проучить малость надумал. Посидел бы, подумал, ну получил бы ещё пи...лей разок...для профилактики.
Потом пинка под задницу, и вали восвояси(хохочет).</text>
</string> 
<string id="abrek_dva_dialog_4">
<text>Ясно, думаю урок он на всю жизнь запомнил. Ладно, бывай.</text>
</string> 	 
	 
	 
<!--Коляныч знакомство-->
<string id="kolyanych_0">
<text>Здравствуй сталкер. А ведь я тебя знаю, тебя звать Меченый. Легенда Зоны.</text>
</string>
<string id="kolyanych_1">
<text>Здорово. Ну допустим так. Только с легендой ты загнул. Боцман сказал у тебя с братом что-то случилось?</text>
</string>
<string id="kolyanych_2">
<text>Есть такое дело, беда у меня. Может ты сможешь помочь?</text>
</string>
<string id="kolyanych_3">
<text>Что за беда. Вижу что-то серьёзное. На тебе лица нет, бледный как смерть.</text>
</string> 
<string id="kolyanych_4">
<text>Мой младший брат...мать его, попал к наймам в плен. Я боюсь, что они его могут убить. </text>
</string> 
 <string id="kolyanych_5">
<text>Ну так нужно попытаться его вытащить.</text>
</string>  	 
	 
	 
<!--Диалог с Сашкой2-->
<string id="saschka3_dialog_0">
<text>Ну что Санёк, вернешься к "ренегатам"?</text>
</string>
<string id="saschka3_dialog_1">
<text>Нет, я останусь с братом. Спасибо тебе Меченый, за то, что вытащил меня.</text>
</string>
<string id="saschka3_dialog_2">
<text>Не нужно меня благодарить. Просто головой нужно другой раз думать, а не жопой. Кроме брата у тебя нет никого, и больше никому ты не нужен. Никто тебя выручать не будет.
Кстати, где найти базу "ренегатов"?</text>
</string>
<string id="saschka3_dialog_3">
<text>Да я всё понимаю, просто захотелось романтики что ли. "Ренегаты" это не то чтобы бандиты, их даже наймы уважают. 
Вот и я тоже думал, стану "ренегатом", меня уважать все будут, бояться. Теперь я понимаю, что это детство в жопе играло.
А база тут недалеко, в старой Котельной. Главный у них Принц, это вор в законе, он уже не молодой, справедливый мужик. Только на базу просто так не пройдешь, у них вход платный.</text>
</string> 
<string id="saschka3_dialog_4">
<text>Ладно Санёк, надеюсь урок ты усвоил. Смотри, больше не подводи брата. Удачи вам сталкеры.</text>
</string> 	  	 
	 
	
<!-- Принц встреча-->
   <string id="princ_vstrecha_0">
        <text>Сталкер, какого хера тебе здесь нужно?</text>
    </string>
    <string id="princ_vstrecha_1">
        <text>И тебе привет Принц. Что-то ты грубовато гостей встречаешь? Не к лицу это такому человеку как ты. А мне сказали, что Принц серьёзный пацан.</text>
    </string>
    <string id="princ_vstrecha_2">
        <text>Ты чего мне тут ботву на уши вешаешь? Ты кто, и чего тебе нужно?</text>
    </string>


<!--Диалог с Princom-->
<string id="princ_dialog_0">
<text>Звать меня Меченый. А нужно, просто поговорить.</text>
</string>
<string id="princ_dialog_1">
<text>Стоп...Меченый!!!? Да не может быть этого. Ты же на ЧАЭС сгинул. Но я помню ту историю с Боровом. Уважаю, что помог ему тогда.</text>
</string>
<string id="princ_dialog_2">
<text>Ну как видишь не сгинул. Вот я тут, весь живой(смеётся). Ты мне лучше скажи, на хрена ты в свой клан, соплюков собираешь? Сашку знаешь, совсем ведь пацан, я его еле от наймов вытащил.
Благо Абрек был в хорошем расположении духа. Отпустил пацана, за маленькую работу на него. </text>
</string>
<string id="princ_dialog_3">
<text>Подожди, подожди. Абрек, Сашка. Сашка это наверно тот пацан, что мне весь мозг выел. Я бы сам его пристрелил, до того он меня достал. Ходил по пятам за мной, в клан просился.
Говорил, что только из-за нас в Зону и пришёл, и что на малолетке сидел. Я его и принял, только чтобы он оте...ся от меня. Так где он сейчас-то?</text>
</string> 
<string id="princ_dialog_4">
<text>Вот заливал(усмехается). У него тут брат старший сталкерит, я его к нему и доставил. Он теперь с ним, сказал к "ренегатам" не вернётся. Я надеюсь ты его за это не пристрелишь? </text>
</string> 	  		 
<string id="princ_dialog_5">
<text>Да упаси Господи. Спасибо, что избавил меня от него. А то бы я точно грех на душу взял, или пацаны его мутантам бы скормили. Надоедливый малый, все время лез туда, куда его не просят.</text>
</string> 		 
 
	 
<!-- Tatu-->
   <string id="tatu_vstrecha_0">
        <text>Здорово сталкер. Может чего купить желаешь? Так у меня имеется кое-какой товар.</text>
    </string>
    <string id="tatu_vstrecha_1">
        <text>Здорово, и что там у тебе сегодня в продаже?</text>
    </string>
    <string id="tatu_vstrecha_2">
        <text>Вот, сам смотри, выбирай.</text>
    </string>	 
	 
	 

<!-- Лиса встреча-->
   <string id="pro_cvety_0">
        <text>Привет. Чего скучаешь? Такая красавица и грустная? Меня звать Меченый, а тебя?</text>
    </string>
    <string id="pro_cvety_1">
        <text>Приятно познакомиться Меченый, меня звать Лиса. А что же здесь не скучать. Ты погляди, какой тут контингент. Эх-х, хоть бы кто букетик цветов подарил. Ведь только гадости говорить умеют.</text>
    </string>
    <string id="pro_cvety_2">
        <text>Букет цветов, и всего то?</text>
    </string>


<!-- Семеновна про цветы-->
   <string id="pro_cvety_semenovna_0">
        <text>Семёновна, а ты не подскажешь, где можно букет цветов достать?</text>
    </string>
    <string id="pro_cvety_semenovna_1">
        <text>(Семёновна глядя в сторону Лисы) Да, хорошая девушка. Ну, букет тут не найти, нехотят цветы у нас расти. А вот в озере, возможно, есть синие лилии. 
		Думаю, они ни чуть не хуже обычных цветов. Значит так, выйдешь с бара, повернёшь в сторону магазина, и иди по асфальту прямо, дойдёшь до старого ржавого камаза, а там и озеро увидешь.</text>
    </string>
    <string id="pro_cvety_semenovna_2">
        <text>Спасибо Семёновна, пойду на озеро.</text>
    </string>


<!--Про дом-->
   <string id="pro_dom_0">
        <text>Здорово Барин. Ты говорят всё знаешь, может подскажешь, где тут можно остановиться? Ну, может есть какой домик старый, для жилья пригодный?</text>
    </string>
    <string id="pro_dom_1">
        <text>Здорово бродяга. Домик есть, я даже за бесплатно подскажу. Как с нашего бара выйдешь, на правой стороне обрыва есть пустой дом, жить в нем вполне можно. 
		Хозяева давно уехали отсюда, да и навряд ли когда уже вернуться. Ты иди устройся, а потом мы с тобой побеседуем...о более важных вещах.</text>
    </string>
    <string id="pro_dom_2">
        <text>Спасибо Барин, не ожидал. Меня Меченым зови, а то я не представился.</text>
    </string>


<!--Алкашу-->
   <string id="alkasch_0">
        <text>Эй, сталкер, что же ты валяешься на полу? Пьян как свинья.</text>
    </string>
    <string id="alkasch_1">
        <text>Мужик отвали, моё дело. Сам пью, сам гуляю. На свои кровные, радиацию выгоняю...иди на х..., пока в рожу не дал.</text>
    </string>
    <string id="alkasch_2">
        <text>Эх ты, давалка, сопля зеленая, три дня в Зоне, сталкер херов...тьфу...смотреть тошно. Пить не можешь, соси гавно через тряпочку.</text>
    </string>






<!--говорит немец-->
   <string id="nemec_verm_0">
        <text>Парень, не стреляй. Я хотеть поговорить с вами.</text>
    </string>
    <string id="nemec_verm_1">
        <text>Кто вы, мать вашу? Почему в такой форме? Что у вас тут происходит, что за маскарад?</text>
    </string>
    <string id="nemec_verm_2">
        <text>Мы солдаты "Вермахта", мы не понять как тут оказаться, мы не понять, что произошло с нами. Скажи, что это есть вокруг, мы в панике....(Меченый стоит с открытым ртом.)</text>
    </string>

<!--говорит Афанасий-->
   <string id="afanasii_0">
        <text>Здорово парень. Ну вот и пришло время. Давненько я тебя жду. Думал уже, что не появишся ты здесь.</text>
    </string>
    <string id="afanasii_1">
        <text>Здорово батя. Я что-то тебя не совсем понимаю. Ты меня ждал?</text>
    </string>
    <string id="afanasii_2">
        <text>Ты не ослышался - я ждал, именно тебя ждал.</text>
    </string>



<!--говорит немец шок-->
   <string id="gans_schok_0">
        <text>Мать твою, солдаты "Вермахта"? Фашисты что ли? Вы чего мне тут лапшу на уши вешаете?</text>
    </string>
    <string id="gans_schok_1">
        <text>Я вас не совсем понимать. Я неплохо говорить по русски. Меня звать Ганс. Мы солдаты немецкой армии, ведь идёт война, сейчас 1943 год. Но мы не понимать где мы находиться. 
		На нас нападали какие-то странные звери и...ходячие трупы. Что происходит, вы можете нам объяснить?</text>
    </string>
    <string id="gans_schok_2">
        <text>Какая на хрен война? Великая Отечественная что ли? Она закончилась более шестидесяти лет назад. На вас напали мутанты и зомби, обычные жители Чернобыльской Зоны Отчуждения.
Сейчас две тысячи четырнадцатый год. Зона образовалась из-за взрыва на Чернобыльской АЭС, который произошёл 26 апреля 1986 года. А то что вы сейчас здесь, это явно проделки Зоны. 
Вы что-нибудь помните? Что было перед тем как вы сюда попали?</text>
    </string>



<!--Диалог с Афанасием после проводов немцев-->
<string id="afanasii_posle_dialog_0">
<text>Здорово Иваныч. Ну как тебе новое жилище?</text>
</string>
<string id="afanasii_posle_dialog_1">
<text>Да неплохо. Ну что, проводил Ганса?</text>
</string>
<string id="afanasii_posle_dialog_2">
<text>Да батя, всё нормально, проводил, обошлось без проблем.\n Иваныч, ты слышал об артефакте "Стекло"? Нужен он мне очень, вернее он нужен для приготовления лекарства для больного ребёнка.
У меня есть информация, что этот артефакт можно найти здесь - на Старой Свалке.</text>
</string>
<string id="afanasii_posle_dialog_3">
<text>Вон оно чего. А я то и думаю, зачем тебя сюда занесло? Обычно сталкеры не жалуют эту территорию. Значит про артефакт...ты прав, можно такой найти, но сложно.</text>
</string> 
<string id="afanasii_posle_dialog_4">
<text>Да ты подскажи где примерно его искать, а я там уж разберусь. Я обещал человеку помочь, он на меня надеется.</text>
</string> 	  		 
<string id="afanasii_posle_dialog_5">
<text>В общем так, я тебе сейчас метку в пда поставлю, вот примерно в том районе может быть такой арт, но будь там осторожен. Спасибо тебе Меченый за всё, удачи сталкер.</text>
</string> 		
<string id="afanasii_posle_dialog_6">
<text>И вам спасибо Афанасий Иваныч, может свидимся ещё.</text>
</string> 	
	
	
<!--Lexa prosit apteku-->
   <string id="lexa_rana_0">
        <text>Алёшка, ты как?</text>
    </string>
    <string id="lexa_rana_1">
        <text>Друг, аптечка есть? Выручи, бюреры...суки. Будь осторожен, они где-то здесь.</text>
    </string>
    <string id="lexa_rana_2">
        <text>Конечно, конечно, сейчас помогу.</text>
    </string>	
	
	<!--Lexa после бюрера-->
   <string id="lexa_rana2_0">
        <text>Ну что Лёха, пора домой. Седой уже и так весь на нервах. Кстати, меня звать Меченый. Седой попросил тебя отыскать.</text>
    </string>
    <string id="lexa_rana2_1">
        <text>Ни хрена себе, сам Меченый меня спас, круто(смеётся). Действительно, пошли отсюда, я даже не думал, что всё так обернётся. Отцу не сказал куда пойду, а оно вон чего вышло.
		Только это, я боец сейчас никудышный, если вдруг что, тебе самому придется нас защищать. И ещё, давай пойдем по дороге, ты по карте глянь, она нас прямо к Янову выведет, да и проблем думаю меньше будет.</text>
    </string>
    <string id="lexa_rana2_2">
        <text>Ну всё, пошли. Не боись, "защитю"(смеётся). Вернёмся, поговорим.</text>
    </string>	
	
<!--Lexa после -->
   <string id="lexa_vityaz_0">
        <text>Лёшка, ты еще что-то хотел?</text>
    </string>
    <string id="lexa_vityaz_1">
        <text>Меченый, если бы не ты, добили бы меня эти мрази вонючие - бюреры. Вот возьми, он тебе нужнее, да и по праву он твой, ты его отыскал.
		Бери-бери, мне то он особо и не нужен. Если помощь какая нужна будет, можешь всегда на меня рассчитывать.</text>
    </string>
    <string id="lexa_vityaz_2">
        <text>Ну спасибо тебе Алешка, за ствол мощный и за экзу эту. Надеюсь они меня выручат в сложной ситуации. Больше не попадай в такие неприятности, а то Седой сам тебя прибьёт(смеётся).</text>
    </string>	
	
<!--Диалог с Karimom-->
<string id="karim_dialog_0">
<text>Здорово Карим. В гости можно зайти?</text>
</string>
<string id="karim_dialog_1">
<text>Здарово. Чего спрашиваешь, ты и так уже зашёл. Чего нужно, и вообще, ты кто?</text>
</string>
<string id="karim_dialog_2">
<text>Меня звать Меченый. Зашел я узнать у тебя где можно найти твоего дружбана, Алёшку.</text>
</string>
<string id="karim_dialog_3">
<text>(Карим удивлен). Меченый, ничего себе, меня сама легенда Зоны почтила вниманием. А зачем тебе простой парень Алешка?</text>
</string> 
<string id="karim_dialog_4">
<text>Слушай Карим, хорош комедию ломать. Ты знаешь куда Алешка отправился? Так же ты знаешь, что Седой очень за него переживает. 
И возможно сейчас ему нужна помощь, а ты тут играешь в незнанку. Говори, куда он мог пойти, если с ним что-то страшное случится, то ведь Седой тебя лично придушит.</text>
</string> 	  		 
<string id="karim_dialog_5">
<text>Ладно, ладно, я все понимаю. Ты прав, Алешка просил не говорить Седому, вот я и молчал, он меня звал, да только я не пошёл.
Алешка отправился в старое депо, об этом депо плохие слухи ходят - опасное место. Метку на депо я тебе в пда поставлю, но пойти с тобой не смогу, извини. </text>
</string> 	
<string id="karim_dialog_6">
<text>Ладно Карим, спасибо хоть на этом. А ведь Лешка друг твой.</text>
</string>	
		
 
	
<!--Lexa вышли-->
   <string id="lexa_vischli_0">
        <text>Ты не против выйти на пару слов?</text>
    </string>
    <string id="lexa_vischli_1">
        <text>Да нет, конечно пошли.</text>
    </string>
    <string id="lexa_vischli_2">
        <text>Ну тогда идём.</text>
    </string>		
	 
	
<!--Филарет встреча-->
   <string id="pauk_privet_0">
        <text>Здорово. Можешь рассказать мне об этом месте?</text>
    </string>
    <string id="pauk_privet_1">
<text>Здрав будь, сталкер. Расскажу, почему не рассказать. Это станция "Янов", был когда-то вокзал, теперь местный бар. Я и бармен, и торговец в одном лице.
Звать меня Филарет. Старший здесь у нас Седой, мужик опытный и строгий. 
Кстати, по секрету, у него сын пропал, так он сейчас сам не свой - переживает. Ты к нему обязательно загляни.
Недалеко находится научная лаборатория, командует там профессор по фамилии Дёмин. 
Контингет различный у нас бывает, вон, видишь, даже девушки красивые заходят(смеётся), правда грустная она какая-то. Ну вот, вкратце вроде и всё.
Если насчет поработать, к ученым загляни, и про Седого не забудь, может сможешь помочь ему чем.</text>
    </string>
    <string id="pauk_privet_2">
        <text>Спасибо Филарет за инфу, меня Меченым зовут.</text>
    </string> 		
	
	
<!--Диалог с Игнатом о Принце-->
<string id="ded_ignat_dialog_0">
<text>Отец, можно у тебя спросить?</text>
</string>
<string id="ded_ignat_dialog_1">
<text>Спросить то можно, отчего же не спросить. На вот чайку тебе, угощайся. Чай нам силы придает, да и разговор с ним приятнее идёт. </text>
</string>
<string id="ded_ignat_dialog_2">
<text>Спасибо дед Игнат за чай. Я хотел про Принца у тебя спросить, можно?</text>
</string>
<string id="ded_ignat_dialog_3">
<text>Ты чай то пей, а не держи его. Я знал, что ты обязательно спросишь. Удивительно, вроде бандит, а заботится о каком-то старике. На хрена я ему сдался. Ведь так ты думал?</text>
</string> 
<string id="ded_ignat_dialog_4">
<text>Ух, чай крепкий какой. Ну примерно я так и думал. </text>
</string> 	  		 
<string id="ded_ignat_dialog_5">
<text>Да всё просто, когда-то - пару лет назад, спас я его от смерти. Два кровососа его зажали...парни, что с ним были...сбежали, а он один от сосычей старался отбиться.
Я в это время проходил недалеко, ну и услышал...как человек на кого-то матюгами орет, ну и все такое. Думаю, дай гляну, кто это так по матушке крошит. Короче...получилось, что я оказался позади этих сосунов. Думать было некогда, стреляю я хорошо, моя двухстволка не подвела.
Снес я башку одному, и сразу же второму всадил заряд. А Принц с одним ножом стоял, эти уроды у него ствол выбили из рук. Он мне потом подарил тот ствол, отличная машинка, намного удобнее моей старой двухстволки. 
После того случая Принц мне поклялся, что никогда меня не бросит в беде, и будет помогать, пока его глаза не закроются. Вот такая у нас с ним история вышла. Принц оказался неплохим человеком, а то что у него были нелады с законом...ну, это его дело.</text>
</string> 	
<string id="ded_ignat_dialog_6">
<text>Всё ясно дед Игнат. Может я чем могу тебе помочь. У Принца сейчас проблемы, кто-то убил его трёх парней, и по ходу этот кто-то был с ними знаком.</text>
</string>	 
	
	
<!--Диалог с Дустом-->
<string id="dust_dialog_0">
<text>Опа...знакомые лица. Попутчики, а я и не надеялся вас увидеть.</text>
</string>
<string id="dust_dialog_1">
<text>Ептать, дядя...живой, не сдох тогда. Тебе чего нужно, ты вали отсель, а то придётся доделать то, чего в тот раз не доделали.</text>
</string>
<string id="dust_dialog_2">
<text> А вы борзые я гляжу...попутчики. Только вот вы не с теми связались.</text>
</string>
<string id="dust_dialog_3">
<text>Ты че нас напугать решил. Тебе сказали вали нах отсюда.</text>
</string> 
<string id="dust_dialog_4">
<text>Вы зачем людей Принца убили, он вас просто так не отпустит.</text>
</string> 	  		 
<string id="dust_dialog_5">
<text>Срали мы на тебя и на твоего Принца, мы скоро свалим в Большую Зону, и хер кто нас найдёт. А тебя всё-таки придется пристрелить. Слышь Хряк, он нас Принцам пришёл пугать...ушлёпок.</text>
</string> 	
<string id="dust_dialog_6">
<text>Всё ясно, разговора у нас не получилось...</text>
</string>	 
	
	
<!--Спас встреча-->
   <string id="znakomstvo_spas_0">
        <text>Здорово. Что-то я тебе здесь раньше не видел? Как звать-то тебя, сталкер?</text>
    </string>
    <string id="znakomstvo_spas_1">
        <text>Звать меня обычно...Меченый. А ты кто такой будешь, может работой подсобишь? Мне сейчас она позарез нужна.</text>
    </string>
    <string id="znakomstvo_spas_2">
        <text>(Спас присвистнув) Мееееченый!!! Меня Спасом зови. Бывают в Зоне чудеса. Воскрес что ли?</text>
    </string> 		
	
<!--Рассказ Барина про Зону-->
<string id="barin_pro_zonu_dialog_0">
<text>Ну так о чём будем калякать?</text>
</string>
<string id="barin_pro_zonu_dialog_1">
<text>Семёновна наверно сказала тебе, что я вроде информатора местного?</text>
</string>
<string id="barin_pro_zonu_dialog_2">
<text>Да-да сказала. Я и хотел у тебя узнать, что сейчас в Зоне твориться. Какие там порядки? Про военных мне Семёновна уже сказала. А более подробную инфу, советовала у тебя спросить.</text>
</string>
<string id="barin_pro_zonu_dialog_3">
<text>Ну это и очевидно, чего может женщина рассказать(смотрит в сторону Семёновны недовольным взглядом).</text>
</string> 
<string id="barin_pro_zonu_dialog_4">
<text>Да ладно тебе Барин, она хорошая женщина, сразу видно. Ну так что там про обстановку в Зоне?</text>
</string> 	  		 
<string id="barin_pro_zonu_dialog_5">
<text>Ну да, отвлёкся. Значит так: примерно полгода назад в Зоне произошёл очередной мощный выброс. Этот выброс изменил Зону, впрочем как и всегда. Зона разделилась как-бы надвое. Вижу, в твоих глазах недопонимание?
Получилось, как тебе это сказать, вроде две зоны, сталкеры их назвали Малая Зона и Большая. Малая Зона - Затон и Лиманск. Тропы, которые были с этих территорий на другие - закрылись наглухо. 
Большая Зона - это все оставшиеся территории. В Малой Зоне свои законы и порядки - в Большой свои, но с военными нейтралитет везде. В Малую Зоны выход с Предзонья свободный, это уж я не знаю почему. Я так думаю, там не так опасно, как в Большой.
В Большую Зону, только через блок-пост можно пройти. 
Да и то, там пропускают далеко не всех. По крайней мере тебя, туда сейчас точно никто не пустит. Вот всё, что я знаю.</text>
</string> 	
<string id="barin_pro_zonu_dialog_6">
<text>Нормально всё изменилось, у меня просто слов нет. Ну и что же мне дальше делать?</text>
</string>		
 
	
<!--Барин про Михалыча-->
   <string id="do_mixalycha_0">
        <text>Барин, а у тебя спальника случайно нет? Я бы купил.</text>
    </string>
    <string id="do_mixalycha_1">
        <text>Спальника нет, но ты сходи к Михалычу, у того точно есть. Михалыч на дальнем хуторе базируется. 
		Чуть не забыл, у нас же здесь есть писатель. Живёт в деревне через дорогу, ты зайди к нему, он вроде человека зачем-то искал.</text>
    </string>
    <string id="do_mixalycha_2">
        <text>Ладно Барин, спасибо за ствол, пойду к Михалычу тогда.</text>
    </string> 	
	
	
<!-- Михалыч-->
   <string id="mixalych_0">
        <text>Здорово Михалыч. Барин сказал у тебя можно спальник купить?</text>
    </string>
    <string id="mixalych_1">
        <text>Здорово соколик, а ты кто вообще такой будешь? Да и спальники я не продаю.</text>
    </string>
    <string id="mixalych_2">
        <text>Как не продаёшь? Ну может работа есть какая? Меня зови Меченый...</text>
    </string> 		
	
	
	<!--Писатель-->
   <string id="pisatel_dialog_0">
        <text>Здравствуйте. Барин говорит вы человека искали, может я смогу чем помочь?</text>
    </string>
    <string id="pisatel_dialog_1">
        <text>Здравствуйте молодой человек. Да, да Барин прав, я искал человека. Разрешите узнать, как вас зовут?</text>
    </string>
    <string id="pisatel_dialog_2">
        <text>Зовут меня Меченый, к вашим услугам.</text>
    </string> 
	
	<!--Коперник-->
   <string id="kopernik_dialog_0">
        <text>Здорово. А где я могу видеть Чеботаря? Меня звать Меченый.</text>
    </string>
    <string id="kopernik_dialog_1">
        <text>Здорово Меченый. Чеботарь решил покинуть Зону, теперь я за него, звать меня...Коперник. Слышь что, Меченый, тут такое дело...
		У нас на базе находятся несколько монахов, они ищут человека. Я бы из своих им кого дал, но они ни в какую не соглашаются. Отец Леонид - старший у них, сказал, что должен появится тот, кто им когда-то уже помогал.
Тут приходишь ты, может они тебя и ждут? Монахи в спальном бараке.</text>
    </string>
    <string id="kopernik_dialog_2">
        <text>(Меченый про себя, отец Леонид...что-то знакомое.) Хорошо, я поговорю с монахами.</text>
    </string> 
	
	<!--Монахи просьба-->
<string id="otec_leonid_dialog_0">
        <text>Здравствуйте святой отец.</text>
    </string>
    <string id="otec_leonid_dialog_1">
        <text>Здравствуй Меченый. Мы ждали тебя. А ты видимо не узнал меня. Помнишь - год назад, ты помог нам - библию вернул, бандитами украденную. Теперь нам опять помощь нужна.
		Я надеюсь ты не откажешь нам. "Чистое Небо" нас приютили, ведь после выброса мы еле выбрались с того Леса. А теперь туда больше тропок нет. Вон как эта Зона всё перевернула. 
		Я не хочу беспокоить Коперника, он и так для нас много сделал. У меня было видение, в нем я увидел тебя. Тогда я понял, что наша с тобой встреча предрешена Господом. 
		И что встретиться мы должны именно здесь...вот мы и встретились.
		</text>
    </string>
    <string id="otec_leonid_dialog_2">
        <text>Я узнал вас отец Леонид. Слушаю, что от меня требуется?</text>
    </string>    
	
	
<!--Беседа с Сергием-->
<string id="otec_sergiy_dialog_0">
<text>Здравствуйте отец Сергий. Отец Леонид сказал, вы хотите со мной побеседовать?</text>
</string>
<string id="otec_sergiy_dialog_1">
<text>Здравствуй Меченый. Да, я хотел сказать тебе спасибо, за то, что ты помог нам.</text>
</string>
<string id="otec_sergiy_dialog_2">
<text>Да не за что. Я думаю, на моем месте, любой сталкер бы поступил так же.</text>
</string>
<string id="otec_sergiy_dialog_3">
<text>(Сергий качает головой) К сожалению совсем не каждый. Народ сейчас злой пошёл, каждый выгоду свою ищет.</text>
</string> 
<string id="otec_sergiy_dialog_4">
<text>Ну, в стаде всегда пару паршивых овец найдется. Хотя я с вами согласен, сам пострадал от таких "помощников".</text>
</string> 	  		 
<string id="otec_sergiy_dialog_5">
<text>Если тебе помощь какая будет нужна, то обращайся, мы всегда поможет, если это будет в наших силах.</text>
</string> 	
<string id="otec_sergiy_dialog_6">
<text>Спасибо отец Сергий, я рад, что могу на вас рассчитывать. Может вы мне как раз и сможете помочь...?</text>
</string>		 
	 
	
<!--Дима Зима-->
<string id="dima_zima_dialog_0">
        <text>Здорово мен. Зоходи не бойся, выходи не плач.</text>
    </string>
    <string id="dima_zima_dialog_1">
        <text>Здорово, а где же Димон?</text>
    </string>
    <string id="dima_zima_dialog_2">
        <text>Извини брат, не знаю я никакого Димона. Хотя меня тоже звать Дима... Дима Зима.</text>
    </string> 	
	
	
	<!--Шуруп привет-->
<string id="schurup_privet_dialog_0">
        <text>Меченый, ептать, ты что ли, какими судьбами?</text>
    </string>
    <string id="schurup_privet_dialog_1">
        <text>Шурупыч, здорово, как сам то, всё ремонтируешь? Митька с тобой?</text>
    </string>
    <string id="schurup_privet_dialog_2">
        <text>Да брат, мастерю по-маленьку, куда же мне деваться. Митька, вон дремет.</text>
    </string>
	
	
<!--Митька привет-->
<string id="mitka_privet_dialog_0">
        <text>Меченый!!! Привет, как же я рад тебя видеть. Ты что, решил вернуться в Зону?</text>
    </string>
    <string id="mitka_privet_dialog_1">
        <text>Привет Митька, и тебе не хворать. Да вот, надумал, здесь мне проще.</text>
    </string>
    <string id="mitka_privet_dialog_2">
        <text>А мы вот тут...с Шурупом...мастерим по-немногу(улыбается).</text>
    </string>	
	
	
	<!-- Сидор привет-->
<string id="sidorok_privet_dialog_0">
        <text>Мать моя женщина, кого я вижу...Меченый! Какими судьбами? Я думал ты уже никогда здесь не появишся.</text>
    </string>
    <string id="sidorok_privet_dialog_1">
        <text>Здорово старый хрен, ты тоже всё коптишь? Молодняк как всегда строишь?</text>
    </string>
    <string id="sidorok_privet_dialog_2">
        <text>Ты то чего тут делаешь, какого хера тебя опять в Зону занесло?</text>
    </string>	
	
	
	<!-- Grob_gotov-->
<string id="grob_gotov_0">
        <text>Здорово, заказ выполнен, документы у Потапа.</text>
    </string>
    <string id="grob_gotov_1">
        <text>Здорово Меченый, Потап мне сообщил. У меня как раз тоже всё готово, вот твой гроб(улыбается), вернее Сидоровича. Забирай, пусть старый хрен примерит его(хохочет). Ты отличный пацан, вот тебе это меня подарок, держи.</text>
    </string>
    <string id="grob_gotov_2">
        <text>(смеётся), Думаю Сидор будет доволен, такой гроб, да ещё за так(для него). Да и за подарок спасибо. Бывай Гробовщик, надеюсь твои услуги, мне не скоро понадобятся.</text>
    </string>	
	
	
	
	<!-- Харитон дал патроны-->
<string id="k_xaritonu_0">
        <text>Здорово, Харитон. Зевс сказал патронов у тебя взять.</text>
    </string>
    <string id="k_xaritonu_1">
        <text>Да, да, конечно, на это дело держи, хотя с патронами....сам понимаешь. Ты им всыпь там, по самые помидоры, за Палыча, за ребят. Вот держи.</text>
    </string>
    <string id="k_xaritonu_2">
        <text>(смеётся), Обязательно Харитон всыплю, а с патронами...мы что-нибудь придумаем, если живой вернусь.</text>
    </string>
	
	
	<!-- Мистика Призрак Лукаша-->
<string id="lukasch_0">
        <text>Палыч!!!? Ты?? Как??? Не может быть, ведь ты же погиб. Зевс...сказал, что они...твой труп..с Радара. Ничего не понимаю.</text>
    </string>
    <string id="lukasch_1">
        <text>Привет Меченый. Да не пугайся так, ты забыл где ты находишься? Это же Аномальная Зона брат, здесь даже мертвые иногда возвращаются(смеётся). Спасибо тебе за то, что отомстил за мою смерть, теперь душа моя спокойна. Стилет отправился в ад.
		А Зевс отличный  малый и хороший лидер, ты не отказывай ему в помощи, если что(усмехается). Ну, а теперь прощай брат, мне пора. Жаль конечно, что всё так вышло, но не нам решать, от судьбы не уйти... . Иди, тебе уже пора, Зевс ждёт.</text>
    </string>
    <string id="lukasch_2">
        <text>(Меченый вздыхая) Прощай Палыч, надеюсь, там у тебя всё будет хорошо...Зона, ты можешь делать хорошие сюрпризы.</text>
    </string>
	
	<!-- Зевс разговор-->
<string id="snova_zevs_0">
        <text>Привет Зевс. Ну что, патроны мы достали, немного, но лучше чем ничего. У меня к тебе вопрос имеется. Может ты знаешь, где можно достать артефакт "Кольцо"?
		Нужен он мне очень, вернее не мне, а одной больной девочке, очень нужен.</text>
    </string>
    <string id="snova_zevs_1">
        <text>(Зевс присвистнув) Ох ты, редкий арт. Ты знаешь что, сам я его не видел и в руках не держал. 
		Ты спроси у Алекса, всё ему объясни, он бывший одиночка, много где бывал и видел. Алекс заменил Макса, ты помнишь Макса?
		Так вот, тогда...на Радаре, Макс был с Палычем, но тела его мы не нашли. Да, можешь на склад заглянуть, замок только сбей, ключ вчера потеряли. 
		Правда там нет ничего путного, но может чего найдёшь.</text>
    </string>
    <string id="snova_zevs_2">
        <text>Спасибо Зевс за совет, пойду поговорю с Алексом.</text>
    </string>
	
	<!-- Алекс разговор-->
<string id="alex_0">
        <text>Привет Алекс. Есть разговор. Зевс сказал, что ты, возможно сможешь помочь.</text>
    </string>
    <string id="alex_1">
        <text>Здорово сталкер. Ты Меченый? Известная личность, так чем же я могу тебе помочь?</text>
    </string>
    <string id="alex_2">
        <text>Да, меня звать Меченый. Мне нужна информация, где я могу достать артефакт "Кольцо"?</text>
    </string>
	
	<!-- Плата за проход Юпитер-->
<string id="upiter_prohod_0">
		<text>А ну стой фраер. Ты далеко лыжи навострил?</text>
		</string>	
    <string id="upiter_prohod_1">
		<text>Здорово, мне нужен Качан, базар есть до него. По поводу выкупа бабы. Ну, давай, пропускай.</text>
		</string>
    <string id="upiter_prohod_2">
		<text>Это конечно хорошо, что по поводу выкупа, но у меня свои правила. 
		Правила просты, плати - проходи.</text>
		</string>  		
    <string id="upiter_prohod_3">
		<text>И сколько же стоит проход?</text>
		</string>  
    <string id="upiter_prohod_4">
		<text>Пять штук, для такого пацана как ты, это копейки, ведь правда?(ржёт)</text>
		</string> 
	<string id="upiter_prohod_5">
		<text>Ты че сука, рамсы попутал, я Качану капну, он тебе тушкана в жопу засунет и голым бегать по "киселю" заставит.</text>
		</string>
	<string id="upiter_prohod_6">
		<text>Ты прав брателло, для меня это копейки. Вот держи, и отвали.</text>
		</string>	
	<string id="upiter_prohod_7">
		<text>Вот это другой базар. Проходи, Качан в гараже, только не шебурши, завалим сразу.</text>
		</string>
	<string id="upiter_prohod_est_0">
		<text>Я хотел ещё спросить...</text>
		</string>	
	<string id="upiter_prohod_est_1">
		<text>Топай, топай, базар окончен.</text>
		</string>
	 
	
	
	<!-- Катя разговор-->
<string id="katia_zavod_0">
        <text>Катя спокойно, ты что это задумала? Не сметь, ты не имеешь на это права. Я думаю Лада бы это не одобрила.</text>
    </string>
    <string id="katia_zavod_1">
        <text>Меченый, зачем мне жить, я осталась совсем одна. Мы ведь с ней из детдома. 
		Уходи, я хочу покинуть этот проклятый мир.</text>
    </string>
    <string id="katia_zavod_2">
        <text>Нет, я без тебя никуда не уйду. Я прошу тебя, не смей брать грех на душу. 
		Я точно знаю, Лада сейчас видит тебя, и очень злится за твою слабость.</text>
    </string>
	
	
	<!--Солдат про Катю-->
<string id="soldat_katia_0">
        <text>Здорово браток. Филарет сказал, что ты встретил девушку, и мог видеть, куда она с Янова направилась?</text>
    </string>
    <string id="soldat_katia_1">
        <text>Здорово сталкер. А, эта злюка, я хотел ей комплимент, а она меня послала - сердитая. Я не уверен, но мне кажется, что она в сторону цементного завода побежала. А что случилось?</text>
    </string>
    <string id="soldat_katia_2">
        <text>Я надеюсь ничего не случится, у неё недавно бандюки сестру убили, да ещё и близняшку. Боюсь Катя задумала плохое. Спасибо тебе за информацию.</text>
    </string>
	
	<!-- Апостол знакомство-->
<string id="apostol_dialog_0">
        <text>Здорово. Тебя что ли Апостолом кличут? Гудвин говорит, что звал ты меня? Чего хотел?</text>
    </string>
    <string id="apostol_dialog_1">
        <text>Здорово Меченый. Вот уж не думал, что увижу когда-нибудь легенду Зоны.</text>
    </string>
    <string id="apostol_dialog_2">
        <text>Тьфу, ты что, на меня посмотреть захотел, я чего, картинка какая? Знал бы, хрен стал заходить, детский сад какой-то.</text>
    </string>
	
	
	<!-- medik знакомство-->
<string id="medik_dialog_0">
        <text>Здорово. Ты что ли местный медик? Чего хотел?</text>
    </string>
    <string id="medik_dialog_1">
        <text>Здорово новенький. Как самочувствие? Сможешь малость мне подсобить? Меня звать Гоша Медик, а ты, тот самый Меченый?</text>
    </string>
    <string id="medik_dialog_2">
        <text>Тот самый. Что ты хотел предложить? А самочувствие у меня прекраснейшее(смёется), особенно после встречи с ребёнком-контроллером.</text>
    </string>
	
	
	<!-- Dizel знакомство-->
<string id="dizel_dialog_0">
        <text>Здорово. Ты что ли местный механик? Что-то ты на монолитовца смахиваешь, даже броник ихний.</text>
    </string>
    <string id="dizel_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. А я и есть, бывший монолитовец. Спасибо Болотному Доктору, мозги прочистил, а то бы до сих пор...поклоны камню, как идиот отбивал(усмехается). 
		Меня звать Дизель, я местный механик. А ты сам, кто будешь?</text>
    </string>
    <string id="dizel_dialog_2">
        <text>Меня Меченым звать. Шмотки хотел бы подлатать, да оружие почистить. Ну что, сделаешь?</text>
    </string>
	
	<!-- Призрак сталкера знакомство-->
<string id="prizrak_dialog_0">
        <text>Мать твою, ты еще что, или кто такой?</text>
    </string>
    <string id="prizrak_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. Не бойся, я обычный призрак погибшего сталкера. Я ничего плохого тебе не сделаю.</text>
    </string>
    <string id="prizrak_dialog_2">
        <text>"Обычный призрак погибшего сталкера", конечно, а я то струхнул дурак. "Обычный призрак", я же с вами каждый день общаюсь(зло усмехается).</text>
    </string>
	
	
	<!-- Старик знакомство-->
<string id="dead_city_dialog_0">
        <text>Здорово. Ты кто такой, чего тебе здесь нужно? Уходи лучше сталкер, здесь не место живым.</text>
    </string>
    <string id="dead_city_dialog_1">
        <text>Здорово. Если я здесь, то значит так нужно. А вы кто такие? Зомби что ли? Хотя, по вам так не скажешь.</text>
    </string>
    <string id="dead_city_dialog_2">
        <text>Мы "проклятые", мы не зомби, но и не люди уже. Зона...это всё она сука, она виновата, что мы стали такими...полу-людьми.</text>
    </string>
	
	
	
<!--Ньютон МГ-->
 <string id="dead_city_nyuton_0">
<text>Приветсвую тебя Ньютон. Старик сказал, что поговорить со мной хочешь?</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_1">
<text>Здравствуй Меченый, вернее Стрелок. Живая легенда(вроде усмехается). Я давно с тобой хотел встретиться.</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_2">
<text>Ну вот, встретился, может подскажешь, где артефакт "Губка" можно достать, нужен он очень...для маленькой девочки...она больна, если я не найду этот арт...она умрет.</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_3">
<text>Не волнуйся, я тебе скажу где артефакт, ты делаешь благородное дело, помогая ребенку.</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_4">
<text>Слушай, а что это произошло со Стариком и его людьми? Я как-то у Старика не стал спрашивать, а он и не стал рассказывать.</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_5">
<text>Я же тебе сказал, Зона бывает благосклонной, но не ко всем, Старику и его людям не повезло, теперь они полность заложники Зоны, за всё нужно платить, они заплатили высокую цену.
Если Старик захочет, он сам тебе расскажет. Теперь по артефакту, я его спрятал...на памятнике Ленину. Попасть туда можно через телепорт. Телепорт в соседнем домике. Заберешь артефакт, зайди ко мне, есть просьба.</text>
</string>
<string id="dead_city_nyuton_6">
<text>А ты малый с юмором, с памятником это ты нормально придумал, пусть Ильич охраняет. Ладно, я за артом, как заберу зайду.</text>
</string>
 	
	
<!--Нина встреча-->
 <string id="nina_vstrecha_0">
<text>Здравствуйте профессор(улыбается). Приятная встреча, признаюсь, вас я  увидеть здесь не ожидал.</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_1">
<text>Привет Меченый, а я вот здесь. Сменила Сахарова, пусть старик отдохнёт от этих мутантов, и прочей аномальной "радости".</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_2">
<text>Я рад видеть тебя Нина, чёрт побери, а Круглов то где?</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_3">
<text>Круглов тоже за периметром. Мне помогает профессор Архипенко, он на улице, может видел?
Ты ведь тоже покидал Зону, чего вернулся то?</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_4">
<text>Да не смог я там Нина, понимаешь, не смог. Здесь я знаю...кто мутант...кто враг...а кто друг. Короче, не моя там жизнь...не моя.
У меня к тебе вопрос есть, может ты подскажешь? Нужен мне артефакт - "Губка" называется. 
Вернее, нужен он для приготовления лекарства, а лекарство необходимо одной маленькой девочке. Жизнь её от этого зависит.</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_5">
<text>Я поняла тебя, про этот артефакт я слышала от сталкеров, найти его можно, как говорят, в Мертвом Городе. Тропа туда есть здесь, на Янтаре. В ПДА я тебе метку на неё поставлю. Начинается она на территории комплекса.
А вот где именно в Мертвом Городе артефакт тот искать, этого я не знаю. Ты сходи туда, а там на месте разберёшься. А если помощь нужна будет, обращайся.</text>
</string>
<string id="nina_vstrecha_6">
<text>Придется идти в Мертвый Город. Я не прощаюсь, чувствую, скоро встретимся.</text>
</string>
 		
	
	
	<!-- ПРИПЯТЬ Пастух знакомство-->
<string id="pastux_vstrecha_dialog_0">
        <text>Здорово. А ты кто такой? Хотя...постой...Меченый???</text>
    </string>
    <string id="pastux_vstrecha_dialog_1">
        <text>Здорово. Ну, допустим, Меченый. А тебя я что-то не помню. Мы встречались?</text>
    </string>
    <string id="pastux_vstrecha_dialog_2">
        <text>Меня звать Пастух, раньше мы не встречались, но у нас есть общие знакомые. 
		Я хорошо знаю Болотного Доктора, от него я про тебя многое слышал...Стрелок(улыбается). Так чего ты здесь, что ищешь в этом городе?</text>
    </string>
	
	
	
	
	
	<!--Pastux встреча-->
 <string id="pastux_vstrecha_dalsche_0">
<text>Стрелок сгинул в Саркофаге, меня звать Меченый.</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_1">
<text>Я понял тебя. Так что же тебе в Припяти нужно?</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_2">
<text>У меня есть задание...вернее...просьба. Один пожилой человек...военный...полковник, попросил меня найти Доктора, чтобы тот помог вылечить его внучку. 
Девочка больна...смертельно. Доктора я конечно отыскал, а вот чтобы сделать лекарство, 
Доктору нужны несколько редких артефактов. Вот за одним из них я сюда и пришёл.</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_3">
<text>(Пастух присвистнув)Дела...Спасти ребенка - это конечно...святое. А что за артефакт ты сейчас ищешь?</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_4">
<text>Артефакт называется "Зеленая Корона", это последний арт, который нужен для приготовления лекарства. Может ты знаешь, где его в Припяти можно найти?</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_5">
<text>Редкий артефакт, это точно...очень редкий. Слушай, ты пойди пока с моими людьми познакомься, а я покумекаю над твоим вопросом. Кстати, у меня в команеде есть девушка...красавица(усмехается).</text>
</string>
<string id="pastux_vstrecha_dalsche_6">
<text>Ладно Пастух, пойду знакомиться, ты только это...побыстрее кумекай(усмехается).</text>
</string>
	
	
	
	<!-- ПРИПЯТЬ Шинкарь знакомство-->
<string id="schinkar_dialog_0">
        <text>Здорово. Меня звать Меченый, Пастух просил познакомиться с вами. Будем знакомы.</text>
    </string>
    <string id="schinkar_dialog_1">
        <text>Здорово. Меня звать Шинкарь, пошинкую в капусту любого мутанта. Рад видеть тебя, Меченый.</text>
    </string>
    <string id="schinkar_dialog_2">
        <text>Взаимно, ладно, пойду с дамой познакомлюсь.</text>
    </string>
	
	<!-- ПРИПЯТЬ Анна знакомство-->
<string id="anna_dialog_0">
        <text>Привет. Меня звать Меченый, ваш босс просил познакомиться с его командой(улыбается). Приятно видеть красивую девушку в этом мрачном месте.</text>
    </string>
    <string id="anna_dialog_1">
        <text>(Анна нахмурившись) Босс??? Это он так сказал? Привет, меня звать Анна, я снайпер. Когда-то была биатлонисткой...в прошлой жизни.</text>
    </string>
    <string id="anna_dialog_2">
        <text>Рад знакомству. Ну, пойду...</text>
    </string>
	
	
	<!-- ПРИПЯТЬ Добрыня знакомство-->
<string id="dobrynya_dialog_0">
        <text>Здрав будь. Меня звать Меченый, Пастух просил познакомиться с вами. Ты не против?</text>
    </string>
    <string id="dobrynya_dialog_1">
        <text>О, привет брат. Конечно нет. Меня звать Добрыня, я тут вроде механика, если что, подлатаю и отремонтирую.</text>
    </string>
    <string id="dobrynya_dialog_2">
        <text>Вот это хорошо, твоя помощь точно будет нужна.</text>
    </string>
	
	
	<!-- ПРИПЯТЬ Пастух второй разговор-->
<string id="pastux_vstrecha2_dialog_0">
        <text>Я познакомился с твоими людьми. Сразу видно, они у тебя профи. Что дальше?</text>
    </string>
    <string id="pastux_vstrecha2_dialog_1">
        <text>Раз познакомился, значит хорошо. У меня к тебе есть предложение, ты не против?</text>
    </string>
    <string id="pastux_vstrecha2_dialog_2">
        <text>Мне кажется я знаю о чем ты будешь говорить...всякая инфа, тем более о редкий артах, чего-то стоит. Я прав?</text>
    </string>
	
	<!-- Шинкарь второй разговор-->
<string id="schinkar_zaiti_dialog_0">
        <text>Здорово Шинкарь. Пастух сказал зайти к тебе, забрать то, что может кабанчика завалить.</text>
    </string>
    <string id="schinkar_zaiti_dialog_1">
        <text>Меченый, привет. Ага, кабанчика говоришь, ну тогда вот держи, это точно тебе поможет.</text>
    </string>
    <string id="schinkar_zaiti_dialog_2">
        <text>Нормальный ствол, спасибо. Ну, я пойду...пока кабанчик не убежал.</text>
    </string>
	
	
<!--Сергий про доктора-->
<string id="sergyi_dok_dialog_0">
        <text>Отец Сергий, я хотел узнать, вы случайно не знаете, где сейчас Болотный Доктор обитает?</text>
    </string>
    <string id="sergyi_dok_dialog_1">
        <text>Случайно знаю сын мой, я от него и вернулся. Доктор на Cтаром болоте поселился, ты в своём пда погляди, переход там должен быть отмечен. Гляди в районе моста через "Тузлу".
		А Доктор про тебя говорил, скучает он, увидится хотелось ему с тобой.</text>
    </string>
    <string id="sergyi_dok_dialog_2">
        <text>Святой отец, это отличная новость. Я не думал, что так быстро смогу отыскать Доктора. Спасибо за информацию, мне пора идти. Всех благ вам.</text>
    </string>    	
	
	
	
	<!--Беседа с Болотным Доктором первая-->
<string id="strelok_dok_dialog_0">
<text>Доктор, здравствуйте, не ожидали меня снова увидеть?(улыбается)</text>
</string>
<string id="strelok_dok_dialog_1">
<text>Стрелок, вот это сюрприз, здравствуй мой дорогой. Какими судьбами?</text>
</string>
<string id="strelok_dok_dialog_2">
<text>Док, я тогда послушал тебя, и решил покинуть Зону, но черт возьми, не смог я там...за периметром, не моя там жизнь.</text>
</string>
<string id="strelok_dok_dialog_3">
<text>Стрелок, я этого ожидал, но тогда тебе нужно было отдохнуть...отдохнуть от Зоны.</text>
</string> 
<string id="strelok_dok_dialog_4">
<text>Ну, считайте отпуск закончен, и я опять в деле(усмехается). Я и правда к тебе Док по делу, по очень срочному и серьёзному.</text>
</string> 	  		 
<string id="strelok_dok_dialog_5">
<text>Что случилось Стрелок, если ты взялся за работу, значит что-то действительно серьёзное?</text>
</string> 	
<string id="strelok_dok_dialog_6">
<text>Да Док, серьёзное...жизнь ребёнка.</text>
</string>		 
	
<!--Беседа с Болотным Доктором вторая-->
<string id="strelok_dok_2_dialog_0">
<text>Хм-м, а вот "Вороний глаз" у меня уже ест. Ну, а где остальные искать, хотя бы примерно?</text>
</string>
<string id="strelok_dok_2_dialog_1">
<text>Стрелок, без паники, сейчас всё расскажу. А вот "Вороний глаз", пусть будет у тебя, когда все арты соберёшь, тогда и отдашь его.</text>
</string>
<string id="strelok_dok_2_dialog_2">
<text>Хорошо Док, я вас слушаю, что и как мне нужно делать?</text>
</string>
<string id="strelok_dok_2_dialog_3">
<text>Значит так, "Вороний глаз" у тебя, это раз, со Старых болот есть переход на Старую свалку, там ты должен отыскать "Стекло", это два. Артефакт "Кольцо", 
вот с ним проблема, я точно не знаю где его можно найти, но вроде он в подземных лабораториях встречался.
Ты зайди на Склады, у "свободовцев" может инфу какую узнаешь. "Губка" - его нужно будет поискать в Мертвом городе. 
Ну и наконец главный артефакт - "Зелёная корона", за ним нужно будет пойти в Припять, дорога твоя будет проходить через территорию с названием "Юпитер", 
её так в честь завода назвали, который там когда то работал.</text>
</string> 
<string id="strelok_dok_2_dialog_4">
<text>Я и не думал, что будет легко когда за работу брался. Что же, пора в путь.</text>
</string> 	  		 
<string id="strelok_dok_2_dialog_5">
<text>Да Стрелок, вернее, ты же ведь теперь Меченый, тебе пора сынок, будь осторожен. Я буду ждать тебя, иди с Богом.</text>
</string> 	
<string id="strelok_dok_2_dialog_6">
<text>Тогда до скорой встречи, Док.</text>
</string>			
	
	
	<!-- Предзона Глюк-->
<string id="pred_gluk_dialog_0">
        <text>Здорово малый. Я вижу ты новенький, в Зону небось собрался?</text>
    </string>
    <string id="pred_gluk_dialog_1">
        <text>Здорово. Тебе то, какая забота, куда я собрался?</text>
    </string>
    <string id="pred_gluk_dialog_2">
        <text>Могу предложить необходимую вещь в Зоне, не за так конечно.</text>
    </string>
	
	
	<!-- Снаряга в начале от полковника-->
<string id="new_snariaga_dialog_0">
        <text>Полковник, вы что-то сказали про снарягу?</text>
    </string>
    <string id="new_snariaga_dialog_1">
        <text>Да, да. Зайди  к Даниле, я тебе в ПДА его отмечу. Чуть не забыл, на блок-посту подойди к старлею Усько, он распорядится, чтобы тебя пропустили.</text>
    </string>
    <string id="new_snariaga_dialog_2">
        <text>Хорошо полковник, зайду. Ну все, пожелайте ни пуха не пера, надеюсь, всё будет нормально.</text>
    </string>
	
	
	<!-- Снаряга и Данила-->
<string id="pedbannik_traber_dialog_0">
        <text>Здорово Данила. Полковник сказал, что я могу снарягу у тебя получить.</text>
    </string>
    <string id="pedbannik_traber_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. Конечно, без проблем. Ты это, помоги "старому", мучается он очень, из-за внучки.</text>
    </string>
    <string id="pedbannik_traber_dialog_2">
        <text>Обязательно помогу, не переживай. Ладно Данила, пора мне, время не ждёт.</text>
    </string>
	
	
	
	
	<!--Усько-->
   <string id="usiko_dialog_0">
        <text>Здорово старлей. Полковник должен был сообщить обо мне. Я тот сталкер, который согласился помочь ему.</text>
    </string>
    <string id="usiko_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. Да, полковник сообщил мне про тебя. Можешь пройти. Будь там осторожен, вернись живым, полковнику очень нужна твоя помощь. Пусть удача всегда будет с тобой.</text>
    </string>
    <string id="usiko_dialog_2">
        <text>Не боись старлей, всё будет нормально. Не успеешь обернуться, как я обратно зайду в эти ворота. Ладно, будь старлей.</text>
    </string>
	
	
	<!--Кайдан-->
   <string id="kaidan_dialog_0">
        <text>Здорово. Ты здесь старшой? Меня звать Меченый, я по заданию полковника Боголюбова.</text>
    </string>
    <string id="kaidan_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. Я Кайдан, да, полковник сообщил про тебя. Просил по возможности помогать. Тебе что-то нужно?</text>
    </string>
    <string id="kaidan_dialog_2">
        <text>Да нет, пока ничего. Что тут новенького, на Кордоне?</text>
    </string>
	
	<!--Кайдан2-->
   <string id="kaidan2_dialog_0">
        <text>Сидорович то как, кряхтит ещё?(усмехается)</text>
    </string>
    <string id="kaidan2_dialog_1">
        <text>(с улыбкой) Да куда же он на хрен денется, сидит в своем бункере. Правда после последнего выброса, что-то у него в мозгу какие-то помутнения пошли, мнительный стал больно.
		В деревне у новичков, Волк так же - старшой. Он вроде за периметр уходил, да говорит не смог там жить, Зона тянет. 
		Ты в деревне с пацанами пообщайся. Может они, что поконкретнее скажу. Я то больше здесь, в глубь Зоны не хожу.</text>
    </string>
    <string id="kaidan2_dialog_2">
        <text>Волк здесь? Значит не один я такой "дурак", которому без Зоны не удобно жить(усмехается).</text>
    </string>
	
	
	<!--Кайдан3-->
   <string id="kaidan3_dialog_0">
        <text>Ещё один вопрос. Ты случайно о сталкере по имени Мирный, ничего не знаешь?</text>
    </string>
    <string id="kaidan3_dialog_1">
        <text>Мирный? Что-то слышал, на военных кажется работал, говорят удачливый был. Так он вроде где-то в Зоне сгинул, когда за артом каким-то редким охотился. А тебе то он зачем?</text>
    </string>
    <string id="kaidan3_dialog_2">
        <text>Да так, просто интересно, пообщаться бы с ним, таких везунчиков как он, на пальцах пересчитать можно. Ладно Кайдан, спасибо за инфу, пойду в деревню.</text>
    </string>
	
	<!--Волк-->
   <string id="volk_dialog_0">
        <text>Здорово Волк. Не ожидал меня здесь увидеть?(смеётся)</text>
    </string>
    <string id="volk_dialog_1">
        <text>Мать твою, Меченый, рад видеть тебя дружище. Ты же вроде ушел из Зоны? Чего это ты надумал вернуться?</text>
    </string>
    <string id="volk_dialog_2">
        <text>Дак и ты вроде тоже уходил, так какого же хрена ты здесь торчишь? Чего усмехаешься? Вот и я про то же.</text>
    </string>
	
	<!--Волк2-->
   <string id="volk2_dialog_0">
        <text>Чего, тоже не выдержал "мирной" жизни?</text>
    </string>
    <string id="volk2_dialog_1">
        <text>Ты прав брат, не моя там жизнь, думал привыкну, но не тут-то было. Здесь я знаю, если человек сука, я ему в лучшем случае морду набью. 
		А если, что посерьезнее...пулю в лоб. Вот и свалил оттуда, пока беды не наделал...здесь мне спокойнее.</text>
    </string>
    <string id="volk2_dialog_2">
        <text>Вот и я так же подумал. Что там Сидорович, у себя? Пойду загляну к старому скряге(улыбается).</text>
    </string>
	
	
	<!--Михалыч про полковника.-->
   <string id="pora_za_rabotu_dialog_0">
        <text>Ну, что Михалыч, может еще что-то найдется для меня? Я имею в виду, работа может есть какая?</text>
    </string>
    <string id="pora_za_rabotu_dialog_1">
        <text>Вот именно для тебя и найдется. Нужен такой человек как ты. 
		Старший в городке - полковник Боголюбов, просил меня, подыскать надежного и смелого парня...для серьёзной работы. 
		Сходи, побеседуй с полковником, может и возьмёшься.</text>
    </string>
    <string id="pora_za_rabotu_dialog_2">
        <text>Спасибо Михалыч за информацию, пойду в городок.</text>
    </string>
	
	
	
	
	<!--Беседа с гопниками затон-->
<string id="gop_dialog_0">
<text>Пацаны, вы чего хотели?</text>
</string>
<string id="gop_dialog_1">
<text>Слышь сталкер, говорят, Бог велел делится.</text>
</string>
<string id="gop_dialog_2">
<text>Не понял пацаны, чем я могу с вами поделится? У меня и снаряга то не очень, на кой она вам. Хлам, да и только.</text>
</string>
<string id="gop_dialog_3">
<text>Нам твоя снаряга нах не нужна. Ты ведь с Лиманска идёшь, места там безлюдные, говорят артов там до хера. Поделись парочкой, и иди себе спокойно.</text>
</string> 
<string id="gop_dialog_4">
<text>Пацаны, вы чего, я не пойму, вы про что трещите? Какие на хрен арты, там мутантов, как мух у говна, я еле вырвался. Да и забрел туда случайно, заблудился малость.</text>
</string> 	  		 
<string id="gop_dialog_5">
<text>Слышь сталкер, нас трое, ты один. Давай по хорошему, а то мы ребята нервные.</text>
</string> 	
<string id="gop_dialog_6">
<text>Млять, ну как меня достали эти нервные....</text>
</string>			
	
	
	
<!--Витамие Скадовск-->
   <string id="vitamin_dialog_0">
        <text>О-ооп-па, ззздорово. Ты кто, я тебе что-то не знаю? Выпить хошь?</text>
    </string>
    <string id="vitamin_dialog_1">
        <text>Здорово, выпить можно. Только я вижу здесь одни пустые пузыри.</text>
    </string>
    <string id="vitamin_dialog_2">
        <text>Ооооби-жжа-ешшшь, выпить у нас целая фляга. Правда есть одна заггг-воздка.</text>
    </string>	
	
	<!--Витамие после браги-->
   <string id="vitamin_pos_dialog_0">
        <text>Хорошо пошла. Взбадривает не хило. С чего квасил то?</text>
    </string>
    <string id="vitamin_pos_dialog_1">
        <text>Ну, а я что говорил - "напиток Богов". Квасили из пшеницы, тут пару мешков с Гирей нашли. Сделали всё как положено, прорастили, сахар достали, благо у Боцмана его достаточно. Ну, а жарки, помогли с обогревом(хохочет).
		Ладно, спасибо, что флягу притащил. Гиря что-то хотел преддожить тебе, если хошь, поговори с ним.</text>
    </string>
    <string id="vitamin_pos_dialog_2">
        <text>Хорошо, тепло по телу разливается, кайф. Что там Гиря хотел?</text>
    </string>
	
	
<!--Беседа с Хирургом предзонье-->
<string id="xirurg_dialog_0">
<text>О, новое лицо, привет. Тоже решил Зону покорять? Меня Хирургом звать, врач я бывший.</text>
</string>
<string id="xirurg_dialog_1">
<text>Привет, да нет, скажем так, я вернулся домой. Меня Меченым назвали.</text>
</string>
<string id="xirurg_dialog_2">
<text>О как, а не тот ли ты Меченый, что добрался до Саркофага и вернулся живым оттуда?</text>
</string>
<string id="xirurg_dialog_3">
<text>К сожалению тот, а что такое?</text>
</string> 
<string id="xirurg_dialog_4">
<text>Почему к сожалению, о тебе легенды ходят, разве это плохо? Новички считают тебя примером для подражания. Ты только не загордись(смеётся).</text>
</string> 	  		 
<string id="xirurg_dialog_5">
<text>Да ладно тебе, ничего там нет хорошего, в Саркофаге том, выдумка, иллюзия это всё. Ты мне лучше подскажи, работы у тебя никакой не найдется?</text>
</string> 	
<string id="xirurg_dialog_6">
<text>Ну не то что работа, а так, просьба. Если согласишься, то нужно будет просто прогуляться до городка. </text>
</string>	
	
	
<!--Беседа с Потапенко предзонье-->
<string id="kapitan_dialog_0">
<text>Здорово. Ты Потапенко? Я от Хирурга, забрать его заказ - коробку с бинтами.</text>
</string>
<string id="kapitan_dialog_1">
<text>Здорово. Что-то я тебе раньше здесь не видел, ты недавно сюда прибыл? Как звать то тебя?</text>
</string>
<string id="kapitan_dialog_2">
<text>Меня звать Меченый. Так что с бинтами, а то Хирург ждёт?</text>
</string>
<string id="kapitan_dialog_3">
<text>(Потапенко удивленно) Меченый!!! Не может быть, я слышал, что ты ушел из Зоны. Что, решил назад вернуться?</text>
</string> 
<string id="kapitan_dialog_4">
<text>Да, вот решил вернуться. А что, что-то не так. Так бинты отдашь или как?</text>
</string> 	  		 
<string id="kapitan_dialog_5">
<text>Вон твои бинты - в комнатке коробок стоит. Просто давно я не встречал таких легед Зоны, как ты.</text>
</string> 	
<string id="kapitan_dialog_6">
<text>Вопрос есть к тебе...так сложились обстоятельства, что мне не помешает любая работа и любая оплата. У тебя нет ничего в этом плане?</text>
</string>		
	
	
	
<!--Евсей после арта-->
   <string id="evsey_pos_dialog_0">
        <text>Говорю арт новый какой-то? Никогда не видел раньше таких.</text>
    </string>
    <string id="evsey_pos_dialog_1">
        <text>Да, после последнего выброса стали у "Жарок" появляться. Не часто, я бы даже сказал...примерно раз в месяц. Вот, как раз месяц назад, там был предыдущий найден. Один умелец нашелся, который арт смог достать. Кажется Мирный его звали.</text>
    </string>
    <string id="evsey_pos_dialog_2">
        <text>Мирный!? Слыхал я про такого. </text>
    </string>	
	
	<!--демон -->
   <string id="demon_mar_dialog_0">
        <text>Здорово. Не подскажешь, как на базу "Чистого Неба" пройти?</text>
    </string>
    <string id="demon_mar_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. Подскажу, чего бы не подсказать. Проводника найдешь и пройдёшь. Проводника звать Старый. Если он тебе "двери" откроет, то и пройдешь. Я даже тебе метку поставлю, где он должен быть.(усмехается).</text>
    </string>
    <string id="demon_mar_dialog_2">
        <text>А чего ты лыбишся, я что-то не так спросил? Ладно, спасибо за подсказку.</text>
    </string>	
	
	
	<!--Ветров -->
   <string id="veter_marsh_dialog_0">
        <text>Ёшкин кот, да неужели, Меченый! Здорово бродяга. Чертовски рад тебя видеть. </text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_dialog_1">
        <text>Здорово Ветер, я тоже рад тебя видеть живым и здоровым. Как вы тут, на своих Болотах, ещё тиной не обросли?(смеётся)</text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_dialog_2">
        <text>Так, мхом чутка покрылись, а в остальном нормально. Ты то чего, опять небось по делам?</text>
    </string>
	
	
	
	<!--Ветров2 -->
   <string id="veter_marsh_gg_dialog_0">
        <text>Мне нужно с Болотным Доктором встретится. Не знаешь, где он сейчас?</text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_gg_dialog_1">
        <text>К сожалению, не могу сказать. После вашей последней встречи, Док ушел с базы. Попрощался со всеми, а вот куда он направился не сказал, а спрашивать никто не стал. 
		Раз Док покинул базу, значит так нужно ему.</text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_gg_dialog_2">
        <text>Жал, ну да ладно. Пойду к вашему главному загляну.</text>
    </string>
	
	<!--Ветров Мамука -->
   <string id="veter_marsh_mamuka_dialog_0">
        <text>Слушай, а как там Мамука? Странный малый, жил в пещерке у "Тузлы".</text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_mamuka_dialog_1">
        <text>Да это чудо до сих пор в этой пещере живет. Что он там ищет, никто не знает. 
		Сюда редко показывается, но жив, на связь нет-нет, да выходит. 
		Иногда ребята к нему заглядывают, еды передать, да водоёчки. И сколько бы мы его не просили, ни в какую из этой пещеры не хочет уходить. 
		Мне кажется с головой у него что-то случилось. Кстати, ведь ты по любому к нему зайдешь, передай ему рюкзак с продуктами.</text>
    </string>
    <string id="veter_marsh_mamuka_dialog_2">
        <text>Конечно зайду в гости. Вдруг помощь какая нужна. Продукты обязательно передам.</text>
    </string>
	
	
	
	
	
	
	<!--Petlia -->
   <string id="petlia_gg_dialog_0">
        <text>Здорово. Это ты Петля?</text>
    </string>
    <string id="petlia_gg_dialog_1">
        <text>Здорово сталкер. А если и я, то что?</text>
    </string>
    <string id="petlia_gg_dialog_2">
        <text>Клоун просил тебе привет передать.</text>
    </string>
	
	
	
	<!--Клоун о траве -->
   <string id="travka_dialog_0">
        <text>Клоун, ты случайно не знаешь, кому можно "марьиванну сдать"?</text>
    </string>
    <string id="travka_dialog_1">
        <text>Извини, не понял, что за Мария Ивановна, это кто такая?</text>
    </string>
    <string id="travka_dialog_2">
        <text>Клоун...ладно, забудь.</text>
    </string>
	
	<!--Золотов о траве -->
   <string id="zolotov_dialog_0">
        <text>Здорово. Тут такое дело. Ко мне случайно попало несколько кило "марьиванны". Надеюсь ты то знаешь, что это такое? Может определишь её?</text>
    </string>
    <string id="zolotov_dialog_1">
        <text>Знаю, знаю(улыбается). Случайно говоришь, ну что же, за четыре с половиной штуки я её у тебя заберу. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="zolotov_dialog_2">
        <text>Да конечно, забирай, ещё я "дурь" через всю Зону с собой не таскал. По рукам.</text>
    </string>
	
	
<!--Петля обман-->
<string id="petlia_obman_0">
<text>Петля, ты че мне дал?</text>
</string>
<string id="petlia_obman_1">
<text>Как че, типа награду, за помощь, а что мало?</text>
</string>
<string id="petlia_obman_2">
<text>Ты че падла, всё-таки кинуть меня решил. Документы с базы "Чистого Неба" где?</text>
</string>
<string id="petlia_obman_3">
<text>(Петля зло) Меченый!!!!! Иди пока живой, у меня пацаны погибли, а ты тут мне нервы трепеш.</text>
</string> 
<string id="petlia_obman_4">
<text>Петля, я ведь без документов не уйду. Я за ними пришёл, значит я их заберу.</text>
</string> 	  		 
<string id="petlia_obman_5">
<text>Ну ты Меченый и лошара, не для того я их брал, чтобы вот так тебе их отдать, у меня уже клиент на них есть. А тебя, придётся всё-таки пустить в расход...извиняй.</text>
</string> 	
<string id="petlia_obman_6">
<text>Ах ты сучара подкожная...</text>
</string>			
	
	
	
<!--СИлуян СВАЛКА-->
<string id="siluian_gar_0">
<text>Здорово, что-то ты браток херово выглядишь? Может помощь нужна, опохмелиться может нужно(хохочет).</text>
</string>
<string id="siluian_gar_1">
<text>Здорово, чего ржешь то? Опохмелиться, не поможет. Я сука, друга своего обидел по пьяни, всякой гадости наговорил. Пошутил я так, мать его, грубовато. Прохор обиделся очень, ушел, а я теперь места себе не нахожу.(бьет себе пощёчину). Тебя звать то как? Меня, Силуяном все кличут.</text>
</string>
<string id="siluian_gar_2">
<text>Меченый меня звать. А что же ты ему сообщение на ПДА не скинешь? Ну типа, я такой-сякой, прости дружбан, я последняя сука.</text>
</string>
<string id="siluian_gar_3">
<text>Да я пробовал, но сообщение не доходит. Прохор вроде на Агро собирался, или на Бар, ни хрена не помню. Он, так-то по жизни одиночка, у него и друг то...я один. Прохор не очень с людьми сходится. Вот со мной как-то сдружился.
А я мразь его обидел. А ты случаем на АГРО не собираешь?</text>
</string> 
<string id="siluian_gar_4">
<text>Я пока не знаю. А что ты хотел? </text>
</string> 	  		 
<string id="siluian_gar_5">
<text>Вдруг ты его встретишь, Прохора ты сразу узнаешь, у него своеобразная внешность, да и полноват малость. Только ты не думай, Прохор хороший человек. В общем если ты его встретишь, скажи ему, что очень я извиняюсь, и прошу чтобы он простил меня идиота - собаку бешеную.
Ты понимаешь, я и сам бы ушел его искать, да я вроде торговца, арты меняю на всякую мелочь. Потап - наш босс, башку мне оторвет, если уйду с базы.</text>
</string> 	
<string id="siluian_gar_6">
<text>Да я и ничего не думаю Силуян. Хорошо, если встречу человека по имени Прохор, то обязательно передам ему твои слова.</text>
</string>		
	
	
<!--Прохор подземка-->
<string id="proxor_undegr_0">
<text>Опа, здорово. Ты чего это такой сердитый? Ептать, а не Прохором ли тебя звать?</text>
</string>
<string id="proxor_undegr_1">
<text>Тебе-то какое до этого дело? Может и Прохор, что с того?</text>
</string>
<string id="proxor_undegr_2">
<text>Да друг твой...Силуян, места не находит, клянёт по чём зря себя за свой язык пьяный. Он хотел тебе сообщение скинуть... ну теперь понятно, почему они не доходили, под землёй связи нет. Просил меня, если встречу, извинится от его имени. </text>
</string>
<string id="proxor_undegr_3">
<text>Вот ведь дурак, да я не обижаюсь на него. Он как выпьет лишку, так бред такой несёт, что уши вянут. 
Я же ему дурню говорил, что пойду на АГРО, проверю подземку, здесь вроде, тайник знаменитого Стрелка был, вдруг чего интересного найдется. А этот муфлон по пьянке забыл, о чем я говорил(смеётся).</text>
</string> 
<string id="proxor_undegr_4">
<text>Ну вот и славненько, ты то пойдешь на Свалку? Или у тебя здесь дела какие? Кстати, меня звать Меченый.</text>
</string> 	  		 
<string id="proxor_undegr_5">
<text>Приятно познакомится, Меченый. Да побуду здесь - в тишине, пусть Силуян очухается от своих попоек. Никакого тайника я так и не нашел. Хотя убежище здесь действительно есть.</text>
</string> 	
<string id="proxor_undegr_6">
<text>Ладно, скажу Силуяну, что он алкаш(смеётся), и если будет так бухать, то совсем память потеряет. Ну, а что, в убежище  Стрелка совсем так ничего и не нашел? </text>
</string>			
	
	
<!--Силуян вернулись-->
<string id="siluan_proxor_0">
<text>Здорово Силуян. Ну что, успокоился?</text>
</string>
<string id="siluan_proxor_1">
<text>Здорово Меченый, да какой там успокоился. Ну что, Прохора не встречал?</text>
</string>
<string id="siluan_proxor_2">
<text>Слушай Силуян, ты никогда не думал, что с бухлом тебе нужно чутка подвязать?</text>
</string>
<string id="siluan_proxor_3">
<text>Я что-то тебя не совсем понимаю, а при чем тут это?</text>
</string> 
<string id="siluan_proxor_4">
<text>Да всё при том. Прохора я встретил, он тебе привет передал. Сказал, что ты пьяная дура, вообще мозги пропил, и что память тебя подводит стала. Он же сказал тебе, что на Агро пойдет. Да и не обижается он на тебя дурака. 
Но пока останется на Агро, он там в подземке себе тихое место нашёл.</text>
</string> 	  		 
<string id="siluan_proxor_5">
<text>Твою ж мать(бьёт себя по лбу), точно, он же говорил, что хочет проверить убежище какого-то Стрелка. Я его подкалывать начал, а когда он ушел, я нажрался до чёртиков и всё поперепутал. 
Прав Прохор, впрочем как всегда, обещаю, подвяжу с пьянкой. Спасибо тебе Меченый, если бы не ты...вот, это тебе от меня, держи.</text>
</string> 	
<string id="siluan_proxor_6">
<text>Ладно Силуян, завязывай с водярой, а то действительно другана потеряешь. Бывай.</text>
</string>	
	
	
<!--Прохор подземка Стрелок-->
<string id="proxor_strelok_0">
<text>Ты хорошо проверил убежище? Так прям ничего Стрелок не оставил(про себя...сам точно не помню, делал схрон или нет).</text>
</string>
<string id="proxor_strelok_1">
<text>Да вроде все пролез, ничего путного не нашел.</text>
</string>
<string id="proxor_strelok_2">
<text>Может ещё разок поглядеть, вдруг чего пропустил?</text>
</string>
<string id="proxor_strelok_3">
<text>Хочешь сам погляди, если найдёшь чего, ну значит хорошо, заберешь себе. Вход туда сам увидишь, там ящики подставлены, иди по коридору, не промахнёшься.</text>
</string> 
<string id="proxor_strelok_4">
<text>А что, проверю, вдруг ты действительно чего пропустил.(про себя...хотя я вроде все забирал).</text>
</string> 	  		 
<string id="proxor_strelok_5">
<text>Проверь, я же не против, наоборот, может тебе и вправду повезёт.</text>
</string> 	
<string id="proxor_strelok_6">
<text>Ладно Прохор, не буду тебе мешать наслаждаться одиночеством. Бывай...</text>
</string>			
	
	
	
<!--Мамон  -->
   <string id="mamon_ek_dialog_0">
        <text>Мамон, молись сука, если можешь, смерть твоя пришла.</text>
    </string>
    <string id="mamon_ek_dialog_1">
        <text>Сталкер, не стреляй, давай договоримся. Я тебе бабла дам много-много. Ты сможешь покинуть Зону и никто тебя искать не будет.</text>
    </string>
    <string id="mamon_ek_dialog_2">
        <text>Заткнись мразь. Зону покинешь на этот раз ты и навсегда. Сколько душ ты невинных загубил, отправляйся в ад, падаль.</text>
    </string>	
	
	
	<!--Фарт знакомство  -->
   <string id="fart_priv_dialog_0">
        <text>Оппа, здорово братишка. Ты чего сюда, обычно сталкеры стараются обойти Свалку, хотя чего они бояться, сам не пойму(хохочет).</text>
    </string>
    <string id="fart_priv_dialog_1">
        <text>Здорово, меня Меченым звать, я по делу сюда. А ты кто такой?</text>
    </string>
    <string id="fart_priv_dialog_2">
        <text>Меченый? Хм-м, что-то...где-то...вроде слышал(смеётся). Меня Саней Фартом кличут, будем знакомы. А ты мне нравишься Меченый, вижу сила в тебе есть, Зона тебя пометила. Не хочешь себя испытать? </text>
    </string>
	
	
	
	<!--Воронин встреча-->
<string id="voronin_vstr_0">
<text>Здравия желаю генерал. Давненько не виделись.</text>
</string>
<string id="voronin_vstr_1">
<text>Меченый, ядрён батон, вот уж действительно, не ожидал. Какими судьбами, ты же вроде покинул Зону, ну как я слышал?</text>
</string>
<string id="voronin_vstr_2">
<text>Покинул, да вот вернулся. Не моя там жизнь генерал, не моя.</text>
</string>
<string id="voronin_vstr_3">
<text>Ясно, я тебя понимаю, сам привык к этой Зоне, чтобы ей пусто было. Ну, а сейчас, чем занят?</text>
</string> 
<string id="voronin_vstr_4">
<text>Да полковник один, попросил меня найти Болотного Доктора, чтобы тот помог его больной внучке. Девочка смертельно больна. Полковник Боголюбов, не знаком?</text>
</string> 	  		 
<string id="voronin_vstr_5">
<text>Знаком, серьёзный мужик, искренне сочувствую ему.</text>
</string> 	
<string id="voronin_vstr_6">
<text>Генерал, а у вас, ничего не найдётся, я по поводу...задание может есть какое? Мне бы лишние патроны...как вознаграждение, не помешали.</text>
</string>		
	
	
	
<!--Дядя Паша встреча  -->
   <string id="diadya_bar_dialog_0">
        <text>Едрить его в душу, ты ли это? Меченый, рад, очень рад тебя видеть парень! Что, опять на спецзадании, или так, в гости забежал?</text>
    </string>
    <string id="diadya_bar_dialog_1">
        <text>Здорово дядь Паш. Ну спец не спец, а на задании, куда же без него(смеётся). Да и в гости думаю нужно зайти к тебе, всё-равно рядом был. Ну и починится конечно не помешает. Как сам то?</text>
    </string>
    <string id="diadya_bar_dialog_2">
        <text>Да потихоньку, броники латаю, стволы чиню, нормально. Народ разный в Бар заходит, опять же, общение. Чего только не наслушаешься, когда парни, стакан-второй опрокинут. Скучать некогда, работа кипит.</text>
    </string>	
	
	
	
	
	<!--Стражин встреча  -->
   <string id="straj_dialog_0">
        <text>Здорово сталкер. Что-то я тебя раньше в Баре не видел. Ты гляди тут, не балуйся, а то сразу пулю схлопочешь.</text>
    </string>
    <string id="straj_dialog_1">
        <text>Здорово. Меня звать Меченый. Я тебя здесь тоже раньше не видал, помню когда последний раз заходил сюда...год назад, сержант Киценко здесь старшим был.</text>
    </string>
    <string id="straj_dialog_2">
        <text>Меченый, слыхал я о тебе. Я сержант Стражников, старший на этом посту. А Киценко погиб, к сожалению. Была большая атака мутантов, под химеру попал, порвала она его сильно. Так что...вот такие невесёлые дела.</text>
    </string>	
	
	
	<!--Марципан встреча  -->
   <string id="pan_mapcip_dialog_0">
        <text>Ну ничего себе, какие люди. Меченый, сколько лет, сколько зим. Рад видеть тебя дружище.</text>
    </string>
    <string id="pan_mapcip_dialog_1">
        <text>Пан Марципан, ты прям бессменный. Здорово. Я думал ты уже свалил с Бара?</text>
    </string>
    <string id="pan_mapcip_dialog_2">
        <text>Да куда же я денусь, мальчик мой. Здесь тепло, светло, есть что есть и есть что пить. Да и информация никогда не перестанет быть в цене. Может тебе, что нужно узнать, бесплатно.(улыбается).</text>
    </string>
	
	<!--Марципан о Мирном  -->
   <string id="pan_mapcip_mir_dialog_0">
        <text>Ну если бесплатно, то может подскажешь, где я могу найти сталкера по имени Мирный?</text>
    </string>
    <string id="pan_mapcip_mir_dialog_1">
        <text>(Присвистнув) Вон оно чего. Я про него мало что знаю. Слышал, что очень удачлив, арты редкие всегда приносит. А вот где его сейчас искать, честно, не могу сказать. Тебе то он зачем?</text>
    </string>
    <string id="pan_mapcip_mir_dialog_2">
        <text>Да спросить у него хотел, по поводу пары артов редких. Ну да ладно, может где в Зоне пересечёмся. </text>
    </string>
	
	
	
	
	<!--Притча-->
 <string id="pritcha_bar_0">
<text>Ну и что же они рассказывают, небось как они на химеру в одиночку ходили?</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_1">
<text>Да всё бывает, и приукрасят, не без этого. Но иногда бывают и интересные истории, которые вполне могут иметь место быть.</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_2">
<text>Ну так может расскажешь какую?</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_3">
<text>Ну если желаешь, то и расскажу, мне то не жалко(усмехается), будешь слушать?</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_4">
<text>Конечно, с удовольствием послушаю, что сейчас в Зоне можно встретить.(улыбается)</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_5">
<text>Что в Зоне встретить можно я без понятия, а вот про богатые нычки, которые найти желает каждый сталкер, история имеется. Рассказывал её один ветеран, я думаю это правда, а ты сам решай.
Есть одна притча, про удачного сталкера, как звать его не знаю, да наверно уже и никто не знает, ну да ладно. Сталкер тот почил давно. 
Дело такое, сварганил этот сталкер схрончик, да не просто сварганил, а за территорией завода "Росток", а попасть туда...ты и сам знаешь...не так уж и просто. Там какой-то барьер невидимый...не пройти его.
Но есть одно "но", сталкер туда заходи и выходил через аномалию "телепорт". Пока так никто и не смог найти, где эта аномалия. 
Только то, что она на территории "Росток" - это точно. Вот так, если есть желание, попробуй найди этот вход к "жирной" нычке.</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_6">
<text>Дядь Паш, а ведь я уже слыхал про такие "двери". Буду на Ростоке, пошукаю, а вдруг и правда, найду.</text>
</string>
<string id="pritcha_bar_7">
<text>Мне кажется, всё это пьяный бред.</text>
</string>
<string id="tex_pritcha_bar">
<text>Дядя Паша рассказал историю о "жирной" нычке, которую слышал в Баре. Нычка эта сделана за территорией завода "Росток". Попасть к ней можно через аномалию "Телепорт". Вот только где расположена эта аномалия, никто не знает. Известно лишь то, что она на территории завода "Росток".</text>
</string>
	
	
<!--Мамука-->
<string id="mamuka_lopata_vstr_0">
<text>Здорово "норный" сталкер. Ты всё копаешь?(смеётся)</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_vstr_1">
<text>Меченый! Брат, ты ли это? Глазам своим не верю, вот кого уж не думал здесь увидеть. Какими судьбами?</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_vstr_2">
<text>Да вот, был на безе у "Неба", спросил про тебя у Ветрова. Я думал ты ушел из этой пещерки. А ты и не думал, прижился здесь?</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_vstr_3">
<text>Да брат, здесь тихо и спокойно. Речка рядом, красота. Да и эти отвратительные мутанты сюда не лезут. 
Копаю по чуть, иногда хожу на базу, ну или "чистонебовцы" заходят. Правда вот давненько никого не было. Может случилось у них чего?</text>
</string> 
<string id="mamuka_lopata_vstr_4">
<text>Слава Богу, у них всё нормально, просто дел много. Я вот к тебе пришел, разве это плохо(усмехается)?</text>
</string> 	  		 
<string id="mamuka_lopata_vstr_5">
<text>Да ты что, зачем так говоришь, обидеть хочешь Мамуку? Я очень рад видеть друга у себя в гостях.</text>
</string> 	
<string id="mamuka_lopata_vstr_6">
<text>Ладно, ладно, я же пошутил. Кстати, тебе вот Ветров просил продукты передать. Может ещё что-то нужно, говори, если что, помогу.</text>
</string>		
	
	
<!--Вован привет  -->
   <string id="vovan_vstr_dialog_0">
        <text>Ёптать, кого я вижу. Меченый, ты ли это? Какими судьбами, ты же вроде свалил из Зоны?</text>
    </string>
    <string id="vovan_vstr_dialog_1">
        <text>И тебе не хворать Вован. Свалил, да вернулся. Решил ещё разок на тот орден поглядеть, красивый зараза. Он у тебя ещё.(смеётся)</text>
    </string>
    <string id="vovan_vstr_dialog_2">
        <text>(Вован обижено) А я то думал друга навестить зашёл, а ему орден понравился. Нет его уже, продать пришлось, кризис..мать его.</text>
    </string>	
	
	<!--Патрон привет  -->
   <string id="patron_dialog_0">
        <text>Здорово, а ты кто такой? Чего ищешь здесь?</text>
    </string>
    <string id="patron_dialog_1">
        <text>Здорово. Меня звать Меченый, ищу может кто работу предложит какую. А тебя как звать, что-то ты на "ренегата"  похож... как я на балерину.</text>
    </string>
    <string id="patron_dialog_2">
        <text>(усмехается) Ты прав Меченый, я не совсем "ренегат", звать меня Патрон. 
		Принц любезно предоставил мне местечко у себя на базе. Я торговец, а ещё могу арты обменять на патроны.
		"Ренегаты", хоть и бандиты, но пацаны справедливые, просто так никого не обижают. Да думаю ты и сам это понял, иначе бы тебя здесь не было.</text>
    </string>	
	
	
	
<!--Алтын-->
<string id="altin_vstr_0">
<text>Эй парень ты жив? Сейчас я помогу, только аптечку достану. Ведь это тебя звать Алтын? Патрон заждался, а ты тут разлегся(Меченый видит страшные рваные раны, пытается слегка улыбнуться, чтобы подбодрить парня).</text>
</string>
<string id="altin_vstr_1">
<text>Брат, уже поздно, похоже Алтын отжил своё. Бесполезно, аптечка уже мне не поможет.</text>
</string>
<string id="altin_vstr_2">
<text>Да ты что такое говоришь, ты еще совсем молодой, сейчас я тебя перевяжу.</text>
</string>
<string id="altin_vstr_3">
<text>Тебя как звать, брат? Спасибо, что пытаешься помочь, но сосыч меня не хило порвал, ты и сам видишь. Патрон тебя за мной послал?</text>
</string> 
<string id="altin_vstr_4">
<text>Меня звать Меченый. Да, Патрон послал меня встретить тебя, так-как ты не выходил на связь.</text>
</string> 	  		 
<string id="altin_vstr_5">
<text>Эта тварь ПДА разбила, кейс забирай, отнеси Патрону. Я сосыча ранил слегка, он убежал. Всё Меченый, вот она...холодно мля. Уходи...пока эта сука не вернулась...ну вот и свет...меня уже ждут....</text>
</string> 	
<string id="altin_vstr_6">
<text>Прощай Алтын(закрывает глаза мертвому Алтыну), ты был смелый парень и сталкер.</text>
</string>			
	
	
<!--Ровный отдал арт  -->
   <string id="rovn_art_dialog_0">
        <text>Ну что Ровный, раз больше нет никаких просьб и пожеланий, пойду я наверно.</text>
    </string>
    <string id="rovn_art_dialog_1">
        <text>(Крутит артефакт в руках) Меченый, слышь чего, погоди. Ты возьми артефакт, он конечно дорогой, и продать я его вполне могу. Только вот тебе он точно нужнее, возьми, Евген был бы точно не против.
	Да и арты он искал, не для того чтобы продать, а чтобы изучить их, странные они эти ученые, но мне он понравился как человек. 
	Возьми на память об Евгении, пусть этот "Череп" тебя защищает. А мне пацаны попроще артов натаскают(усмехается). </text>
    </string>
    <string id="rovn_art_dialog_2">
        <text>Ну спасибо Ровный. Неожиданно конечно, но я не откажусь. Пусть земля будет пухом Евгену. Я его буду помнить. Ну мне действительно пора, бывай Ровный. Надеюсь ещё увидимся.</text>
    </string>		
	
	
<!--Немой-->
<string id="nemoy_raz_0">
<text>Здорово. Ты случайно не знаешь, где мне найти сталкера по имени Немой?</text>
</string>
<string id="nemoy_raz_1">
<text>Здорово, случайно знаю. Я Немой, а ты кто такой будешь?</text>
</string>
<string id="nemoy_raz_2">
<text>Меня звать Меченый, Музыкант сказал, что ты можешь инфу подкинуть о тайнике Черного Сталкера.</text>
</string>
<string id="nemoy_raz_3">
<text>Меченый? Известная личность. Что, тоже решил счастья попытать? Смотри, это может плохо закончится. 
Я когда-то пытался найти этот чертов тайник, почти добрался, а потом...ничего не помню, как отшибло. Где был, зачем, очнулся на пустыре каком-то. Потом, через какое-то время я вспомнил, что искал тайник, а вот где он, как вырезало из памяти.</text>
</string> 
<string id="nemoy_raz_4">
<text>Ну так прям ничего и не помнишь? Может хоть примерно? А почему тебя звать то Немой, ты вон как разговариваешь(смеётся)?</text>
</string> 	  		 
<string id="nemoy_raz_5">
<text>Я тебе вот что скажу, вроде как лес какой-то был, а может и нет. Ты попробуй на Кордоне инфу поискать, может кто чего и подскажет. 
А Немой, да хрен его знает, у меня после тех поисков в голове что-то нарушилось, иногда накатит, забываю, что умею разговаривать, молчу и всё, а потом, через день-два, вроде и ничего, отпускает. Вот такая хрень.</text>
</string> 	
<string id="nemoy_raz_6">
<text>Да уж, странно. Ну спасибо хоть за наводку про Кордон, буду там узнавать, что к чему.</text>
</string>				
	
	
	
<!--Волк о Черном Сталкере-->
<string id="volk_black_st_0">
<text>Волк, а может ты мне подскажешь? Ты ведь слышал легенду о Черном Сталкере?</text>
</string>
<string id="volk_black_st_1">
<text>Да кто же её не слышал, вся Зона знает эту легенду. Первый Сталкер, который добрался до Саркофага.</text>
</string>
<string id="volk_black_st_2">
<text>А про тайник Черного Сталкера, ничего не слышал?</text>
</string>
<string id="volk_black_st_3">
<text>Меченый, ты что, правда думаешь, что тайник существует? Это же просто легенда...выдумка.</text>
</string> 
<string id="volk_black_st_4">
<text>Волк, а ты сам то веришь в то, что сейчас сказал? Чего глаза опустил? Давай колись, что знаешь?</text>
</string> 	  		 
<string id="volk_black_st_5">
<text>Да ничего я особо и не знаю. Слышал, что те, кто пытался тайник найти плохо закончили. Меченый, ты мне хоть и друг, но сам понимаешь, информация, тем более такая, стоит недёшево.</text>
</string> 	
<string id="volk_black_st_6">
<text>Волк, да ты не меньжуйся, я все понимаю, что нужно, говори.</text>
</string>	
	
	
<!--Гробовщик о Черном Сталкере-->
<string id="grobow_dlack_dialog_0">
<text>Гробовщик, вопрос у меня к тебе имеется. Ответишь?</text>
</string>
<string id="grobow_dlack_dialog_1">
<text>Ну смотря, что за вопрос, задавай.</text>
</string>
<string id="grobow_dlack_dialog_2">
<text>Нужна информация по Черному Сталкеру, мне шепнули, что ты можешь её подсказать.</text>
</string>
<string id="grobow_dlack_dialog_3">
<text>Вон чего. А что за информация тебе нужна? Да и стоит она недёшево.</text>
</string> 
<string id="grobow_dlack_dialog_4">
<text>Меня интересует, где Черный Сталкер мог заныкать тайник свой, в котором его ПДА хранится.</text>
</string> 	  		 
<string id="grobow_dlack_dialog_5">
<text>Вот даже как, тебе ПДА его нужно. Да, за ним многие охотились, да только где они все...вопрос.</text>
</string> 	
<string id="grobow_dlack_dialog_6">
<text>Гробовщик, что я должен сделать, чтобы ты поделился со мной информацией.</text>
</string>		
	
	
<!--Перебор о Черном Сталкере-->
<string id="perebor_black_st_0">
<text>Здорово. Значит, Перебор это ты?</text>
</string>
<string id="perebor_black_st_1">
<text>Здорово парень. Ну, допустим я. А ты кто такой у нас будешь?</text>
</string>
<string id="perebor_black_st_2">
<text>Меня звать Меченый. Мне Гробовщик сказал, что ты помочь можешь, в одном деле.</text>
</string>
<string id="perebor_black_st_3">
<text>Меченый, не слыхал. Гробовщик серьёзный пацан. Раз он сказал, значит могу. Что за дело?</text>
</string> 
<string id="perebor_black_st_4">
<text>Я решил отыскать тайник Черного Сталкера, а ты можешь подсказать инфу по этому вопросу. Гробовщик так сказал.</text>
</string> 	  		 
<string id="perebor_black_st_5">
<text>Ёпсель, ещё один с ума сошел. Этот тайник многим не давал покоя. Ну я конечно могу рассказать то, что знаю, но...</text>
</string> 	
<string id="perebor_black_st_6">
<text>Я понял, информацию нужно отработать. Я прав?</text>
</string>		
	
<!--Галушка о Черном Сталкере-->
<string id="galuschka_black_st_0">
<text>Здорово. Степана Галушку, не подскажешь где найти?</text>
</string>
<string id="galuschka_black_st_1">
<text>Здорово. А зачем он тебе? Ты вообще кто?</text>
</string>
<string id="galuschka_black_st_2">
<text>Меня звать Меченый. Разговор у меня к нему  имеется. Хотел лично от него услышать историю, о том, как спас его Чёрный Сталкер.</text>
</string>
<string id="galuschka_black_st_3">
<text>Меченый? Слышал я про тебя. Степан Галушка - это я, будем знакомы. Ты серьёзно, про историю с Черным Сталкером, или так...подколоть хотел?</text>
</string> 
<string id="galuschka_black_st_4">
<text>Да нет Степан, никаких подколок. Меня действительно интересует та история. Желательно как можно подробнее.</text>
</string> 	  		 
<string id="galuschka_black_st_5">
<text>Знаешь что, наверно судьба тебя ко мне привела, а может и сама Зона. Выслушай меня, а там уж сам решай, дело у меня к тебе будет одно.</text>
</string> 	
<string id="galuschka_black_st_6">
<text>Хорошо Степан. Что ты хотел рассказать?</text>
</string>		
	
	
	
<!--Степан дал патроны -->
   <string id="galuschka_patr_dialog_0">
        <text>Ты ещё что-то хотел сказать Степан?</text>
    </string>
    <string id="galuschka_patr_dialog_1">
        <text>Меченый, вот возьми, тебе думаю пригодится там.</text>
    </string>
    <string id="galuschka_patr_dialog_2">
        <text>Вот это спасибо, патроны мне действительно не помешает.</text>
    </string>		
	
	<!--Бар марципан -->
   <string id="v_bar_dialog_0">
        <text>Марципан, у меня к тебе ещё один вопрос имеется.</text>
    </string>
    <string id="v_bar_dialog_1">
        <text>Ну так спрашивай, коли знаю, отвечу.</text>
    </string>
    <string id="v_bar_dialog_2">
        <text>Ты знаешь что-нибудь о Черном Сталкере? Вернее о том, где может быть его схрон, который покоя многим не даёт.</text>
    </string>	
	
	
	<!--Шуруп миниган -->
   <string id="schurup_minigan_dialog_0">
        <text>Шурупыч, вопрос к тебе, серьёзный.</text>
    </string>
    <string id="schurup_minigan_dialog_1">
        <text>Ну прям уж такой и серьёзный?(смеётся) Спрашивай, какие проблемы.</text>
    </string>
    <string id="schurup_minigan_dialog_2">
        <text>Я знаю, что у тебя есть чертежи, которые, мне очень нужны.</text>
    </string>
	
	
	
<!-- Черный Сталкер -->
<string id="dialog_black_st_0">
<text>Здорово. Так ты и есть таинственный Чёрный Сталкер?</text>
</string>
<string id="dialog_black_st_1">
<text>Здорово Стрелок. А ты что, другого представлял?</text>
</string>
<string id="dialog_black_st_2">
<text>Ну честно признаться...да. А ты вон, не плохо для мертвого выглядишь(усмехается).</text>
</string>
<string id="dialog_black_st_3">
<text>Слежу за собой(вроде улыбается). Ладно, я не для этого с тобой встретился. Ты единственный, кто добрался до моего схрона и остался жив. Стрелок, Зона к тебе благосклонна, и ты это знаешь.</text>
</string> 
<string id="dialog_black_st_4">
<text>Ну по правде сказать, могла бы она и ещё чуток благосклоннее быть(усмехается). Я надеюсь мы с тобой мирно разойдемся?</text>
</string> 	  		 
<string id="dialog_black_st_5">
<text>Стрелок, я же не убийца какой, конечно. Я хотел тебе подарок сделать. ПДА, как я сказал, мне уже не нужно, пользуйся на свое усмотрение. И вот тебе ещё от меня, держи. А теперь иди и не оглядывайся, удачи тебе Стрелок, хотя теперь...ты Меченый(усмехается). </text>
</string> 	
<string id="dialog_black_st_6">
<text>Честно признаюсь, неожиданно. Спасибо, ну и тебе удачи, а мне и вправду пора.</text>
</string>	
	
	
<!--ДЛЯ ТЕСТОВ  -->
   <string id="eto_test_0">
        <text>Сделаем тест</text>
    </string>
    <string id="eto_test_1">
        <text>Сделаем</text>
    </string>
    <string id="eto_test_2">
        <text>Ну и хорошо.</text>
    </string>		
	
	
	
<!--Коперник о дочке-->
   <string id="kopernik_arina_dialog_0">
        <text>Ладно Коперник, зайду может ещё. Ну я наверно пойду...</text>
    </string>
    <string id="kopernik_arina_dialog_1">
        <text>Меченый, минуту...Могу я тебя попросить вот о чем, здесь со мной моя дочь, отчаянная девчонка, вся в меня. Она изучает местную живность, так вот, ей нужен человек для какого-то там, как она говорит, серьезного дела.
		У меня сейчас с людьми напряг, может поговоришь с ней, что там у неё за дело, а то она с меня с живого не слезет. Если что, она на верхнем этаже, звать её Арина.</text>
    </string>
    <string id="kopernik_arina_dialog_2">
        <text>(Усмехнувшись) Хорошо, зайду сначала к Арине, узнаю, что там у неё за..."серьезное" дело, думаю отец Леонид не очень торопится, и не будет в обиде. Ох уж эти дети(смеётся).</text>
    </string> 	
	
	
	
<!--Бурый Бар-->
   <string id="buriy_dialog_0">
        <text>Здорово сталкер. Вижу новое лицо в Баре, дай думаю познакомлюсь. Меня здесь все Бурым зовут. Ты выпить-закусить сюда, али работу ищешь?</text>
    </string>
    <string id="buriy_dialog_1">
        <text>Здорово Бурый, меня Меченым кличут. Я сюда и выпить-закусить, ну и по делам своим. А ты что, работёнку можешь предложить?</text>
    </string>
    <string id="buriy_dialog_2">
        <text>(Присвистнув) Меченый, вот это встреча, значит сама Зона нам велела встретиться. Есть у меня одно дельце, вот как раз с тобой я и могу им поделится.</text>
    </string> 	
		
	
	
	
<!-- Липа -->
<string id="dialog_lipa_kontr_0">
<text>Святая икона...Липа, а Бурый сказал погиб ты. Меня вот попросил диск твой поискать, сам он его так и не нашел.</text>
</string>
<string id="dialog_lipa_kontr_1">
<text>Меченый, да ты не бойся меня, я не убиваю людей...в нынешнем состоянии. Это я теперь знаю, в Зоне не все контроллеры агрессивны. </text>
</string>
<string id="dialog_lipa_kontr_2">
<text>Я то это буду знать, но другие сталкеры  этого не знают, а тут Бар рядом, тебя ведь пристрелить могут. Что вообще произошло с тобой?</text>
</string>
<string id="dialog_lipa_kontr_3">
<text>Не пристрелят, я знаю. Ты нашел диск, пусть Бурый сам решает теперь, что делать с информацией. На диске инфа по артам, где их можно стопроцентно найти. Тебе эта инфа не нужна, поверь мне.
Бурый тебе ведь сказал, что я попал под контрика. Меня отбили, тот контроллер был из тех, которые ненавидят людей. Мне повезло, что сразу не убил. Мозги у меня "кипели", потом вроде полегчало, но что-то со мной произошло. 
Я стал слышать мысли людей, и стал видеть то, что может  произойти. Стал чувствовать артефакты как собака, на запах. Потом стал замечать, что на меня смотрят как на дурочка, посмеиваются в мою сторону.
Спасибо Бурому, в обиду не давал меня, я ему и рассказал про диск. Он конечно всерьёз это не принял, но я уже знал, что будет дальше...я про нашу встречу. Ну и как-то я заметил, что тело начало меняться, пошла мутация.
Я сказал Бурому, что пойду на Свалку...и все, теперь я то, что есть. Вот такая история. </text>
</string> 
<string id="dialog_lipa_kontr_4">
<text>Понятно, жаль, что так с тобой всё вышло. А почему ты говоришь, что мне не нужна инфа по артам? Мне ведь они тоже не помешают.</text>
</string> 	  		 
<string id="dialog_lipa_kontr_5">
<text>Ты...Стрелок, и давай не будем об этом, я не для этого с тобой здесь встретился. У меня для Бурого есть подарок, артефакт. 
Ты передай ему, он хороший человек, а у тебя будет этих артов...больше чем достаточно(усмехнулся). Теперь иди, и не жалей меня, мне кажется, что я именно этим и хотел стать, значит так было нужно. </text>
</string> 	
<string id="dialog_lipa_kontr_6">
<text>Прощай Липа, я передам Бурому твой подарок. Желаю удачи тебе парень.</text>
</string>	
	
	
	
<!--Михась Бар-->
   <string id="mixas_bar_dialog_0">
        <text>Здорово радиоактивное мясо(усмехается). Работу небось ищешь? Давай знакомится, меня Михась звать, а ты кто у нас?</text>
    </string>
    <string id="mixas_bar_dialog_1">
        <text>Здорово Михась, а ты дерзкий(улыбается). Меня Меченым зови. Почему работу, может выпить зашёл. А ты что, можешь предложить что-то дельное?</text>
    </string>
    <string id="mixas_bar_dialog_2">
        <text>(Удивленно) Меченый, наслышан я о тебе, легенда Зоны(смеётся). Могу подогнать одну задачку, оплату гарантирую неплохую.</text>
    </string> 	
	
	
	
	<!--Петренко встреча-->
   <string id="petrenko_dolg_bar_dialog_0">
        <text>Какие люди и без охраны. Меченый! Ты ли это? Какими судьбами? Здорово бродяга.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_dolg_bar_dialog_1">
        <text>Приветствую полковник. Да вот решил в гости заглянуть, вдруг чего интересного подкинете.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_dolg_bar_dialog_2">
        <text>Это хорошо, что заглянул и готов к делу. Я видимо как раз тебя и ждал, на мой взгляд, ты самая подходящая кандидатура для задания, которое я хочу предложить.</text>
    </string> 	
	
	
	<!--Иванцов встреча-->
   <string id="ivancov_vstr_dialog_0">
        <text>Здравствуй Меченый. Рад видеть тебя. Как жизнь то?</text>
    </string>
    <string id="ivancov_vstr_dialog_1">
        <text>Здравствуй капитан. Я тоже рад видеть тебя в здравии. Жизнь потихоньку идет, вот видишь, опять я здесь. За периметром не нашел я свое место(усмехается).</text>
    </string>
    <string id="ivancov_vstr_dialog_2">
        <text>Майор я уже(улыбается). Ты как, время есть? Мне нужен человек, для одного важного дела. Я сейчас занимаюсь отслеживанием передвижений мутантов, короче, мне нужна помощь. </text>
    </string> 
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	 
	 
</string_table>
