<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!--Дикий-->
  <string id="dikyi_zadan_0">
<text>Здорово. Это ты что ли Вован Дикий, чего хотел?</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_1">
<text>Здорово Меченый. Да поговорить нужно, посекретничать.</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_2">
<text>Ну давай посекретничаем. Говори, чего нужно? Я весь во внимании.</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_3">
<text>Ну как бы это сказать. Ты ведь знаешь, что тут есть блок-пост наймов?</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_4">
<text>Знаю конечно. А что не так с этим постом, там вроде сейчас никого?</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_5">
<text>Ну вот и хорошо, что никого. Был у меня дружок один, из наймов. Так вот, он мне шепнул, что на посту этом, есть ПДА, а в нем инфа. 
Правда она(инфа) зашифрована, но это не проблема, я можно сказать - хакер, ломану по быстрому. 
Инфа о тайнике, в тайнике  деньжата есть, и артов пару - крутых.
ПДА это вроде их главарь потерял. Его уже грохнули где-то в Зоне, а про ПДА забыли - не до него было. Дружок говорит, что оно там, это точно.  
Ты приносишь ПДА, я его ломаю, говорю тебе где тайник, ты его забираешь, мне деньги и арт один -  тебе второй. Ну и все то, что там еще будет, согласен? </text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_6">
<text>Заманчиво, а давай попробуем.</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_7">
<text>Нет Дикий, походу туфту ты гонишь, я отказываюсь.</text>
</string>

 <string id="dikyi_zadan_prines_0">
<text>Твою медь, Дикий, там наймов пачка была, что за хрень?.</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_prines_1">
<text>Меченый, какие на хер наймы, там же чисто было. То есть ПДА ты не нашёл?</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_prines_2">
<text>Да не ссы, было там их человек пять. Они не ждали меня, я отделался легким испугом, а они даже ничего не поняли.</text>
</string>
<string id="dikyi_zadan_prines_3">
<text>Ну ты и вправду крутой пацан, не зря Боров тебя зауважал. Так, поглядим, что тут. 
Мне нужно немного времени. Там Боров чего-то хотел, может узнаешь, - если желание есть.</text>
</string>
<string id="tex_dikyi">
<text>Дикий просит найти ПДА на блок-посту наймов. Пост на Складах.</text>
</string>

<!--Borov 2-->
  <string id="borov_dva_zadan_0">
<text>Боров, ты хотел поговорить?</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_1">
<text>Да Меченый, - если ты не против, - есть разговорчик.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_2">
<text>Да нет,- в принципе не против,- давай поговорим. О чем?</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_3">
<text>Ты знаешь, что я был главарем бандитской группировки. Но я, как человек разумный и смотрящий немного вперед, имел дружеские отношения с некоторыми представителями других группировок.
Например со Скрягой, хотя он не очень поверил в то, что я жив, даже испугался. Я ему привел достаточно веские аргументы, о которых мог знать только я и он. </text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_4">
<text>Не пойму я, к чему ты клонишь? Кстати, я не говорил, ведь после того как я завалил "Борова", меня хотели вальнуть. 
Даже киллера подослали, но ни хрена не получилось. Вот такие дела, - а ты говоришь купаться, вода то холодная. Чего рот открыл? Я тебя внимательно слушаю.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_5">
<text>Вот падлы, крепко засели молодцы - ладно, разберемся. Короче, тема такая: нужно дойти до Скряги и расспросить об одном человечке, Михе Козыре - это мой друг и помощник, правая и левая рука. 
После "путча", мы с ним разминулись - так нужно было. Недавно он кинул мне послание, что примкнул к "Свободе", у него должна быть одна вещичка - ключик электронный.
Ты поспрашивай у Скряги на эту тему, но знай: Скряге, не зря погоняло такое дали, снега зимой не выпросишь за так - уловил?
Вот тебе письмо для Михи, отдай ему, тогда он тебе поверит. Через смс мы с ним догорились не связываться. Я ему сказал: придет человек с письмом. Ну, удачи.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_6">
<text>Я постараюсь найим Миху.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_7">
<text>Извиняй Боров, дел по самые уши, может позже заскочу.</text>
</string>

 <string id="borov_dva_zadan_prines_0">
<text>Привет Боров, смотрю народец то прибывает.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый, да почутка, не все пацаны хотят беспредельничать. Ну, что там по моему вопросу?</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_prines_2">
<text>По твоему вопросу всё нормально. Козырь жив, вот твой ключ. Он его берег как зеницу ока. Скоро он сам тебе всё расскажет.</text>
</string>
<string id="borov_dva_zadan_prines_3">
<text>Это отличная новость. Вот держи, надеюсь этого хватит.</text>
</string>
<string id="tex_borov_dva">
<text>Разузнать про Миху Козыря и про электронный ключ. Ключ забрать и принести Борову. Спросить про Миху у Скряги.</text>
</string>


<!--Скряга -боров-->
  <string id="skraga_tri_zadan_0">
<text>Здорово Скряга, я по твою душу.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_1">
<text>Привет Меченый, ты от Борова? Он сообщил, - мля прямо мистика. Я даже не знал, что у него брат есть, как-то тихо у них смена власти произошла.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_2">
<text>Ладно, "знал - не знал", меня это мало волнует. Ты знаешь зачем я пришел, что можешь сказать про Миху Козыря?</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_3">
<text>А что я могу сказать: я торговец, продаю, покупаю. И продаю не только патроны и жратву, понимаешь?</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_4">
<text>Да, прекрасно понимаю, не дурак чай, инфу ты тоже за так, - понятное дело не дашь. Что нужно? Выкладывай.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_5">
<text>А нужно мне, не много не мало - "Цветочек аленький". Чего глаза округлил? Артефакт такой, не видел ни разу, - а он есть. 
Спроси про него у профессора Пестрецовой. Да, я знаю такую, как-то помогал достать кое-какую аппаратуру для неё.
\nВот принесёшь его, и мы продолжим нашу беседу.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_6">
<text>Ну ты Скряга...и скряга. Ладно "сестрица Аленушка", жди.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_7">
<text>Да ты умом либо тронулся, сказок начитался с Паном Марцепаном, я пас.</text>
</string>

 <string id="skraga_tri_zadan_prines_0">
<text>Здорово буржуй. Заждался? </text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ты чего обзываешься? Мне тоже нужно как-то крутиться. У меня за периметром семья, а на одних "медузах" далеко не уедешь.</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_prines_2">
<text>На, держи свой цветочек, - "Аленушка" блин. Так где я могу увидить Миху Козыря?</text>
</string>
<string id="skraga_tri_zadan_prines_3">
 <text> Да здесь он. Прогуляться пошел. Иди к люку с задвижкой, он обычно туда выходить свежим воздухом среди сосен подышать.</text>
</string>
<string id="tex_skraga_tri">
<text>Разузнать про Миху Козыря и про электронный ключ. Спросить про Миху у Скряги. За инфу Скряга просит артефакт "Аленький Цветочек". Про арт можно узнать у Профессора Пестрецовой.</text>
</string>

<!-- Пестрецова про арт-->
<string id="nina_2_infa_0">
<text>Здравствуйте Профессор. Вот и опять мы с вами встретились. Вы не против если я буду называть вас по имени?</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_1">
<text>Привет Меченый. Конечно нет. Ведь ты не просто поболтать зашёл, - рассказывай, что случилось?</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_2">
<text>Да Нина, вы правы. У меня к вам вопросец имеется, нужна информация по арту одному.</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_3">
<text>Что за артефакт? Спрашивай, если я что-то знаю, то постараюсь помочь.</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_4">
<text>Нужна мне информация по артефакту "Аленький Цветочек". Где его можно найти, и реально ли это вообще?</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_5">
<text>Ух ты, действительно, редчайший артефакт. Это кто же такой захотел заиметь? И кто, - если не секрет, - сказал, что я могу дать по нему информацию?</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_6">
<text>Скряга, знаете такого? Он сказал, что знаком с вами.</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_7">
<text>Да-да, знаком, как-то он мне доставал кое-что. Ну что же, тогда слушай и запоминай, но можешь и записать.</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_8">
<text>Я слушаю, - просто само внимание.</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_9">
<text>В общем так: арт этот рождается примерно раз в год. Рождается он только в одном месте - на Радаре в лесу. Я точно знаю, что в прошлом году он был там найден. 
Тебе кстати повезло - датчики помнишь ставил, - они фиксируют новый артефакт.
Так что ищи его в Лесу, где точно - я сказать не могу.  Будь осторожен, этот арт облюбовали химероволки, может пахнет он как-то, или ещё чего, - не знаю. 
Ты если найдешь этот "Аленький Цветочек", зайди потом ко мне, я хотя бы погляжу на него. 
На Радар  можешь перейти с Янтаря. 
Переход в углу где экскаватор стоит: на пригорок нужно подняться, там тропка еле заметная. 
Назад с Радара можешь вернуться там же где выйдешь.\n Ну что, удачи тебе Меченый, я жду тебя. Вот возьми, пригодиться. 
И давай уже на "ты" перейдем, хватит "выкать"(улыбается).</text>
</string>
<string id="nina_2_infa_10">
<text>Спасибо тебе Нина, надеюсь всё будет нормально, на обратном пути я обязательно %c[255,1,255,255]ЗАЙДУ.</text>
</string>

<!-- Пестрецова про арт диалог 2-->
<string id="nina_2_1_infa_0">
<text>Привет Нина, ну вот я вроде и вернулся.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_1">
<text>Привет Меченый. Ну и как, что там с "Аленьким Цветочком", я не ошиблась в расчетах?</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_2">
<text>Да нет, не ошиблись. Замучился я конечно по лесу рыскать, всех мутантов на уши поднял.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_3">
<text>Да уж я представляю, там наверно снорки стаями за тобой прыгали, ведь это их излюбленное место обитания.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_4">
<text>Ладно бы снорки, там ещё и пси-собаки прибежали, - видать тоже на "цветочек" полюбоваться захотели.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_5">
<text>Ну я вижу ты со всеми этими любителями красоты удачно справился? Или что-то ещё, химероволки?</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_6">
<text>(Кивает головой), эти уже сразу там, прямо около арта сидели - пялились на него. Любители красоты, мать их.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_7">
<text>Ух-х, у меня аж мурашки по коже. Как же ты их одолел? Я знаю, что это очень сильный мутант?</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_8">
<text>И этих уложил, и потом ещё  двое любителя красоты подтянулись, я и их успокоил. Вот, поглядите на что они так пялились(показывает артефакт Нине).</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_9">
<text>Ух ты, красотища. Да уж, действительно, "Аленький Цветочек", - жаль он один такой был.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_10">
<text>Да нет, был он не один, вот ещё(достает артефакт, Нина ойкает от увиденного). Я же обещал тебе подарить цветы, вот держи. Правда, это малость другой "цветочек", но ни чуть не хуже(улыбается).</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_11">
<text>Меченый, этого не может быть, не верю своим глазам. Это действительно чудо, вот так подарок, спасибо огромное. 
А мне даже отблагодарить тебя нечем. Хотя, ты знаешь есть подарок: в том месте, где ты вышел сюда с Радара, тайник должен быть, - погляди, может найдешь. </text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_12">
<text>Тайник - это хорошо, а то поиздержался, на этих мутановолков почти весь запас картечи перевёл.</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_13">
<text>Ну а что бы лучше искалось, вот тебе ещё подарок...</text>
</string>
<string id="nina_2_1_infa_14">
<text>Ух ты, аж голова закружилась. Ты отлично целуешься - ладно Нина, пора мне, а то небось меня уже похоронили.</text>
</string>


<!-- Miha Koz-->
<string id="miha_infa_0">
<text>Ну здорово, это ты Миха Козырь?</text>
</string>
<string id="miha_infa_1">
<text>А в чем дело, я вроде ничего плохого никому не делал, ты кто вообще?</text>
</string>
<string id="miha_infa_2">
<text>Не волнуйся, я от Борова, - меня Меченый звать, - вот возьми, это что бы ты поверил.</text>
</string>
<string id="miha_infa_3">
<text>(Козырь внимательно читает послание).</text>
</string>
<string id="miha_infa_4">
<text>Ну что, прочитал, теперь твоя душа спокойна, ключ у тебя?</text>
</string>
<string id="miha_infa_5">
<text>Да, прочитал, это хорошая новость, я несказанно рад, что Семеныч жив.</text>
</string>
<string id="miha_infa_6">
<text>Семеныч? Так что с ключом то, он у тебя?</text>
</string>
<string id="miha_infa_7">
<text>Ну это для тебя он Боров, а для меня просто Семёныч. Он мне жизнь спас, когда мы с ним вместе зону топтали, правда не эту, а ту, что в Воркуте - 10 годков, от звонка до звонка.</text>
</string>
<string id="miha_infa_8">
<text>Ну Семёныч так Семёныч, - с ключом то что?</text>
</string>
<string id="miha_infa_9">
<text>С ключом все нормально, спрятан он. Я когда сюда шёл, заходил на Бар, там дружок у меня есть - дядя Паша. Так вот, я ему всё рассказал - он человек верный. 
Короче, он спрятал ключ, сказал так будет надежнее и мне спокойнее. 
Я ему смс сейчас кину, - что ты придешь от меня,- он скажет что и как. Ему я доверяю как сам себе - человек поверенный.</text>
</string>
<string id="miha_infa_10">
<text>Дядю Пашу я знаю хорошо, но всегда интересно узнать о человеке что-то новое. Пойду я тогда на Бар, а ты можешь двигать к Борову. 
Он в домике рядом с дорогой, которая идет от входа на базу. </text>
</string>

<!--д Паша-->
  <string id="diadya_zadan_0">
<text>Здорово дядя Паша. Это я тот парень, который должен к тебе подойти от Михи Козыря.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_1">
<text>Здоровеньки були, вот так-так, ты наверно удивлен?</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_2">
<text>Ну если скажу нет, слукавлю. Скажу честно - да.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_3">
<text>Меченый, Миху я знаю давно, и Борова тоже знаю давно. Вместе мы на Воркуте были, вот только после освобождения пути наши разошлись. 
Миха с Боровом ушел, я пошел своей дорогой, но с Мишей мы поддерживали связь. Потом вот сюда попали... - Миха звал к Борову, да и тот был не против. 
Вот только не захотел я быть,- как это сказать,- на другой стороне. Я вот с ребятами - со сталкерами хорошо ужился. Я им помогаю, они мне, да ты и сам видишь, чего говорить.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_4">
<text>Все ясно, помотало видимо тебя дядь Паш.
Ну а что с ключом, - про который Козырь говорил, - ведь он у тебя?</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_5">
<text>Меченый, ключ я припрятал, я не знаю от чего он, и зачем - не моё дело. Миша сказал, что брат Борова очень хотел заиметь этот ключик, я просто решил помочь другу. 
Сюда то уж эти отморозки не сунуться.\nВ общем тема такая: 
ну не могу я так тебе его сейчас отдать, мне опять нужна твоя помощь. 
Дело то плевое, масло нужно оружейное, а то у меня уже кончилось...чем стволы смазывать?\n Ты у Шурупа, - на Складах спроси, - у него должно быть.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_6">
<text>Дядь Паш, ты меня не устаешь удивлять. Шурупа тоже знаешь, не такой уж ты и простой...как кажешься. 
С Шурупом мы нормально общаемся. Схожу, куда же деваться.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_7">
<text>Дядь Паш, честно, одолел уже: сходи, найди. Я чего, пацан что ли. Чуть позже схожу.</text>
</string>

 <string id="diadya_zadan_prines_0">
<text>Приветсвую славного мастера. Ну что, заждался?</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_prines_1">
<text>От весельчак. Чегой-то настроение хорошее. Что с оружейным?</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_prines_2">
<text>Вот держи, канистру целую достал - свежак. Шурупу из-за периметра доставили. Давай ключ, а то мне уже пора.</text>
</string>
<string id="diadya_zadan_prines_3">
<text>Ключик возьмешь сам, он спрятан в ангаре - здесь на Баре. Знаешь где Пличко дежурит, вот с правой стороны, если смотреть на него. 
Попасть туда можно через крышу. Рюкзак в контейнерах - найдешь сразу.</text>
</string>
<string id="tex_diadya">
<text>За ключ дядя Паша попросил принести оружейного масла. Взять его можно у Шурупа.</text>
</string>

 <!--Шурупыч-->
  <string id="shurup_svob_snova_zadan_0">
<text>Здорово Шуруп. В гости вот решил зайти. Ты не против?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_1">
<text>Привет Меченый. Я всегда тебе рад, но ты ведь просто так не заходишь.  Может по соточке, с устатку?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_2">
<text>А что, можно и по соточке, а то замотался уже. Давай.</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_3">
<text>Вот, держи. Ты рассказывай: как сам, что случилось? Мы с Митькой послушаем. Правда  Митяй?(Митька кивает в ответ)</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_4">
<text>Хух, нормально пошла. Что рассказать: мне нужно оружейное масло. Сказали есть у тебя. Поделишься? 
Нужна канистра масла. Это для дяди Паши. Знаешь такого?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_5">
<text>Дядю Пашу знаю, и масло дам.  Меченый, при всем моём к тебе уважении - ты пойми меня правильно, раз подвернулся такой случай. Короче, мне нужны чертежи токарного станка.
Да - да, хочу собрать. У меня есть поломанный, нужно отремонтировать. Это нужная вещь. Я знаю где можно поискать чертежи: на Свалке - на территории ангара, и в Тёмной Долине - в цеху, который, над входом в х18?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_6">
<text>Шуруп, ну вечно ты что-нибудь придумаешь. Ладно, готовь масло, что найду, принесу.</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_7">
<text>Извиняй Шурупыч, но не в этот раз.</text>
</string>

 <string id="shurup_svob_snova_zadan_prines_0">
<text>Здорово самоделкин. Ну что, канистру с маслом подготовил?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_prines_1">
<text>Меченый, наконец-то, я уже волноваться начал. Как успехи?</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_prines_2">
<text>На вот, держи, всё, что нашел. Я в чертежах разбираюсь как ботаник в строительстве.</text>
</string>
<string id="shurup_svob_snova_zadan_prines_3">
<text>Братан, это как раз то что нужно. Вот твоя канистра - привет дяде Паше.</text>
</string>
<string id="tex_shurup_svob_snova">
<text>Шуруп просит поискать чертежи. Чертежи могут быть на территории ангара - Свалка, и на территории цеха который над входом в х18 - Тёмная.</text>
</string>

 <!-- Miha dva-->
<string id="miha_dva_infa_0">
<text>Здорово Миха, добрался?</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_1">
<text>Здорово Меченый. Да, все нормально. Ну а раз ты тут, значит и ключ принёс?</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_2">
<text>Принёс, куда я денусь. Правда не все так просто оказалось, но нам не привыкать(смеётся).</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_3">
<text>Ну и хорошо, что все хорошо, а когда хорошо, то это ещё лучше(улыбается).</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_4">
<text>Ну ты и завернул. У меня тут с Диким еще тема есть, пора мне.</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_5">
<text>Спасибо тебе браток, вот возьми - пригодиться.</text>
</string>
<string id="miha_dva_infa_6">
<text>О-о, это вещь, картечь - самое то. Спасибо, всех благ тебе.</text>
</string>

<!-- Dikii prodol-->
<string id="dikoi_pro_infa_0">
<text>Привет Врвчик. Ну что, пда ломанул?</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_1">
<text>Здорово Меченый. Ломанул, там что-то ничего путного не оказалось.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_2">
<text>Что, совсем ничего интересного нет?</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_3">
<text>Да хрен его знает, может тебе и будет интересно, есть одна запись.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_4">
<text>Ну говори, что за запись?</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_5">
<text>(Достает пда читает), "Припять, в гостинице Борис - он знает." Что он знает, и что за Борис? Муть какая-то. По ходу дружок наплел про тайник и арты, вот гад.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro_infa_6">
<text>В Припяти говоришь, узнаем что это за Борис. Ты не расстраивайся раньше времени, проверю, если что найду - поделимся, я не жадный.</text>
</string>

<!--Борис-->
<string id="boris_zadan_0">
<text>Господи, а ты кто такой, тоже что ли профессор? Напугал, ей богу.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_1">
<text>Нет, я не профессор, я Борис. А ты кто, и не бойся, я не кусаюсь.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_2">
<text>Борис! Не может быть, это про тебя значит в пда написано?</text>
</string>
<string id="boris_zadan_3">
<text>В каком пда, и что там написано?</text>
</string>
<string id="boris_zadan_4">
<text>В пда одного погибшего наёмника написано: "Припять, гостиница, Борис - он знает". Вот я и пришел поглядеть, что это за Борис.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_5">
<text>Да, Борис - это я. Знал я когда-то наемника - Ден Кастет, погиб значит. 
Слышь сталкер, я поделюсь с тобой тем, что я знаю. Помоги мне, видишь я малость болен.  
У монолитовцев есть препаратик один, он мне очень нужен. Пошукай в Д.К. или кинотеатре, я точно не знаю как он называется. 
Рюкзак в зале где-то сныкан, инфа верная.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_6">
<text>Ладно, пошукаю. Только  потом, ты мне расскажешь кто ты. Черт побери.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_7">
<text>Извини, но я что-то тебе не доверяю.</text>
</string>

 <string id="boris_zadan_prines_0">
<text>Привет, поздравь с возвращением, еле нашёл.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_prines_1">
<text>Вернулся? Нашёл рюкзак?</text>
</string>
<string id="boris_zadan_prines_2">
<text>Нашёл. Вот, забирай. Ты обещал рассказать про себя.</text>
</string>
<string id="boris_zadan_prines_3">
<text>Да что рассказывать. Жил в Припяти, еще до аварии, работал на станции, ликвидатор. 
Когда образовалась Зона, стал сталкерить, подхватил какую-то хрень, она меня и преобразила в то чем я есть сейчас - я уже привык.
Болотный Док помог остаться в своем уме, но периодически нужен препарат, который, ты принёс.
nМонолитовцы меня не трогали, они зомбаков не убивают. Препарат мне подгонял один из адептов, а не давно его убили. Про рюкзак я знал, но мне никто ничего не даст. Вот так и живу. 
В эту комнату иногда захожу передохнуть.
Я же обещал тебе информацию! Я знаю про один тайник. Где садик знаешь? Пошукай в районе ЗИЛА. Подглядел я, как двое монолитовцев там чего-то прятали - недалеко от ворот.</text>
</string>
<string id="tex_boris">
<text>Борис просит найти рюкзак в ДК и взять в нем "Антизомбин+". Рюкзак где-то в большом зале.</text>
</string>

 <!-- Dikii prodol2-->
<string id="dikoi_pro2_infa_0">
<text>Здорово Вован. Нормально я прогулялся.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_1">
<text>Здорово Меченый. Ну что, обнаружил этого Бориса, что там в Припяти?</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_2">
<text>Обнаружил, и не только Бориса. Борис - это полузомби, но мужик нормальный.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_3">
<text>Ни хера себе. Ну а тайник был какой, или всё-таки это лажа?</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_4">
<text>Борис мне подсказал, правда не за так, пришлось пару танков взорвать(смеётся). Вот, это тебе, держи.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_5">
<text>Мля, Меченый, вот это по пацански - не ожидал. Ты если что нужно, обращайся: пда ломануть, или ещё чего, так я всегда за.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_6">
<text>Ладно Вовчик, бывай, у меня ещё дела есть. Будет время заскочу, а то к Лукашу ещё нужно зайти.</text>
</string>
<string id="dikoi_pro2_infa_7">
<text>Не было там тайника. Пустая информация.</text>
</string>

<!--Лукаш-->
<string id="lukash_zadan_0">
<text>Здорово Палыч, чего звал?</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_1">
<text>Привет Меченый, разгор к тебе есть, строго конфедициальный.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_2">
<text>Что, неужели всё так серьёзно? О чем разговор? Слушаю.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_3">
<text>Понимаешь, дело такое: узнал я, что один из моих парней инфу хочет слить наймам, а этого делать - сам понимаешь, никак нельзя.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_4">
<text>Ну, а от меня, что нужно? Ты же и сам вроде с этим можешь справится, раз стучит парень, возьми его за жопу - твои ребята из него всё выбьют.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_5">
<text>Понимаешь хрень какая, тот человек никогда бы так просто ничего не сказал. Нужно было сильно его или запугать, или я не знаю что. 
Короче, звать его Павлик, он сейчас пошел в домик, в тот где ты Борова встретил, что глядишь, и про него я знаю. 
Склады это мои владения.\nПопробуй поговорить с ним, он малый не дурак, да и о тебе он тоже наслышан.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_6">
<text>Хорошо Палыч, я постараюсь узнать, что к чему.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_7">
<text>Извиняй Палыч, но это ваши внутренние разборки.</text>
</string>

 <string id="lukash_zadan_prines_0">
<text>Здорово Палыч.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь, ну что, какие новости?</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_prines_2">
<text>Вот держи бумаги, сам прочитаешь, что там и как. С Павлухой все нормально, - парень молодец, - хотел в одиночку все уладить. 
Он остался с Боровом, сказал ему отдохнуть нужно после всего. 
Эти козлы наёмные пригрозили ему - если он не предоставит им инфу о вас, они перережут всю его семью за периметром. 
Тебя и группировку, он не хотел впутывать, думал сам всё разрулить.</text>
</string>
<string id="lukash_zadan_prines_3">
<text>Эх молодёжь, сам - всё сам. Это хорошо, что хепиэндом закончилось, а то и сам бы погиб, и семью не уберег. 
Ладно пусть он отдыхает, а наймам мы жопу то надерем - вот суки.</text>
</string>
<string id="tex_lukash">
<text>Лукаш просит узнать, что заставило Павлика связаться с наёмникам. Если получиться, то достать какую-нибудь инфу о наймах.</text>
</string>

<!--Pavlik-->
<string id="pavlo_zadan_0">
<text>Здорово Павлик, ты чего тут?</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_1">
<text>Здорово, а ты ведь сталкер Меченый? Я узнал тебя, а здесь по делу.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_2">
<text>Может расскажешь, что за дела у тебя....с наемниками?</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_3">
<text>А я догадывался, что Лукаш заподозрил неладное, когда я с его задания вернулся. Ты пришел меня убить?</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_4">
<text>Нет, я пришел тебе помочь. Рассказывай, что тебя толкнуло на этот шаг.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_5">
<text>Ну что же, видимо я сам это заслужил, слушай - постараюсь покороче.
Лукаш послал меня проследить за наймами, теми, что на посту, а я дурень, в лапы к ним угодил. Били долго, но аккуратно, что бы синяков на лице не было.
А их главарь - Арой звать, фотку моей девушки забрал - сука. Он сказал, что бы я им достал документы группировки "Свобода", с именами тех кто в ней сосотоит, сколько народу, ну и всё такое - я отказался.
Тогда он поднес фотку Ленки к моему лицу и зло произнес, или я соглашаюсь, или они вырежут семью и надругаются над Леной - страшные люди. 
Если сказали - сделают. Это сильный и беспощадный клан. Что мне оставалось делать?
Меня отпустили, но предупредили, если проболтаюсь, исход будет тот же - смерть семье.
\nСейчас они на посту, я пойду взорву там все к чертям собачьим, и пусть я лучше сам погибну, но Ленка и семья будут жить.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_6">
<text>Ну-у, это конечно правильно, но не выход. Сейчас пойду я..... не волнуйся, не с такими справлялся, зато на тебе подозрений не будет точно.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_7">
<text>Меченый, ну как же так, может я помогу чем? Это же я всё заварил.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_8">
<text>Поможешь, если не будешь лезть. Фотку я тебе верну, всё, отдыхай. Вон с Боровом в карты пока поиграй(улыбается), а я пойду с Арой побеседую, стрелять они сразу не начнут - я скоро.</text>
 </string>

 <string id="pavlo_zadan_prines_0">
<text>Вот и я. Ну что, всё тихо?</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_prines_1">
<text>Меченый, ты жив! А они, что с Арой?</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_prines_2">
<text>Вот твоя фотка. Ара отправился в ад, дружки его тоже, можешь быть спокоен. Всё прошло быстро, и можно сказать, тихо.</text>
</string>
<string id="pavlo_zadan_prines_3">
<text>Это самая хорошая новость, которую я слышал. Кстати, наймы должны были потом отправится в свой схрон, он на Радаре, там дверь с кодом, я случайно услышал число 7975. 
Ты бы проверил, может они там что важное прячут. Если что найдешь, Лукашу передай.\nПусть простит меня, я здесь пока останусь, он мужик умный, надеюсь поймет.</text>
</string>
<string id="tex_pavlo">
<text>Нужно помочь Павлику решить проблемы с наемниками, и забрать фотку его девушки у Ары.</text>
</string>

<!-- Ара-->
<string id="ara_infa_0">
<text>Здорово, а я гляжу кто это. Вроде ведь никого тут не было.</text>
</string>
<string id="ara_infa_1">
<text>Тебе чего нужно? Ты кто? Вали отсюда.</text>
</string>
<string id="ara_infa_2">
<text>Э, дорогой, зачем грубишь?</text>
</string>
<string id="ara_infa_3">
<text>Ты что, хреново всасываешь, тебе сказали, вали.</text>
</string>
<string id="ara_infa_4">
<text>Ну вот опять грубишь, людей обижаешь, угрожаешь, ну зачем же ты так, не хорошо это.</text>
</string>
<string id="ara_infa_5">
<text>Да ты что сталкер, совсем страх потерял. Ну смотри, сам напросился.</text>
</string>
<string id="ara_infa_6">
<text>А вот это ты зря, я с миром пришёл......</text>
</string>

<string id="provod_quest_0">
    <text>Здорово Иван, ты что-то спросить хотел?</text>
</string>
<string id="provod_quest_1">
    <text>Привет Меченый, ты вроде на Агропром собрался? Слушай, будешь в здании НИИ поищи карты местности. 
У вояк небось явно есть, парочку найдешь, это вообще будет супер. Я тебе деньжат и картечи подкину, картечь у нас на вес золота. Согласен?</text>
</string>
<string id="provod_quest_2">
    <text>Ладно Иван, погляжу, может найду чего.</text>
</string>
<string id="provod_quest_3">
    <text>Вань да ты сдурел что ли, когда мне там их искать.</text>
</string>
<string id="provod_quest_completed_0">
    <text>Привет, готовь деньгу, и картечь не забудь.</text>
</string>
<string id="provod_quest_completed_1">
    <text>Привет, нашел чего?</text>
</string>
<string id="provod_quest_completed_2">
    <text>Вот, держи свои карты, изучай тропки.</text>
</string>
<string id="provod_quest_completed_3">
    <text>Ух ты, отлично, самое то. Вот, как договаривались, бери.</text>
</string>
<string id="tex_provod">
<text>Ванька Полупроводник, просит поискать на Агропроме, в комплексе НИИ - карты местности.</text>
</string>

<!-- PEPS-->
<string id="pepsik_quest_0">
    <text>Здорово. Ты Пепс? Странное имя у тебя. Прапор сказал, что ты можешь подсказать про тайник. В нем документы, они очень нужны одному человеку.</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_1">
    <text>Здорово. Прапор сказал, умный он я погляжу. Хорошо, даш на даш, ты мне арт, я тебе инфу. 
	Артефакт "Чертик" мне нужен, а найти его можно тоже в тайничке. Тайничок здесь - на Свалке, примерно тут.</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_2">
    <text>Будь по твоему, жди я скоро.</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_3">
    <text>Ну ты и нахал, сам найду.</text>
</string>

<string id="pepsik_quest_completed_0">
    <text>А вот и я, не прошло и часа.</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_completed_1">
    <text>Ну как, удачно?</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_completed_2">
    <text>Забирай свою фотку и арт, рассказывай, где другой тайник.</text>
</string>
<string id="pepsik_quest_completed_3">
    <text>Ох ты, отлично, короче, тайник в ангаре, на крыше, найдешь легко.</text>
</string>

<string id="tex_pepsik">
<text>Пепс просит за информацию найти еще один тайник, в нем артефакт "Чёртик", он даже дал фото примерного места расположения тайника.</text>
</string>

<!--Fanat-->
 <string id="fanat_zadan_0">
<text>Здорово, меня Меченым кличут, а Волк где?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_1">
<text>Здорово Меченый, меня Фанатом звать, я за Волка остался, он решил стариной тряхнуть. Взял заказ на арт, и ушел в глубь зоны.</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_2">
<text>Понятно, надоело за новичками приглядывать, решил отдохнуть от них.</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_3">
<text>Ну что-то типа такого. А ты, надолго к нам?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_4">
<text>Да как получится, к Сидору нужно заглянуть. А ты что, хотел работку подкинуть?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_5">
<text>Ну можем побеседовать если ты не против. Есть у меня один заказик, платят 40 косых, я бы сам всё сделал, но не могу оставить деревню без пригляда, да и Волку обещал.
Я чего предлагаю: нужно найти три экземпляра травки одной, называется она "Болотник Красивый". Её в косметику добавляют, говорят крем с ней, кожу хорошо омолаживает. 
Богатые тётки за этот крем бабло мешками отваливают.\nКороче, я тебе отдаю 25 штук. Нужно в Темной Долине найти Гришу Травника, мужик он пожилой, травками занимается. 
Он может подсказать где растет эта зараза. Травника поищи на брошеной ферме. Ну что, согласен?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_6">
<text>Ну что я могу сказать, я задержусь здесь, по рукам.</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_7">
<text>Нет Фанат, мало ты мне предлагаешь, по ходу кидалово это.</text>
</string>

  <string id="fanat_zadan_prines_0">
<text>Привет Фанат. ну что, новички не бушуют?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_prines_1">
<text>О, Меченый, вернулся наконец-то. Ну что, набрал этих "красивых"?</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_prines_2">
<text>Набрал, и с дядькой Гришкой познакомился - хороший мужик. Вот, держи свою траву. Вот тебе еще подарок, попробуй, убойная штука.</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_prines_3">
<text>(Фанат пьет морщится и сплёвывает), что это за гадость? На вкус как керосин.</text>
</string>
 <string id="fanat_zadan_prines_4">
<text>(Меченый смеётся), а это чай из "Болотника". Что, не понравился? Нервы хорошо успокаивает.</text>
</string>
<string id="fanat_zadan_prines_5">
<text>Тьфу, помои и то наверно лучше. Вот твоя доля, если будет скучно, заходи. Мотор чего-то тебя спрашивал.</text>
</string>
<string id="tex_fanat">
<text>Фанат просит найти три экземпляра "Болотника Красивого". Узнать где его можно найти, нужно у Гришки Травника - в Темной Долине.</text>
</string>

<!--Травник-->
 <string id="travnik_zadan_0">
<text>Здравствуйте, это вы Гриша Травник, вернее дядя Гриша. Меня Меченым звать. Я хотел у вас узнать, где можно найти травку одну, даже три, "Болотник Красивый" называется?</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_1">
<text>Здрав будь Меченый. Да, это меня кличут Травником. А ты что, хотел отварчику с неё сделать? Так у меня есть, держи, да ты глотни - полезная вещица.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_2">
<text>Спасибо конечно(берет отвар), но нет, мне он нужен по другому поводу. За периметром его в крем для лица добавляют, говорят омолаживает.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_3">
<text>Ух ты едрен батон, а я и не знал, может и себе физиономию помазать, вдруг помолодею(хохочет). Да ты пей отвар, Шевчука вон послушай, хорошо поет - сукин сын.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_4">
<text>(Пьет морщится), да уж, как будто отбеливателя выпил. Как вы это пьете? Гадость несусветная. Аж в голову ударило, и в глазах круги жёлтые пошли. Ну так что, где можно найти эти "Болотники"?</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_5">
<text>Эх, что ты понимаешь, это витамины. Они здесь, в этой атмосфере, очень нужны. По твоему вопросу: я конечно подскажу где можно поискать травку, но окажи и мне услугу - будь мил. 
Я анадысь - черт старый, поперся в лабораторию х18, сам не знаю, что там найти хотел, видимо приключений на свою старую... ну не важно.
В общем полез я туда, спустила, но что-то там как зашуршало, я старый хрен напугался - побёг, споткнулся и упал, и потерял свой термос, нержавеющий. Найди его, пожалуйста, 
а я тебе - как вернёшься, подскажу где травку эту найти. Уваж старика.\nКстати, я до нижнего уровня спускался.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_6">
<text>Эх батя, действительно, сидел бы спокойно, пил свой отвар. Схожу, поищу.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_7">
<text>Извини дядь Гриш, но я туда не полезу, сам эту траву на болотах поищу.</text>
</string>


 <string id="travnik_zadan_prines_0">
<text>Здорово дядь Гриш, отвар есть у тебя свежий?</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_prines_1">
<text>Меченый, вернулся! Ну что, нашел термосок? Что, отвар? Есть, на вот.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_prines_2">
<text>Ох и гадость, но сейчас и она сойдет. Вот твой термос, там блин карлики какие-то появились, еле отбился.</text>
</string>
<string id="travnik_zadan_prines_3">
<text>Иш ты, едрить его растуды, а я бы точно там и помер.
В общем слушай меня внимательно, травку ищи под тем берегом, с этой стороны что-то нет ничего, я проходил смотрел. 
Смотри внимательно - в камышах, под сваями. Спасибо тебе большое за термосок, удачи.</text>
</string>
<string id="tex_travnik">
<text>Гриша Травник просит найти термос в х18, который он там потерял, когда убегал испугавшись громкого шороха.</text>
</string>


<!-- Травник о зеленых-->
<string id="travnik_2_infa_0">
<text>Дядь Гриш, давай отварчику. Блин, что за день такой сегодня?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_1">
<text>Вот держи, что случилось, в кого ты там палил, ведь там вроде всё тихо было?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_2">
<text>Ну и гадость этот твой отвар. Дай мне с собой, Фаната угощу, мне одному что ли эту "вкуснатищу" пить. В кого палил говоришь, в снорков зеленых.</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_3">
<text>Меченый, похоже тебе хватит отвар пить. Какие ещё снорки зеленые, едрить их в коромысло?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_4">
<text>Да какой отвар, не веришь?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_5">
<text>Нет, я конечно понимаю, что это аномальная зона, но зеленые снорки. Это тебе может с испугу так показалось, а они обычные?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_6">
<text>Не веришь, вот держи, тебе подарок(достает зелёную ступню и отдаёт Травнику).</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_7">
<text>(Травник аж подпрыгнул)Мать твою в кадушку, и вправду зелёная, как лягушка, первый раз такого вижу.</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_8">
<text>Да вот и я тоже первый раз. Видимо с болот забрели - там места глухие и гиблые, и хрен его знает, что там развелось. Живучие заразы, еле пристрелил.</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_9">
<text>Да уж, чудны дела твои Зона. Вот, возьми немного картечи, тебе пригодиться, и отварчику возьми. Ну что, посидим на дорожку?</text>
</string>
<string id="travnik_2_infa_10">
<text>Ладно, пора мне, пойду Фаната отваром угощу(подмигивает Травнику). Бывай, если что зайду, "отравчику" попить(смеётся).</text>
</string>

<!-- Fedia2-->
<string id="fedo_quest_0">
    <text>Здорово Федька, ну что, не надоело еще с нашими поломками возится? Чего ты меня искал?</text>
</string>
<string id="fedo_quest_1">
    <text>О, Меченый, ты вовремя. Слушай, выручи: ты же на Свалке бываешь, погляди, там где машины стоят, может бензин найдешь - нужен позарез. Сделаешь - я заплачу. Ну чего молчишь? </text>
</string>
<string id="fedo_quest_2">
    <text>Федька, то металлолом тебе собирай, теперь бензин. Ну ладно, всё равно туда сейчас иду.</text>
</string>
<string id="fedo_quest_3">
    <text>Нет Федюнь, сейчас мне некогда, может позже зайду.</text>
</string>

<string id="fedo_quest_completed_0">
    <text>Привет, фух, устал.</text>
</string>
<string id="fedo_quest_completed_1">
    <text>Привет, ну что, нашел бензин? На вот попей с дорожки.</text>
</string>
<string id="fedo_quest_completed_2">
    <text>Вот держи, пол канистры нарыл, весь в масло уделался пока нашёл.(Начинает пить) Тьфу, где ты это взял?</text>
</string>
<string id="fedo_quest_completed_3">
    <text>Дядя Гриша дал, а что? Ох ты, отлично, теперь то я все гаечки отмою, спасибо. Вот, как и обещал, ещё и картечи пачку в нагрузку.</text>
</string>

<string id="tex_fedo">
<text>Федька просит найти канистру бензина на Свалке брошенной техники, искать там где стоянка машин.</text>
</string>


<!-- Лохматый-->
<string id="lohm_quest_0">
    <text>Привет Серёга, Пуля сказал, что ты поговорить хотел?</text>
</string>
<string id="lohm_quest_1">
    <text>Привет. Да понимаешь, ты ведь на Бар сейчас идёшь? Я чего хотел то. 
	Я помню был тут торговец, Акимом звали, так вот у него кубик Рубика был. Вот бы и мне такой, а то по вечерам скучно тут бывает, хоть занятие будет. 
	Нет, Акима сейчас здесь нету, а вот у Арни может быть. Я как-то видел у него. Ты спроси, может он обменяет его на что.\nА я тебе арт дам, таких ты точно ещё не видел.</text>
</string>
<string id="lohm_quest_2">
    <text>Ладно, буду на Баре зайду к Арни. Если что, занесу на обратном пути.</text>
</string>
<string id="lohm_quest_3">
    <text>Прости Лохматый, но у меня дел по самые не балуйся, так что сам у Арни спроси. </text>
</string>

<string id="lohm_quest_completed_0">
    <text>Привет Серёга, не забыл о чем просил?</text>
</string>
<string id="lohm_quest_completed_1">
    <text>Привет, нет конечно. А ты что, принес?</text>
</string>
<string id="lohm_quest_completed_2">
    <text>Вот держи, Арни даже ничего за него не попросил, он его с психу выкинул(смеётся). Хорошо хоть видел куда он улетел, я его нашёл.</text>
</string>
<string id="lohm_quest_completed_3">
    <text>Вот это дело, люблю мозгами иногда пошевелить. Ну а это тебе, видал какой, забирай.</text>
</string>

<string id="tex_lohm">
<text>Лохматый просит узнать у Арни на счёт кубика Рубика.</text>
</string>

<!-- Арни кубик-->
<string id="arnik_infa_0">
<text>Привет Арни, я к тебе с вопросом.</text>
</string>
<string id="arnik_infa_1">
<text>Привет, да какие проблемы, срашивай.</text>
</string>
<string id="arnik_infa_2">
<text>У тебя есть кубик Рубика? Может обменяешь мне его на что?</text>
</string>
<string id="arnik_infa_3">
<text>Кубик был, достал меня, хрен хочет собираться. Я психанул и закинул его вон за забор, напротив башни с рупором. Хочешь поищи, мне он не нужен.</text>
</string>
<string id="arnik_infa_4">
<text>Псих ты однако, нервы надо беречь(смеётся), ладно пойду погляжу куда ты его зашвырнул.</text>
</string>
 
 
<!-- Максим2-->
<string id="maksi_quest_0">
    <text>Здорово Макс. Бармен сказал, ты встретиться хотел.</text>
</string>
<string id="maksi_quest_1">
    <text>Привет Меченый. Да, я его просил об этом. Друг у меня захворал - Гера, малость с головой у него не всё в порядке. 
	 У него ПДА осталось, там информация важная, а он не в себе, - мало ли кому в руки она может попасть.\nЯ бы сам с ним поговорил, да он зараза по нам стрелять начинает, а нейтралов нормально воспринимает. 
	 Хрен его знает, что там у него в башке сдвинулось. Попробуй с ним поговорить, может получится забрать ПДА.
	 Другой бы возможно завалил его, ты понимаешь - не могу я. Он друг мой, пусть на болоте побудет, может и наладится у него в мозгах.
	 \nЯ тебе не сказал, он в домике, на болоте - рядом с базой.</text>
</string>
<string id="maksi_quest_2">
    <text>Ладно Макс, рискну, но не обещаю.</text>
</string>
<string id="maksi_quest_3">
    <text>Вот я ещё с сумасшедшими не связывался, извини Макс, это твои проблемы.</text>
</string>

<string id="maksi_quest_completed_0">
    <text>Привет, наконец то вернулся, побегать пришлось с твоим ПДА.</text>
</string>
<string id="maksi_quest_completed_1">
    <text>Привет. Ну что удалось забрать ПДА? </text>
</string>
<string id="maksi_quest_completed_2">
    <text>Удалось, вот держи, а друг твой - наркоман, и на этой почве у него крышу то и снесло. Чего он там мог колоть, одному черту известно.
	Сахаров дал для него какую-то бурду, сказал: это ему поможет хотя бы ломку пережить, но долго он не протянет.\nКстати, а ты ничего не слышал про Черного Монаха?</text>
</string>
<string id="maksi_quest_completed_3">
    <text>Эх Герка, Герка, что же ты натворил зараза. Я ведь чувствовал, что-то с ним не так, но как он всё так долго скрывал - не понятно. 
	Про Черного Монаха? Слышал какие-то сказки: типа он вроде сталкер, а вроде и нет, ерунда короче. Спасибо тебе, вот возьми,- довольно редкий.</text>
</string>

<string id="tex_maksi">
<text>Макс просит забрать ПДА у Геры Бешеного, у Геры случилось помутнение разума и он ушел на болото, свободовцев к себе не подпускает.</text>
</string>


<!--Gera-->
 <string id="gera_zadan_0">
<text>Гера, ты как? Говорить можешь?</text>
</string>
<string id="gera_zadan_1">
<text>Ты кто? Что тебе нужно? Я тебя не знаю? Лучше уходи, я себя плохо контролирую.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_2">
<text>Гера мне нужно ПДА, оно ведь у тебя, Макс просил, помнишь его?</text>
</string>
<string id="gera_zadan_3">
<text>Макс, помню, ПДА у меня, но я не отдам, это мое, нет, не отдам.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_4">
<text>Гера, кто такой Монах, ты назвал меня Монахом, кто он?</text>
</string>
<string id="gera_zadan_5">
<text>Не знаю я никаких монахов, тебе видимо послышалось. Слушай, ладно, отдам я этот ПДА. 
Только ты мне принеси три дозы, принеси прошу. А у Скряги нету, он слабак, сла-бак. Я буду силён, я знаю.
Всё, голоса, уходи, - без дозы ничего больше не скажу.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_6">
<text>Ладно, принесу, лишь бы ты жив еще был.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_7">
<text>Да хрен с тобой, сдыхай, сам этого захотел.</text>
</string>


 <string id="gera_zadan_prines_0">
<text>Гера ты ещё здесь? Я вернулся.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_prines_1">
<text>Ты кто, чего нужно? Голова болит, ааааааааааааа они уже идут, все чёрные.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_prines_2">
<text>Гера, вот уколы. ПДА, помнишь? Ну вспомни, зараза ты наколатая.</text>
</string>
<string id="gera_zadan_prines_3">
<text>Уколы(на его лице появилась блаженная улыбка, он хватает шприцы, и колит себе один, сразу меняется). Всё, мне хана, вон это ПДА валяется, уходи парень.</text>
</string>
<string id="tex_gera">
<text>Гера просит три укола наркоты, я думаю нужно идти к Сахарову. </text>
</string>


<!-- Скряга укол-->
<string id="skraga_ukol_infa_0">
<text>Здорово Скряга. Что за срочность, чего звал?</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_infa_1">
<text>Я узнал, что ты собрался Геру навестить?</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_infa_2">
<text>Всё то ты знаешь. Ну может и собрался, а что?</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_infa_3">
<text>А ничего, вот возьми, ему отдашь, иначе разговора у тебя с ним не будет. Монах постарался.</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_infa_4">
<text>Монах? Шприц? Ну хорошо, давай. Что тут творится? </text>
</string>

<!-- Gera укол-->
<string id="gera_ukol_infa_0">
<text>Гера? Слышишь меня? Можем поговорить?</text>
</string>
<string id="gera_ukol_infa_1">
<text>Что? Ты кто? Монах? Укол дай. Монах дай мне укол, - плохо, голова лопается, даааааай. </text>
</string>
<string id="gera_ukol_infa_2">
<text>Гера я не Монах. Тихо, тихо, ну чего ты орёшь, что с тобой случилось?</text>
</string>
<string id="gera_ukol_infa_3">
<text>Я сказал дай мне укол, убью. Ты кто? Дааааай укол мне, - быстро, голова болиииит, суки.</text>
</string>
<string id="gera_ukol_infa_4">
<text>(Меченый качает головой). Вот держи, возьми свой укол.(Гера хватает шприц и тут же колит его себе в руку.) </text>
</string>
 
<!-- Скряга укол-->
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_0">
<text>Что ты мне хотел рассказть? Что-то про Геру?</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_1">
<text>Да, ты прав, наверно нужно тебе рассказать кое что.</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_2">
<text>Вот именно, что это у вас происходит? И почему Макс ничего не сказал о том, что Гера наркоман. И почему он меня Монахом назвал? Кто это?</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_3">
<text>Гера не наркоман, его Черный Монах подсадил на своё зелье, а оно лишает человека воли и убивает рассудок.
Об этом только я знал, Макс не в курсе. Гера до последнего всё скрывал, он не хотел что бы все узнали, что он оказался слаб. 
Я его еле уговорил мне об этом рассказать. Укол у меня был свой, на память оставил(грустно усмехается). 
В нем не наркотик, а какой-то сильный препарат, который, убивает в человеке его сущность. 
Эти уколы дает Монах, похоже он обладает гипнозом, и ты под его действием не понимаешь, что делаешь. 
После укола ты становишься сильнее, и чувствуешь себя просто хозяином Зоны. Начинаешь видеть то, что не видят другие, непередаваемое чувство. 
Но это когда первый раз укол сделаешь, а после двух-трёх - человек начинает меняться. Он становится как зомби, и в итоге просто умирает. Зачем Монах это делает? 
 Я слышал, что Монах вовсе и не человек, и что он забирает души сталкеров. Хотя выглядит как обычный человек, но его внешность обманчива, кто он - не известно.
 \nГера сказал, что встречался с Монахом несколько раз, это он еще долго продержался, и у него хватило ума уйти с базы, иначе он мог натворить здесь страшных вещей.
 Крышу у него начало сносить конкретно. 
 Я знаю, что Гере уже не поможешь. Поздно я заметил его изменения, а укол я тебе дал для того, что бы он хотя бы смог поговорить с тобой нормально. 
 После укола рассудок приходит в норму, но это не надолго.\nВот то, что знаю я.</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_4">
<text>Я ни хера не понял из того, что ты мне рассказал. Какой-то Черный Монах, что за бредни, наркоман он простой, и крышу от наркоты снесло.
Назвал он меня Монахом, но я думаю это обычный бред. В итоге попросил ваш Гера уколов, - штуки три. 
Пойду к Сахарову, может он что подскажет, или даст чего. У него по-любому какая-нибудь гадость есть. </text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_5">
<text>Не веришь? Про этого Черного Монаха мало кто знает, а если кто и встречался с ним, то их уже давно нет в живых, он забрал их души.\nЯ встречался с Монахом, но у меня получилось избавится от него, трудно, мучительно - но получилось. 
Ты второй кому я об этом говорю, первым был Гера, когда я заметил как он изменился, я смог его разговорить, сказав, что знаю про Монаха, - тогда он мне всё и рассказал. 
Я понял, что Гера попался тому на удочку, Монах очень хорошо может затуманивать мозги своими речами.\nОт Макса и остальных я всё скрыл, так как в это трудно поверить. Ты то вон не веришь.</text>
</string>
<string id="skraga_ukol_skaz_infa_6">
<text> Всё равно бред. Слышал я, - на Кородне вроде, - что-то о каком-то Монахе - ерунда это. 
Ты чего накурился? Это уже мистикой попахивает. Ладно, иди ты вместе с твоим Монахом, - пойду к Сахорову - за дозой для "одержимого".</text>
</string>

<!-- Бармен инфа-->
<string id="barmen_max_infa_0">
<text>Здорово Бармен, что новенького?</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_1">
<text>Привет. Есть разговор к тебе - если ты не против.</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_2">
<text>Да в принципе нет, слушаю.</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_3">
<text>Этот диалог должен остаться только между нами, и никто больше про него не должен знать.
Дело такое: моему хорошему знакомому нужна помощь, у него друг сильно приболел, а у друга нужная вещь осталась. Только сам он ту вещь забрать не может.
</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_4">
<text>Хм-м, это чем же он так приболел, что друг не может с ним поговорить? И что это за друг? Какие-то секреты у тебя Бармен.</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_5">
<text>Друг - это Макс на базе "Свободы". Что, удивлен? Но не всегда же я общался только с "Долгом". 
Была у меня и другая жизнь, но сейчас не обо мне. Вот держи, это тебе от меня.</text>
</string>
<string id="barmen_max_infa_6">
<text>Поговорю.</text>
</string>
 
<!--MONAH-->
 <string id="monah_zadan_0">
<text>Здорово. Ты кто такой, и откуда ты черт возьми взялся?</text>
</string>
<string id="monah_zadan_1">
<text>И тебе не хворать сталкер. А ты грубоват как я погляжу. </text>
</string>
<string id="monah_zadan_2">
<text>Я повторяю вопрос: "Кто ты такой?"</text>
</string>
<string id="monah_zadan_3">
<text>Да сталкер я, обычный сталкер. Зашел отдохнуть, а тут ты всех крошишь, ну я и спрятался, теперь вот решил с тобой поговорить. 
Могу работку предложить, ты как? Оплата очень хорошая: арт редкий, и сумма в двести тысяч. Тебя это устроит?</text>
</string>
<string id="monah_zadan_4">
<text>(Меченый настароженно), это что же за работу ты предлагаешь, да ещё с такой оплатой? Похоже гонишь ты сталкер. 
А звать то тебя хоть как? А то я не люблю в темную общаться, меня вот Меченым кличут(протягивает руку).</text>
</string>
<string id="monah_zadan_5">
<text>Бог с тобой, уважаемый. Работа обычная,- нужно мне одну вещицу найти. 
Сам я этого не могу сделать, по причини боязни. Раз я полез в лабу - х10, да так напугался... и рюкзачок свой потерял - ох, и говорить не хочу. 
Вот и ищу человека, который бы помог моему горю. Смотрю тут ты, да еще такой отчаянный, думаю вот он то мне и нужен - настоящий герой.
\n А звать меня Моня. Вот такое у меня имя, необычно для сталкера, да?\nНу, что тянуть то, ближе к делу: найди рюкзачок будь добр, я его в х10 обранил, когда бежал оттуда испугавшись.
Мне рюкзак то не нужен, в нем медальон был, вот его бы вернуть. 
Я помню: комната, я спустился в неё по железной лестнице, тут кто-то меня за рюкзак как схватит, я его смог скинуть и бежать - страху натерпелся, жуть. Больше не полезу туда, ни за что. </text>
</string>
<string id="monah_zadan_6">
<text>Ну что же, так и быть, я рискну, хотя ты странный малый. Как ты в х10 то попал? Ну да ладно.</text>
</string>
<string id="monah_zadan_7">
<text>Слышь мужик, иди ты к черту со своей работой. Какое-то тёмное дело ты предлагаешь.</text>
</string> 

 <string id="monah_zadan_prines_0">
<text>Ну что Моня, готовь бабло.</text>
</string>
<string id="monah_zadan_prines_1">
<text>Меченый! Я уже думал погиб, корить себя начал. Нашёл чего?</text>
</string>
<string id="monah_zadan_prines_2">
<text>Нашел, вот твой "значок". Что это за знак на нем? Очень уж на сатанинский похож.</text>
</string>
<string id="monah_zadan_prines_3">
<text>Это старинный медальон, тебе не понять его предназначение. А вот и твоя оплата - получи, придурок.</text>
</string>
<string id="monah_zadan_prines_4">
<text>Что?</text>
</string>
<string id="tex_monah">
<text>Моня попросил найти в х10 потерянный рюкзак и забрать медальон, он сказал, что рюкзак возможно в комнте с железной лестницей.</text>
</string>


<!--Сахаров укол-->
  <string id="saharok_pomog_0">
<text>Здравствуйте профессор. Я к вам по очень щепетильному делу.</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_1">
<text>Здравствуйте Меченый. Я вас внимательно слушаю.</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_2">
<text>Профессор, не поймите меня не правильно, но мне нужны три укола наркотического содержания, и чем сильнее тем лучше.</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_3">
<text>Меченый, я так понимаю, что это они не вам нужны, правильно? Может расскажете, что к чему?</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_4">
<text>Профессор, я и сам не пойму - человек вроде наркоман, но в тоже время вроде и нет. 
Я думаю, что он просто что-то перемудрил с этими наркотиками, и у него снесло крышу на этой почве.
\nА Скряга - это торговец у свободовцев, мне твердит, что виноват во всём какой-то Чёрный Монах. По ходу у них у обоих с головой не всё ровно.</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_5">
<text>Черный Монах говорите? Интересно, интересно. 
Слушайте меня внимательно: мне нужно приготовить раствор для вашего друга, а вы пока помогите мне. 
По показаниям моих датчиков, под х16 появился довольно редкий артефакт. 
В лаборатории сейчас спокойно, так что для вас это не составит труда.
(Сахаров бормочет себе под нос, Черный Монах, значит это правда).</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_6">
<text>Профессор, вы меня пугаете. Что вы там про Монаха бормочете? Пойду я действительно прогуляюсь. Что за день?</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_7">
<text>Увольте профессор, у меня от всех этих бредней голова кругом, я тут подожду, не обижайтесь.</text>
</string>

 <string id="saharok_pomog_gera_0">
<text>Профессор, я вернулся. Готово зелье?</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_gera_1">
<text>Да, я все подготовил, это ему облегчит страдания, хотя видимо он долго не протянет. Артефакт то нашли?</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_gera_2">
<text>Профессор, всё так безнадёжно? Жаль конечно. Вот артефакт.</text>
</string>
<string id="saharok_pomog_gera_3">
<text>Пока тебя не было, я связался со Скрягой, он мне кое-что рассказал - к сожалению уже поздно, на пару-тройку дней пораньше, и я бы смог его вытащить. Сейчас организм уже полностью отравлен.
\nВот шприцы, держите: в зоне иногда происходят вещи которые трудно объяснить.</text>
</string>  
<string id="tex_saharok">
<text>За уколы Сахаров попросил меня спустится под х16, и найти там один редкий артефакт.</text>
</string> 


 <!-- Скряга.-->
<string id="skraga_povtor_quest_0">
    <text>Скряга, что это за послание? Пойду к Гере схожу.</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_1">
    <text>Я сам не пойму, похоже это Монах веселится? Ага, сходи к нему...погляди, что там произошло.</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_2">
    <text>Опять ты про этого монаха, - хватит уже.</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_3">
    <text>Ну тогда я сам не знаю, а этот смех, ты его тоже ведь слышал?</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_4">
    <text>Ладно, если что-то будет необычное, расскажу.</text>
</string>

<string id="skraga_povtor_quest_completed_0">
    <text>Мать твою, да что здесь творится?</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_completed_1">
    <text>Меченый, что случилось? У тебя вид будто ты свою бабушку покойную встретил.</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_completed_2">
    <text>Лучше бы бабушку, веселее было бы. Там, там(чуть заикается), там короче вместо Герки - химероволок. 
	Откуда он там взялся? Вот ещё: нашёл фотку и автомат - это всё что осталось, и крови главное не было. 
	Да нет, не может этого быть, - бред.</text>
</string>
<string id="skraga_povtor_quest_completed_3">
    <text>Похоже химероволк, это и был Герка. Точно, проделки Монаха, он не человек, это сам дьявол - мля, это же полная жопа.
	А на фотке вроде как Радар. Что всё это значит?\n Это что получается: если бы я не справился с его отравой, то мог бы тоже стать какой-нибудь тварью.
	О Господи, спаси и сохрани меня грешного. 
	Меченый, видимо нужно идти на Радар. Может там, что узнаешь.</text>
</string>

<string id="tex_skraga_povtor">
<text>Проверит домик на болоте. Узнать, что там произошло, может будет чего необычного.</text>
</string> 


<!--Скряга после радара-->
<string id="skrigamona_infa_0">
<text>Привет Скряга. Может есть, что сказать?</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_1">
<text>Привет Меченый. Я у тебя тоже самое хотел спросить, что там на Радаре, есть место похожее на то, что на фотке?</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_2">
<text>Хрен его знает, это место, не это, но встретил я там одного.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_3">
<text>Кого ты там встретил, монолитовца? Так их там как собак на свалке.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_4">
<text>Да нет, не монолитовца, но и явно не простого сталкера. Он меня сам позвал, через смс. 
Я уже к повороту на Припять подходил,- на Припять думал сходить. 
Ну вот, дохожу до перекрестка, смс приходит, мол зайди, чайку попить.\nЯ понимаю, что это не нормально, но ноги сами понесли, вот так. </text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_5">
<text>Ну и что дальше то, кого ты там встретил, Монаха, или нет?</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_6">
<text>Да хрен его знает, кто это был. Поговорили, всё тихо-мирно, он подзаработать предложил, - я согласился.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_7">
<text>И что, ты так просто взял и согласился? Какой-то сталкер, - вдруг на Радаре, тебе работу предлагает.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_8">
<text>Это я сейчас понимаю: все, что было там, как бы не реально, а тогда я ему поверил, даже без тени сомнения. Вот мля херня какая, сам в шоке.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_9">
<text>И что, все так просто и легко прошло? И он тебе просто заплатил за работу? Кстати вот держи, тебе сейчас явно нужно. 
Покури пока, там Макс что-то хотел сказать. А мне нужно кое с кем пообщаться.</text>
</string>
<string id="skrigamona_infa_10">
<text>Ну не совсем так, я его убил. Когда принес то что он просил, - отдал ему, и тут началось. 
Откуда то взялся химероволк, а этот хрен в меня стрелять начал, да и прикладом засветил,  - и ещё этот омерзительный смех. 
Где-то я его уже слышал? Как я их быстро завалил, - сам не понял, - чертовщина. Ладно, покурим, да и выпить не грех.</text>
</string>


  <!-- Скряга узнал.-->
<string id="skraga_uznal_quest_0">
    <text>Скряга, ну как, ты узнал что нибудь?</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_1">
    <text>В общем так, я тебе сразу не стал говорить, нужно было еще подтвердить инфу. Пока ты с Максом говорил, я связался с одним старым сталкером. Кто он, пусть будет секретом, да и он просил не говорить.</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_2">
    <text>Опять загадки. Ну  и что сказал твой информатор насчет Монаха?</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_3">
    <text>А вот что. Монах был одиночкой, в прямом и переносном смысле - человек замкнутый, но ходил в такие места, что мама не горюй. 
Он даже в х10 умудрился залезть, когда "Выжигатель" еще был включен. Ккак он прошел пси-излучение - не понятно, но из лабы он вернулся совсем другим. 
Потом просто исчез, а через какое-то время поползли слухи о Черном Монахе.
 Да такие слухи, что волосы становились дыбом, кто-то верил, кто-то нет. 
 Короче, я что предлагаю: пойти еще раз в х10, может там чего найдешь. Вот тебе еще код от двери 369014, может подойдет к какой. 
 Мало ли что там за этой дверью. Может именно там и есть то, что может пролить свет на эту историю. 
 Код этот сталкер снял с ПДА убитого монолитовца, так что дело за тобой. </text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_4">
    <text>Ну что же, пойду еще раз в х10, ну а там, там по обстановке.</text>
</string>

<string id="skraga_uznal_quest_completed_0">
    <text>Твою в дивизию... неужели я вернулся? Сам в это не верю.</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_1">
    <text>Меченый, нашел что-нибудь? </text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_2">
    <text>Нашел. Вот... на, почитай.., там и про тебя есть, и про Геру. Сохрани для коллекции, детям будешь на ночь читать(смеётся).</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_3">
    <text>Вот сука. Ну а с Монахом, с Монахом не пришлось столкнуться?</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_4">
    <text>Как же, даже поработать не него умудрился, во как. Сам понимаю, что делаю что-то не то, а отказать не могу. 
	Кстати, вот всё, что от него осталось(показывает арт). Этот ублюдок опять решил меня кинуть, на этот раз лично, без своих посредников... еще и "танков" монолитовских  подтянул. 
	Видимо боялся, оказалось не зря.... а то  бессмертный. Смертный да ещё как, конечно повозиться пришлось. </text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_5">
    <text>Меченый, ну ты действительно... слов просто нет. Артефакт ты честно заслужил, пусть он тебя теперь оберегает.</text>
</string>
<string id="skraga_uznal_quest_completed_6">
    <text>Я и сам себя оберегу. А арт... возможно кому-то он действительно сможет помочь... в праведном деле.</text>
</string>
<string id="tex_skraga_uznal">
<text>Нужно попытаться найти какие-нибудь сведения относительно Монаха, что бы узнать кто он.
 Возможно что-то есть в х10. Скряга дал ещё какой-то код 369014, от двери в лаборатории. Найдем инфу в лабе, дальше уже по обстановке.</text>
</string> 


<!--Макс разговор.-->
<string id="maxgera_infa_0">
<text>Здорово Макс. Скряга сказал ты поговорить хотел?</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_1">
<text>Привет Меченый. Да, хотел - о Гере.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_2">
<text>Значит ты ужё всё знаешь?</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_3">
<text>Да Меченый, знаю, Скряга мне рассказал.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_4">
<text>Ну и что ты об этом думаешь?</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_5">
<text>Даже не знаю, я не верю в чертовщину, но здесь... в Зоне - всё возможно.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_6">
<text>Да хрен его знает, я сам в это до сих пор не верю. Хотя после некоторых событий начал сомневаться.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_7">
<text>Я слышал тоже про этого Монаха. Говорят сталкер был, от бога, но какой-то нелюдимый... всегда один, и заходил он туда, куда и с отрядом то страшно идти.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_8">
<text>Сталкер может и от бога, да только не ту дорожку он выбрал, люди для него - ничто. Хотя возможно так было и до его перерождения.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_9">
<text>Ладно Меченый, ты мужик тоже не промах, надерешь ты задницу этому Монаху. Давай Герку помянем... вот, держи... всё-таки он другом был... хотя тоже не туда его тянуло.</text>
</string>
<string id="maxgera_infa_10">
<text>Давай... - царствие ему небесное, и Бог ему судья.</text>
</string>

<!--Черный-->
  <string id="chernmon_zadan_0">
<text>Ну здорово, "ужас летящий на крыльях ночи". Что скажешь в свое оправдание?</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_1">
<text>Здорово Меченый. Шутишь, это хорошо, я тоже люблю пошутить.</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_2">
<text>Чего звал, или в ловушку решил заманить? </text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_3">
<text>Да нет, видишь я один,  поговорить вот решил. Ты ведь мои записи нашел? Прочитал небось, что там написано.</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_4">
<text>Почитал... жалко тебя стало, ты ведь один... хотя и силен. Одиночество тебя гложет, я прав? Короче, чего тебе нужно, а то пойду я?</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_5">
<text>Не спеши сталкер, я ведь знаю куда ты собрался. Я хочу тебе предложить одно дело, не бойся, все честно...я ЗОНОЙ клянусь.  
На ЧАЭС 1 есть три тайника, найди их, и принеси из них по артефакту "Череп", я отблагодарю, без обмана. Тот случай на Радаре - был просто проверкой. 
Вот тебе примерные места их расположения.
\nФотка - 1 место поиска, здесь два тайника, соответственно 2 место, там третий.
\nДа,когда третий тайник найдешь, там ворота, в них и выйдешь.</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_6">
<text>Ни хрена, сам Черный Монах просит. Попробую, черт с тобой.</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_7">
<text>Иди ты знаешь куда, я лучше пристрелю тебя.</text>
</string>

 <string id="chernmon_zadan_prines_0">
<text>Здорово Монах...фотки держи.</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_prines_1">
<text>Здорово. Что... ничего не нашел что ли?</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_prines_2">
<text>Почему не нашел, нашел... интересные арты. Может поделишься?</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_prines_3">
<text>Рад бы, да самому нужны, на вот тебе... на дорожку. Можешь идти(тихо сквозь зубы, если уйдёшь.)</text>
</string>
<string id="chernmon_zadan_prines_4">
<text>Ты что-то сказал, или мне послышалось? Ладно, пойду я, бывай.</text>
</string>

<string id="tex_chernmon">
<text>Черный Монах предложил найти три тайника с артами, они на ЧАЭС 1, обещал хорошую награду.</text>
</string>

 <!--Motor разговор.-->
<string id="motor_infa_0">
<text>Федька, ничего интересного не слыхал? Что вообще, в Зоне творится?</text>
</string>
<string id="motor_infa_1">
<text>Слыхал, но я думаю это просто сказки какие-то.</text>
</string>
<string id="motor_infa_2">
<text>Это ты про что?</text>
</string>
<string id="motor_infa_3">
<text>Да слышал я от одного - не давно заходил шмотьё подлатать, ну и разговорились. 
Так вот, он говорит, что в ЗОНЕ есть какой-то Черный Монах, типа он вроде и человек, а вроде и нет. 
Подчинить может себе практически любого сталкера, ну как контролер. Мне кажется, что сказки всё это.</text>
</string>
<string id="motor_infa_4">
<text>Может и сказки, а может и нет. Аномальная зона, что с неё взять.</text>
</string>

<!--Монах после квеста.-->
<string id="monah_budu_ubil_0">
<text>Ты что сука творишь?</text>
</string>
<string id="monah_budu_ubil_1">
<text>А ты что, думал я так вот возьму и отпущу тебя, ты наивный.(хохочет)</text>
</string>
<string id="monah_budu_ubil_2">
<text>Я догадывался, что там где у тебя была совесть, кое-что выросло. Ты возомнил себя хозяином Зоны? Не много ли ты дружок взял на себя? Смотри надорвёшься.</text>
</string>
<string id="monah_budu_ubil_3">
<text>Ты мне мешаешь, и должен сдохнуть, в мои планы не входить оставлять тебя в живых. Ты был жив, пока был нужен МНЕ.</text>
</string>
<string id="monah_budu_ubil_4">
<text>Ну что же, будь по твоему.</text>
</string>

<!--Lukasch o provodnik-->
<string id="lukasch_provodnik_0">
<text>Здорово батько. Как у вас с проводниками дела обстоят, присутствуют?</text>
</string>
<string id="lukasch_provodnik_1">
<text>Здорово. Имеется... вон, в первой казарме должен быть, скучает - Мишка Следопыт звать его. 
Проводник блин, ПДА посеял свое, а в нем все отметки на тропки были - бедоносец.</text>
</string>
<string id="lukasch_provodnik_2">
<text>Это хорошо, пойду гляну, что там за Следопыт.</text>
</string>
 
<!--Миша квест-->
  <string id="sled_miha_pomog_0">
<text>Здорово, ты что ли Миша Следопыт?</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_1">
<text>Привет, ну вроде с утра был я. А ты кто?</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_2">
<text>Меня Меченым звать, приятно познакомится.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_3">
<text>Ух ты, наслышан,(протягивает руку), мне тоже очень приятно познакомится.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_4">
<text>Ну что Следопыт, расскажи как ты ПДА то посеял?</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_5">
<text>Лукаш уже растрезвонил, было дело. Я его на Дикой потерял, когда одного кренделя туда водил. 
Говорил я ему: там опасно, давай обойдем эту территорию - всё равно поперся, заплатил хорошо.
 Ну и что, нарвались там на наймов, еле ноги унесли, а когда в ангаре прятались, так ещё и снорки налетели. 
 Вот я пока от них отмахивался, ПДА видимо и выскочил, даже и не знаю где - наверно в ангаре.
 \nСлушай, выручи, сходи на Дикую, может найдешь. Я тебе арт отдам, не весть какой, но и не какая-то там "Кровь камня". 
 Мне стыдно признаться, но меня до сих пор подтрясывает. Я то с мутантами почти не сталкивался, всё как-то легко обходилось - везло, а тут, ну сам понимаешь.
 А будет у меня ПДА, я тебя короткими путями хоть куда выведу - инфа вся в нем хранилась.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_6">
<text>Эх ты, горе следопыт. Ладно, схожу, погляжу по ангарам. На Дикой говоришь? Проверю ангары.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_7">
<text>Умный ты как я гляжу, сам укакался, а мне выручай? Нет друг, как обделался, так и мойся.</text>
</string>

 <string id="sled_miha_pomog_emu_0">
<text>Здорово Мишаня, не вешать нос, гардемарины.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_emu_1">
<text>Меченый! Привет, ну что есть ПДА?</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_emu_2">
<text>Держи своё ПДА, не слабо ты напугался, аж на стену залез, там я его и нашел. 
Если не дай бог ты его ещё раз посеешь, я лично, пинками тебя погоню его искать. И постарайся в голове еще инфу держать, а не только в этой игрушке.</text>
</string>
<string id="sled_miha_pomog_emu_3">
<text>Спасибо тебе, теперь буду как зеницу ока беречь. Вот держи, это "Жёлтые Листья", я его сам нашёл.</text>
</string>  
<string id="tex_sled_miha">
<text>Миша Следопыт, слезно попросил найти его ПДА на Дикой Территории. Он потерял его когда убегал от наемников. ПДА как он думает, в ангаре. </text>
</string> 

 <!-- сахаров о монахе-->
<string id="sahar_2_1_infa_0">
<text>Здравствуйте профессор, что у вас за тема для разговора, что-то случилось?</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_1">
<text>Привет Меченый, я хотел рассказать тебе кое-что о Монахе. Ведь я был знаком с ним, когда он не был еще тем, о ком сейчас ходят страшные слухи. Он выполнял заказ, на очень редкие артефакты.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_2">
<text>Профессор, я почему-то именно так и подумал.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_3">
<text>Дело такое, Монах был очень странным человеком, он всегда работал один, и доставал такие артефакты, о которых даже никто не слышал. 
Как ему это удавалось, никто не знает.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_4">
<text>Говорите профессор, мне нужно знать про него как можно больше, я же ведь убил его, как я думаю. Но когда я был у Скряги, пришла странная смс, и смех, такой омерзительный.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_5">
<text>Даже так, я тоже не уверен, что ты убил его. Возможно, это была правдоподобная иллюзия. 
В бумагах Кровина я нашел очень интересные факты. 
Он не только на себе проводил эксперименты, он тебе не сказал всего, когда ты с ним разговаривал.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_6">
<text>Вот как, и я так понимаю, одним из его "пациентов" был Монах. Нужно будет к Вите Шершню зайти, мне кажется он тоже что-то не договаривает.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_7">
<text>Ты прав, он был его "пациентом", это потом он стал делать эксперименты на себе, у них произошла ссора, по какой причине - Кровин в бумагах не указал.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_8">
<text>Ни хера себе история заворачивается. Я в записках Монаха прочитал, что он получил свою силу на Радаре.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_9">
<text>Всё возможно. Ведь все, что здесь нас окружает, я имею в виду саму зону, мало поддается какому-то нормальному объяснению, согласитесь? 
И здесь может произойти всё что угодно. Хотя я человек науки, и всё мистическое мне чуждо, но я думаю пересмотреть свое мнение.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_10">
<text>Чем вот я ему только помешал? Ну делал он свои черные дела, особо вроде никого не доставал, сильно не наглел, что ему от меня нужно?</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_11">
<text>Возможно он чувствует, что ты не простой сталкер, и что ты можешь его уничтожить. Сам то ты как думаешь?</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_12">
<text>Я не знаю, что вам ответить. В Припяти... когда я с ним столкнулся, то так получилось, что я ему принес три артефакта "Череп". Сам не знаю, как я согласился, возможно какой-то гипноз. 
Но когда я осматривал уже его труп, я нашел вот это(показывает медальон и мозг), а в записке было написано, что медальон его защищает - я ничего не понимаю. 
Получается, что он его не защитил? Если я в Припяти убил не его, тогда кого, тот тоже был Черный Монах - с ума можно сойти. 
Я был найден в грузовике смерти, я ничего не помню. Что со мной делали и где я был? Возможно Монах что-то знает, и поэтому боится меня.</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_13">
<text>Артефакты конечно хорошие, но скорее всего - это не оригиналы.\nКровин пишет: на Монаха его эксперименты подействовали совсем не так как на самого Кровина.
 Монах тоже мутировал, но мутировал как-бы изнутри.  
 Оболочка осталась человеческая, а вот душа, или что там у него было - мутировала.
 В бумагах и состав укола был написан. Я же говорил, что связывался со Скрягой. Он мне сказал, что вашему знакомому Монах дал несколько уколов - процесс мутации был уже необратим. 
 Я сделал слабый раствор, что бы просто уменьшить страдания. Кстати, что с вашим другом?</text>
</string>
<string id="sahar_2_1_infa_14">
<text>К сожалению он погиб. Ну и что же дальше? Нужно наверно сходить на Агропром к Вите Шершню, с ним поговорить. 
Действительно, все как-то запутанно и не понятно. Началось с помощи... как я думал человеку страдающему наркоманией, а закончилось какой-то мистикой. Или все ещё только начинается? </text>
</string> 
 
<!--Витя Шершень-->
  <string id="viktor_zadan_0">
<text>Здорово Виктор. В гости вот к тебе зашёл, можно?</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_1">
<text>Привет Меченый, в гости всегда пожалуйста. Ты как, просто али по делу?</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_2">
<text>По делу Витя, по делу. Разговор есть, возможно и не очень приятный.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_3">
<text>О чем разговор то? Может и не такой он уж и не неприятный.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_4">
<text>А разговор такой. Монах, знакомое имя? Вижу, что знакомое. Что же ты мне не сказал, что у Кровина был ещё помощник? 
И что сейчас этот помощник, какой-то мутант или хрен его знает, кто он, но явно не человек.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_5">
<text>Ну во первых: ты про него не спрашивал, а не спрашивал чего я буду трындеть лишнее. 
Что спросил, то я тебе и рассказал.
\nЯ поделюсь информацией, но ты знаешь, что информация тоже чего-то стоит. 
Деньги мне не нужны, но есть мечта. Ты будешь смеяться... но хочется мне, ну вот хоть убей... шоколада, лет пять я его не кушал, и пива, хотя бы бутылочку. Достанешь?
\nТы у Бармена спроси, у этого жука есть иногда то, чего у других торговцев не найдёшь.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_6">
<text>Ладно Шершень, пусть будет так, достану я тебе вкусняшки.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_7">
<text>Извини Витя, но я что, похож на курьера по доставке продуктов.</text>
</string>

 <string id="viktor_zadan_prines_0">
<text>Здорово Виктор. Не перехотел шоколаду с пивом?</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. А ты достал?</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_prines_2">
<text>Достал, хотя это оказалось не так просто. Держи свои деликатесы. Теперь, я тебя слушаю.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_prines_3">
<text>Короче, был ещё помошник, странный тип, какой-то нелюдимый. 
Где Кровин его откопал - не знаю. Помешан он был... на мать её... чёрной магии и окультизме. 
Он даже согласился на то, что Кровин ему сделает инъекцию препарата, который, может вызвать мутацию - отморозок этот Монах.
\nКороче, сделал он ему их несколько, и был сам удивлен, на Монаха они подействовали оченть странно, он стал меняться, но не внешне, а потом он пропал. 
Кровин решил испытать на себе, результат ты видел.\nА через какое-то время, по Зоне стали проскакивать слухи о каком-то Черном Монахе, но толком никто ничего не знал - вот то что я знаю. 
Ещё говорили, типа этот Монах, может человека как контролёр, подчинить себе. Так же поговаривали, что Монах возомнил себя частью Зоны. 
А вот, что произошло с ним на самом деле - вопрос. Я слышал он добрался до Радара, и оттуда уже вернулся полностью другим. 
Тогда антенны еще были включены... и возможно, пси-излучение, как катализатор подействовало на его организм, в котором уже были мутирующие клетки.
\nВот такая история.</text>
</string>
<string id="viktor_zadan_prines_4">
<text>Ну примерно тоже самое я уже слышал. Значит на Радаре с ним что-то произошло. Монах пишет в своей записке про Радар, но как-то всё расплывчато.</text>
</string>
<string id="tex_viktor">
<text>Витя Шершень просит пиво и шоколад, за информацию о Монахе. Достать эти продукты можно у Бармена.</text>
</string>
 
<!-- Сахаров-Монах-->
<string id="shar_mon1_infa_0">
<text>Здравствуйте Профессор. Я получил ваше сообщение. Есть что-то новое?</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_1">
<text>Здравствуй Меченый. Да, есть кое-какая информация.</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_2">
<text>Профессор, я вас внимательно слушаю.</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_3">
<text>Я изучил бумаги Кровина полностью, до этого у меня не было времени. А папочка приличная, написано много.</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_4">
<text>Вы обнаружили что-то важное в записях?</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_5">
<text>Возможно...возможно. Ну а что вам рассказал ваш знакомый, Витя Шершень?</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_6">
<text>Да в принципе тоже самое что и вы. Был Монах одиночкой, и по жизни и по сути. 
Занимался он черной магией, и прочей лабудой, и что Кровин ему колол свой препарат.
То, что Монах мутировал, но не телом, а душой... ну и все в этом роде. 
Шершень тоже говорил про Радар: типа пси-излучение подействовало как катализатор -  Монах получил свою силу.</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_7">
<text>Все возможно, мутирующий организм под воздействием пси-излучения мутировал еще сильнее, результат оказался очень не ординарным. </text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_8">
<text>Профессор, а в бумагах вы что нашли то?</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_9">
<text>Ах да, в бумагах Кровин упоминает, что один из его, как он пишет друзей, говорил про Саркофаг, и вроде он хочет туда добраться. 
Улавливаешь нить, а ведь возможно он до него и добрался.
\nМеченый, дальше я тебе не советчик, это уже сам решай, идти или нет.
\n А это от науки тебе, пригодится.</text>
</string>
<string id="shar_mon1_infa_10">
<text>Спасибо профессор, я Вас понял, до встречи.</text>
</string>


<!-- Barmen rabota-->
<string id="barmen_rabota_infa_0">
<text>Что ты там насчет работы говорил?</text>
</string>
<string id="barmen_rabota_infa_1">
<text>А вот: Соломон Кейн ищет человечка, да и Пан Марципан тоже вроде подыскивал желающего подработать.
Ещё вот такая инфа, совсем за так: на территории Бара недалеко от одного из блокпостов есть тайник, а так же есть тайник на Дикой, недалеко от вышки, точнее инфы нет, извиняй.</text>
</string>
<string id="barmen_rabota_infa_2">
<text>Ну спасибо за инфу, пойду узнаю у них, что к чему.</text>
</string> 
 
 <!--Бармен для Шершня-->
  <string id="barmen_pivo_zadan_0">
<text>Здорово Бармен, я к тебе по важному делу.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_1">
<text>Привет Меченый. Да по-любому по важному, просто так ты не заходишь, слушаю.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_2">
<text>Бармен, мне срочно нужна бутылочка пива и шоколадка.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_3">
<text>Чего - чего, я что-то плохо расслышал, или мне это просто послышалось? Пиво и шоколад, оригинальный набор... если ты на свидание собрался.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_4">
<text>Какое нахер свидание, и хватит зубоскалить. Так говори, есть пиво и шоколад?</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_5">
<text>Меченый, не злись, вижу, что всё серьёзно. Короче, тебе повезло, у меня как раз осталась одна бутылочка, для себя берег, а то что-то с поставками хреново стало. 
Так и быть отдам, и шоколадка есть, но... 
Я все тебе отдам, только мне нужна твоя помощь. Ты знаешь где на Дикой тусуются бандиты? Так вот, сегодня там будет один крендель, звать Бурчало. 
Короче, мне нужно его ПДА, что ты сделаешь с хозяином... мне по барабану. 
Да, работка малость не соответствует тому, что ты просишь, но я могу доверить это дело только тебе. 
В ПДА инфа, которая не должна попасть в чужие руки. Тем более к наймам, он им её не должен передать. </text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_6">
<text>Ну что же, всякая работа хороша, даже такая(шучу), берусь.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_7">
<text>Нет Бармен, я пас, поищу в другом месте.</text>
</string>

 <string id="barmen_pivo_zadan_prines_0">
<text>Привет, ну вот я здесь.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый, что скажешь?</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_prines_2">
<text>Ну что я могу сказать, гони пиво и шоколад.</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_prines_3">
<text>Это значит ПДА у тебя?</text>
</string>
<string id="barmen_pivo_zadan_prines_4">
<text>Да, вот твое ПДА. Давай что я просил, а то мне некогда, нужно идти, меня уже заждались.</text>
</string>
<string id="tex_pivo">
<text>Бармен попросил раздобыть ПДА Бурчалы. Он должен быть на Дикой, там где собирается братва - у вагонов.</text>
</string>
 
 
 <!--Монах просит помощи-->
  <string id="sarkof_mon_zadan_0">
<text>Ну здорово что ли. Это ты, или опять жалкая копия?</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_1">
<text>Здорово пуленепробиваемый. Сейчас, это я - Черный Монах, собственной персоной.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_2">
<text>Ну тогда у меня к тебе есть несколько вопросов.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_3">
<text>Вопросы - это хорошо, я думал сразу кинешься меня убивать. У меня к тебе есть дело, а на вопросы я отвечу... чуть позже.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_4">
<text>Охренеть, даже тебе нужна моя помощь. Пора мне в МЧС записываться. Ну давай послушаю, что нужно... настоящему ЧЕРНОМУ МОНАХУ.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_5">
<text>Мне нравится, что ты шутишь, это приятно. Дело такое: в саркофаг повадился заглядывать один мутировавший кусок мяса. 
Эта тварь - я его зову Обезьян, не поддается моему контролю, а мне это очень не нравится.
Тупые фанатики с ним ничего не могут сделать - он сюда перекусить заходит... жрет он их короче. 
Я его чувствую, он опять приперся - где-то внизу.
\nКороче, сможешь завалить эту тварь и принести мне его лапу? Обещаю...после всё расскажу, что спросишь. 
Я даже арт тебе дам для защиты.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_6">
<text>Ну что же, я попробую, но если ты опять меня кинешь, не обижайся - убью без разговоров.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_7">
<text>Слышь Монах, я что по твоему, похож на идиота.</text>
</string>

 <string id="sarkof_mon_zadan_prines_0">
<text>Ну что Монах, я тебя слушаю.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_prines_1">
<text>Ты сделал то, что я просил?</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_prines_2">
<text>Повозиться пришлось, я таких уродов еще не видел.</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_prines_3">
<text>Значит убил тварь, а лапу взял?</text>
</string>
<string id="sarkof_mon_zadan_prines_4">
<text>Вот его лапа, держи... только нужна ли она тебе?</text>
</string>
<string id="tex_sarkof_mon">
<text>Черный Монах просит убить тварь, которая, не поддается его контролю. Она сейчас в Саркофаге, еще он просит принести лапу твари - трофей.</text>
</string>
 
 <!-- Монах Саркофаг-->
<string id="monah_razgovor_0">
<text>Ну так что, давай побеседуем...о том, как ты докатился до такой жизни?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_1">
<text>Хм-м, ну давай. Что ты хочешь знать?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_2">
<text>Мне просто интересно, а зачем тебе всё это?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_3">
<text>В смысле всё это? Я же как бог, я могу управлять людьми... хотя не всеми. Вот ты не поддаёшься...почти, и это меня злит.</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_4">
<text>И что с того, ты же один. Неужели тебе нравится быть никому не нужным. Я читал в записке про твои сны, видимо не все ещё в тебе мутировало.</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_5">
<text>Это были минуты слабости, сейчас всё - никаких снов. 
Вон видишь, камень стоит, хочешь иди загадай желание, любое, оно исполнится, хотя это всего лишь обычный - я его называю кирпич. 
Ты думаешь это он исполнит желание... хера с два, это ОНА - ЗОНА...  она мне мать и отец, а я её преданный сын, и за неё я...порву любого. Понимаешь?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_6">
<text>Понимаю: крышу тебе снесло конкретно.  А то что этот "Монолит" пустышка, я без тебя знаю. 
Ты скажи, как же всё таки ты стал таким - зоналюбимым? 
Правда в х10 с тобой произошли окончательные изменения, или брешут?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_7">
<text>Да, это правда. Пси-воздействие сыграло свою роль. После уколов Кровина, я забрел на Радар, голова  сильно болела.
Забрался я в Х10, потом смутно помню. Вроде контролеры там были, а может все это привиделось.
Когда я очнулся - ты не представляешь... это чувство: я могу всё, людишки для меня теперь как козявки. 
Радар давно отключен...ты же его отключил... хотя мне это уже без разницы. Запомни: на пути мне лучше не становиться.</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_8">
<text>Последняя фраза это что, вроде как угроза... или мне показалось?</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_9">
<text>Меченый, или правильнее будет СТРЕЛОК, ты же не дурак, и понимаешь - нам с тобой вдвоем в ЗОНЕ тесно. 
Не знаю зачем ОНА тебя оставила, но пока ты жив, мне не будет покоя - так что... сам понимаешь...</text>
</string>
<string id="monah_razgovor_10">
<text>Понимаю, чай не дурак. Пусть будет так...</text>
</string>
 
<!-- сахаров о монахе после саркофага-->
<string id="sahar_2_2_infa_0">
<text>Профессор, ну вот я и вернулся - смс вашу получил.</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_1">
<text>Привет Меченый. Ну что, ты добрался до Саркофага?</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_2">
<text>Не поверите - добрался. И кого я там встретил?</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_3">
<text>Неужели Черного Монаха, и что было дальше?</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_4">
<text>А что было дальше: поговорили, он попросил ПОМОЧЬ - тварь одну убить, она видите ли не поддаётся его контролю(смеётся), даже арт дал... правда потом назад его забрал. 
И что интересно, когда в мир иной он с трудом, но ушёл... этого арта при нем не оказалось. Зато был другой, вот этот(показывает артефакт).</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_5">
<text>Ну что же, артефакт занятный, может оставите его мне на исследование? А Монаха ты значит того - успокоил, так говорится(улыбается).</text>
</string>
<string id="sahar_2_2_infa_6">
<text>Профессор, я обязательно вам отдам этот артефакт, но чуть позже. Договорились? 
С Монахом надеюсь покончено. А в Зоне других отморозков хватит, у многих крыша едет от всякой аномальности(смеётся).</text>
</string>


<!-- Лукаш-Череп-->
<string id="kill_cherep_0">
<text>Здорово Лукаш, инфа есть для тебя.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_1">
<text>Здрав будь. Что за инфа?</text>
</string>
<string id="kill_cherep_2">
<text>Я тут долговцев встретил... на хуторе. Предлагали на вашу базу напасть.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_3">
<text>Вот мать их, опять им не сидится на жопе ровно. И сколько их там?</text>
</string>
<string id="kill_cherep_4">
<text>Да ты не паникуй, человек семь-восемь. Они там ваших троих положили, а мне предложили молчать про то, что я видел. Я не согласился с их предложением.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_5">
<text>Вот твари, еще и ребят убили. Бля, да я их порву вместе с Вороной. Нужно ребят собирать.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_6">
<text>Подожди, не кипешуй, Воронин не при чём. Череп сам по себе... инициативу так сказать проявил. Я же тебе говорю, я с их предложением не согласился... - короче, вот тебе ПДА Черепа.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_7">
<text>Не понял, ты что, завалил их? Ну тогда ты крут парень, вот это ты молодца. Вот возьми, чем богат. 
Заходи к нам на базу - всегда рады. Охренеть, какой-то сталкер завалил бойцов Долга. Да не каких-то там.., а профессионалов...я восхищен твоим поступком - от души.</text>
</string>
<string id="kill_cherep_8">
<text>Да ладно, я аж засмущался. Они сами виноваты, зачем было угрожать. Ладно... пойду, дел много.</text>
</string>


<!-- Max trep-->
<string id="max_trep_0">
<text>Здорово сталкер, ты что-то хотел?</text>
</string>
<string id="max_trep_1">
<text>Здорово, да нет. У костерка вот хотел посидеть.</text>
</string>
<string id="max_trep_2">
<text>Да никаких проблем, располагайся.</text>
</string> 
<string id="max_trep_3">
<text>Вот это спасибо, присяду - послушаю как парни поют.</text>
</string>


<!-- Скряга привет-->
<string id="trader_mill_0">
<text>Здрав будь сталкер. Что-то хотел купить?</text>
</string>
<string id="trader_mill_1">
<text>Здорово, да нет пока... так, поглядеть зашёл.</text>
</string>
<string id="trader_mill_2">
<text>Ну гляди, может чего приглядишь.</text>
</string> 
<string id="trader_mill_3">
<text>Может и пригляжу, хотя дороговато у тебя всё.</text>
</string>



<!-- Череповец-->
<string id="dolg_zasada_mill_0">
<text>Эй сталкер, подойди на пару слов.</text>
</string>
<string id="dolg_zasada_mill_1">
<text>Ты что-то хочешь мне сказать?</text>
</string>
<string id="dolg_zasada_mill_2">
<text>Я хочу сказать: что об этом никто не должен знать, даже Воронин, усёк.</text>
</string> 
<string id="dolg_zasada_mill_3">
<text>Ну я так не думаю, Воронину об этой встрече придётся рассказать.</text>
</string>

<!-- Voron o Cherepe-->
<string id="dolg_zasada_mill_hana_0">
<text>Здорово генерал, я к тебе с не очень хорошими новостями.</text>
</string>
<string id="dolg_zasada_mill_hana_1">
<text>Здорово сталкер, что за новости?</text>
</string>
<string id="dolg_zasada_mill_hana_2">
<text>На Складах я встретил группу Черепа, они убили патруль "Свободы", хотели напасть на их базу. 
Мне пригрозили и сказали молчать. Я не согласился и сказал, что сообщу об этом Воронину. Им это не понравилось, - извиняй генерал, но они были сами виноваты.</text>
</string> 
<string id="dolg_zasada_mill_hana_3">
<text>Ну Череп сучонок, ведь предупреждал его, ослушался. Я так понимаю в живых его больше нет? 
Ну что же, он сам выбрал свою судьбу, я тебя ни в чем не виню, будь спокоен.</text>
</string>
<string id="dolg_zasada_mill_hana_4">
<text>Ну вот и хорошо. Если что, всегда рад помочь. Кстати вот его ПДА.</text>
</string>
 

<!--Бармен новый квест-->
  <string id="bar_new_1_zadan_0">
<text>Привет, чего звал, что за срочность?</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_1">
<text>Приветсвую, есть одно дельце, как ты любишь - необычное.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_2">
<text>Рассказывай, чего тянешь...как кота за яйца.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_3">
<text>Поступил мне один странный заказ...из-за периметра, платят неплохо. Но вот то, что попросили достать, уж очень странно звучит.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_4">
<text>Что там попросили добыть, кусок Луны что ли?</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_5">
<text>Возможно кусок Луны было бы и легче добыть, а тут... нужен.. Аномальный ноутбук. 
Что, удивлён? Я сам малость обалдел когда услышал, но мне сказали, что инфа стопроцентная. 
В Зоне существует такая вещь. Даже подсказали, кто может помочь в его поиске. 
В общем слушай внимательно: есть девушка, звать её Солнце, говорят даже, что она здесь - на Баре, хотя у себя я её ни разу не видел.
Найди её и узнай, что она может рассказать по этому делу. Берёшся?</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_6">
<text>Охренеть! Солнце! Берусь.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_7">
<text>Извини Бармен, но что-то мне не нравится эта замутка.</text>
</string>

 <string id="bar_new_1_zadan_prines_0">
<text>Приветсвую. Ну что, кажется всё.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Что "всё"? Не понял шутки.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_prines_2">
<text>Чего не понял..."всё" это значит "всё". Сотку налей.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_prines_3">
<text>"Всё" -  это значит достал? Вот, держи, это от заведения. Кстати, Сахаров просил зайти к нему. Ещё сказал, что бы ты "Большие Мозги" какие-то принёс.</text>
</string>
<string id="bar_new_1_zadan_prines_4">
<text>Достал, устал как черт...вот этот ноутбук. Эх-х, хорошо пошла. К профессору зайду...обязательно.</text>
</string>
<string id="tex_bar_new_1">
<text>Бармен просит раздобыть Аномальный ноутбук. Нужно разузнать у Солнца, она вроде должна знать, где его можно найти.</text>
</string>
 
<!--Солнце новый квест-->
  <string id="giorl_solnce_zadan_0">
<text>Привет Солнышко.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_1">
<text>Меченый! Привет, какими судьбами?</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_2">
<text>Да вот, зашел в гости. Узнать кое-что нужно у тебя.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_3">
<text>Так в гости или узнать что-то? Тебя прямо и не поймёшь(смеётся).</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_4">
<text>И в гости, и узнать. Ты оказывается знаешь информацию о необычных предметах: то про книжку со сказками, теперь вот про "ноутбук аномальный". </text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_5">
<text>Ах, вон оно что(серьёзно), знала ведь..., что когда-нибудь про него спросят. Ну что же, я тебе скажу то что знаю, но сначала и ты мне окажи услугу. 
Ты ведь был в Припяти - я знаю был, так вот: в ДК должна быть концертная гитара. Что, удивлен? 
Мне нужна гитара, именно концертная, она звучит лучше чем эти деревяшки. Добудешь гитару - расскажу, что знаю.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_6">
<text>Ладно красавца, будь по твоему - считай уже нашёл.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_7">
<text>Нет Солнце, в Припяти опасно - я отказываюсь.</text>
</string>

 <string id="giorl_solnce_zadan_prines_0">
<text>Привет красивая, принц вернулся(смеётся).</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_prines_1">
<text>Привет, ну что? Достал гитару?</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_prines_2">
<text>Достал я эту гитару, - теперь я тебя внимательно слушаю.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_prines_3">
<text>Ну что же, слушай. Есть в Зоне такой необычный предмет, это правда, и нашёл его мой брат. Да, у меня есть здесь брат, - просто мы видимся редко,- он обычный сталкер, всегда занят. 
Как он говорит: "Извини Солнышко, дел сейчас, по самые уши.". Иногда мы смсками перекинемся, и на этом всё общение. Но тебе повезло, он сейчас на Складах, - в гости к другу заскочил, - друг у него Макс, из "Свободы". 
Так что, найди брата, привет передашь от меня. Я ему скину сообщение, что ты придёшь. Брата звать Саня Суета.</text>
</string>
<string id="giorl_solnce_zadan_prines_4">
<text>Да уж, опять сюрприз, брат появился, а может и семья вся твоя здесь(улыбается). Ладно, пойду до брата на Склады. Значит  Макс его друг, - зайду к Максу.</text>
</string>
<string id="tex_giorl_solnce">
<text>Солнце просит раздобыть концертную гитару. Гитара может быть в ДК - в Припяти.</text>
</string>
 
<!-- Max trep2-->
<string id="max_sueta_0">
<text>Привет Макс.</text>
</string>
<string id="max_sueta_1">
<text>Привет Меченый, рад видеть. По делу, или так, поболтать зашёл?</text>
</string>
<string id="max_sueta_2">
<text>По делу Макс: человек мне нужен один, его должны предупредить, что я приду, твой друг - Саня Суета.</text>
</string> 
<string id="max_sueta_3">
<text>Да он здесь, отдохнуть пошёл в комнату, - в главном здании. Сообщение от Солнца он получал, так что иди - он уже ждёт.</text>
</string>

<!--Суета квест-->
  <string id="sueta_zadan_0">
<text>Здорово, меня Меченым звать, а ты я так полагаю Саня Суета? Солнце должна была тебя предупредить о моем приходе.</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_1">
<text>Привет Меченый, да она прислала смс о том, что ты придешь, и просила помочь. Кстати, как она там?</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_2">
<text>Твоя сестра обижается - давно не заходил. Говорит: занят ты всегда.</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_3">
<text>Зайду, обязательно зайду, вот решу кое-какие проблемы, и зайду. Так чем я могу помочь-то тебе?</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_4">
<text>А помочь ты можешь информацией о "Аномальном ноутбуке". Знакомое название?</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_5">
<text>О как, всё-таки про него прознали. Я расскажу, но инфа... сам понимаешь. Выручи, помоги вернуть мне одну вещь - документы раритетные.
Я тут на днях нашел кое-какие старые документы. Возвращался через Дикую, ну и нарвался на наймов.
Главный у них - звать Ирокез, видимо был в хорошем расположении духа - отпустили они меня, но пришлось им отдать документы... как плату за проход.
У меня заказ на эти доку, - наймы тусуются в недостроенном здании на Дикой территории. 
Ирокез когда документы забрал - передал их одному из своих "гавриков", - сказал чтобы он их в тайник бросил. Найди этот тайник, забери документы, они мне позарез нужны.
Я думаю, что тайник где-то рядом с этим зданием, - вернулся "гаврик" быстро. </text>
</string>
<string id="sueta_zadan_6">
<text>Хрен с тобой, достану документы, но ты, чтобы обязательно к сестре зашёл.</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_7">
<text>Нет, дела с наймами сам решай, это не мои проблемы.</text>
</string>

 <string id="sueta_zadan_prines_0">
<text>Привет Саня, заждался?</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый, ну как?</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_prines_2">
<text>Что как, еле нашёл. Ирокез привет передал тебе, вот только сам в гости зайти не смог(смеётся). Держи свои документы. </text>
</string>
<string id="sueta_zadan_prines_3">
<text>Спасибо братишка, честно - не ожидал. В общем слушай: рассказывал мне один бывалый сталкер, что в х18, есть вещь необычная - "Аномальный ноутбук" ,
 типа это разработка ученых. Что в нем анамального, он не знает, может просто так назвали. 
 Есть предположение, что в процессоре у него используется частичка артефакта, от этого и цена у него соответствующая... ну и надежность. 
 Так что ищи его в х18, скорее всего там, где опыты проводились. 
 Учти, что такая вещь просто так валяться не будет, он явно в чем-то хранится.</text>
</string>
<string id="sueta_zadan_prines_4">
<text>Ну спасибо за информацию... - к Солнцу загляни, не забывай про сестру.</text>
</string>
<string id="tex_sueta">
<text>Саня Суета попросил вернуть отобранные наемниками документы: наемники и их командир Ирокез, находятся на Дикой территории в недостроенном здании. </text>
</string>


<!-- НПС trep2-->
<string id="max2_trep_0">
<text>Привет, ты хотел  что-то спросить?</text>
</string>
<string id="max2_trep_1">
<text>Здорово браток. Аптечками не богат?</text>
</string>
<string id="max2_trep_2">
<text>Да есть несколько на продажу, могу и обменять, если предложишь что-то стоящее.</text>
</string> 
<string id="max2_trep_3">
<text>За три аптечки я тебе дроби отсыплю, она здесь очень помогает, против мутантов. Даю две пачки.</text>
</string>
<string id="max2_trep_4">
<text>А что, давай.</text>
</string>
<string id="max2_trep_5">
<text>Нет браток, этого мало за три аптечки.</text>
</string>
  


<!-- НПС2 trep2-->
<string id="npc1_trep_0">
<text>Здорово браток. Патронами не богат?</text>
</string>
<string id="npc1_trep_1">
<text>Привет сталкер, патроны для калаша имеются. Обменяю на пару аптечек армейских.</text>
</string>
<string id="npc1_trep_2">
<text>Вот и отлично, у меня как раз есть две лишних.</text>
</string> 
<string id="npc1_trep_3">
<text>Тогда за две аптечки, я дам тебе две пачки бронебойных для АК-74.</text>
</string>
<string id="npc1_trep_4">
<text>Отлично, я согласен.</text>
</string>
<string id="npc1_trep_5">
<text>Эээ брат, маловато это, они дороже стоят.</text>
</string>

<!-- НПС trep3-->
<string id="bint_barter_0">
<text>Здрав будь, не желаешь обменять чего?</text>
</string>
<string id="bint_barter_1">
<text>Здорово. Мне бинты нужны, штук пять.</text>
</string>
<string id="bint_barter_2">
<text>У меня как раз есть. Что дашь за них?</text>
</string> 
<string id="bint_barter_3">
<text>За пять бинтов ргд5 дам.</text>
</string>
<string id="bint_barter_4">
<text>В принципе нормально, давай.</text>
</string>
<string id="bint_barter_5">
<text>Маловато что-то, за пять бинтов то.</text>
</string>

<!-- НПС trep4-->
<string id="antirad_barter_0">
<text>Здорово, у меня есть несколько лишних антирадов, не нужны?</text>
</string>
<string id="antirad_barter_1">
<text>Привет, да штучки четыре пригодились бы.</text>
</string>
<string id="antirad_barter_2">
<text>Могу обменять, что даешь?</text>
</string> 
<string id="antirad_barter_3">
<text>За четыре антирада, дам пачку патрон 5.56x45 бронебойных.</text>
</string>
<string id="antirad_barter_4">
<text>Меня устраивает, меняю.</text>
</string>
<string id="antirad_barter_5">
<text>Нет браток, что-то не равноценно.</text>
</string>

<!-- НПС trep5-->
<string id="nauchna_barter_0">
<text>Привет. У меня есть научные аптечки, не желаешь поменять на патроны?</text>
</string>
<string id="nauchna_barter_1">
<text>Привет. Аптечки научные вещь нужная.</text>
</string>
<string id="nauchna_barter_2">
<text>Что ты можешь предложить?</text>
</string> 
<string id="nauchna_barter_3">
<text>За две аптечки, дам пачку патрон для "Грозы", бронебойных.</text>
</string>
<string id="nauchna_barter_4">
<text>Я согласен, держи аптечки.</text>
</string>
<string id="nauchna_barter_5">
<text>Извини, но это мизерно мало.</text>
</string>


<!-- Винтарь колючка-->
<string id="vint_barter_0">
<text>Здорово. Арты не нужны?</text>
</string>
<string id="vint_barter_1">
<text>Привет. Нужны. Мне колючки нужны, есть заказ на них. </text>
</string>
<string id="vint_barter_2">
<text>Есть такие, что дашь за них.</text>
</string> 
<string id="vint_barter_3">
<text>Могу обменять на патроны, за три колючки, даю две пачки  9x39ap для "Грозы".</text>
</string>
<string id="vint_barter_4">
<text>Меня устраивает, меняю.</text>
</string>
<string id="vint_barter_5">
<text>Что-то маловато, подумаю.</text>
</string>

<!-- Винтарь тайник-->
<string id="vint_tainik_prodal_0">
<text>Привет, может есть что интересного?</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_1">
<text>Привет. Интересного, да есть кое-что.</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_2">
<text>И что же это за "кое-что"?</text>
</string> 
<string id="vint_tainik_prodal_3">
<text>Есть инфа по тайнику, интересует?</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_4">
<text>Что за тайник, что ты за него хочешь?</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_5">
<text>Тайник на Складах, недалеко от перехода на Бар, за инфу 50 штук.</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_6">
<text>Согласен, держи.</text>
</string>
<string id="vint_tainik_prodal_7">
<text>Что-то дороговато, подумаю.</text>
</string>

<!-- Угрюмый-->
<string id="ugrum_derev_mill_0">
<text>Здорово сталкер. Ищешь кого, или так, делать нечего?</text>
</string>
<string id="ugrum_derev_mill_1">
<text>Привет, да вот прогуляться вышел, думаю может чего интересного найду.</text>
</string>
<string id="ugrum_derev_mill_2">
<text>Интересного говоришь, могу предложить тебе интересного. </text>
</string> 
<string id="ugrum_derev_mill_3">
<text>Ну давай, предлагай, послушаю.</text>
</string>

 <!-- Угрюмый после-->
<string id="ugrum_derev_mill_posle_0">
<text>Угрюмый, ты сказать что-то хотел??</text>
</string>
<string id="ugrum_derev_mill_posle_1">
<text>Да Меченый, пару слов, если ты не против.</text>
</string>
<string id="ugrum_derev_mill_posle_2">
<text>Я тебя внимательно слушаю, тем более если ты хочешь совет какой дать?</text>
</string> 
<string id="ugrum_derev_mill_posle_3">
<text>Да это не то что совет, а так, напутствие. Ты сталкер - я сталкер, и наша "работа", возможно не всегда благодарная, но она такова. Мы сами выбрали себе занятие.
И сводится наше дело к тому, что всегда нужно кому-то что-то достать, найти, принести. Это не всегда интересно, иногда нудно и даже опасно, нервы иной раз сдают, особенно когда задание очень мутное, и подсказок нет вообще.
Но мы этим себе зарабатываем на жизнь и существование здесь - в Зоне. 
Если ты чувствуешь, что не готов к этому, лучше бросить сталкерство, и заняться чем-нибудь более спокойным. 
Вот такое напутствие я тебе хотел сказать.  
Кстати, на базе у нас есть один человек... - звать его Петька Игрок...- если желаешь, пообщайся с ним, его можно найти рядом с заваленным тоннелем. </text>
</string>
<string id="ugrum_derev_mill_posle_4">
<text>Спасибо Угрюмый за напутствие, я запомню твои слова. Будь здрав, возможно еще увидимся.</text>
</string>

<!--Угрюмый квест-->
  <string id="ugrum_tainiki_naiti_0">
<text>Мужики, а вы чего тут?</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_1">
<text>А ты с какой целью интересуешься? Звать-то тебя как?</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_2">
<text>Меченым кличут. Да ни с какой целью, а так просто.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_3">
<text>А я Угрюмый, не по жизни, а по имени(смеётся). Слышь Меченый, могу предложить тебе кой-чего. Рискнёшь, награда будет достойная.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_4">
<text>Рискнуть можно всегда, смотря зачем рисковать. Давай послушаю, что ты там хочешь предложить.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_5">
<text>Да в принципе ничего сложного. Вон деревня, в ней спрятаны три тайника, найдёшь их, награда твоя, не найдёшь значит ты ещё молодой сталкер(смеётся).
Могу даже чуток подсказать: метал, дерево, крыша. Вперед, я жду здесь.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_6">
<text>Ишь ты, типа игра такая. Ну давай поиграем.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением. </text>
</string>

 <string id="ugrum_tainiki_naiti_emu_0">
<text>Ну что Угрюмый, я вернулся.</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_emu_1">
<text>Меченый! Ты гляди, живой. Ну как успехи?</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_emu_2">
<text>Вот то, что было в тех тайниках. А срузу не мог сказать, что в них, что тут секретного?</text>
</string>
<string id="ugrum_tainiki_naiti_emu_3">
<text>Да не в предметах дело, а в том, что ты смог найти тайники без подсказок. Вот, держи, это твоё по праву.</text>
</string>  
<string id="tex_derevnia">
<text>Угрюмый в деревне кровососов предложил найти три тайника, забрать из них три предмета, обещал неплохую награду.</text>
</string> 


<!-- Игрок-->
<string id="igrok_nachali_0">
<text>Здорово, это ты Петька Игрок. Угрюмый мне про тебя сказал. В гости просил зайти.</text>
</string>
<string id="igrok_nachali_1">
<text>Здорово, а ты видимо Меченый, Угрюмый мне скинул сообщение про тебя. Если ты пришел, значит нашёл тайники Угрюмого. Молодца.</text>
</string>
<string id="igrok_nachali_2">
<text>Не пойму к чему ты клонишь? Причем тут тайники?</text>
</string> 
<string id="igrok_nachali_3">
<text>Значит Угрюмый тебе не сказал. Ну что же, я объясню. Я даю наводку на тайник, ты его находишь, приносишь мне, и получаешь награду, но какую награду, ты не знаешь. Для меня это такая игра.
Спросишь зачем мне это, а просто мне в кайф. Да и вещи, которые находятся в тайниках стоят неплохих денег. Так что если согласен поиграть, то вот первая наводка.
Тайник простой, он на территории базы, ищи в технике...в тайнике должна быть флешка. 
Опережу твой вопрос, у меня есть свои информаторы. Запомни: пока не найдешь, разговора у нас с тобой не состоится - таковы правила.
Заодно и свою нервную систему проверишь, сможешь найти все тайники про которые я скажу, значит с нервами у тебя всё в порядке(хохочет). 
Запомни: если ты отказываешься, игра прерывается, и больше о ней разговора не будет - правила.</text>
</string>
<string id="igrok_nachali_4">
<text>Интересно, давай попробую.</text>
</string>
<string id="igrok_nachali_5">
<text>Да ну, какие-то детские забавы.</text>
</string>


<!-- Игрок2-->
<string id="igrok1_nachali_0">
<text>Я вернулся, а ты видимо не ждал?</text>
</string>
<string id="igrok1_nachali_1">
<text>Ну почему же не ждал, нашёл?</text>
</string>
<string id="igrok1_nachali_2">
<text>Да, вот эта флешка, держи.</text>
</string> 
<string id="igrok1_nachali_3">
<text>Отлично, получи. Ну что, слушай про второй тайник. Тайник находится на Баре, вот фотка примерного места, в тайнике ПДА.</text>
</string>
<string id="igrok1_nachali_4">
<text>Жди я скоро.</text>
</string>
<string id="igrok1_nachali_5">
<text>Игрок, извини, но я отказываюсь, нервы дороже.</text>
</string>

<!-- Игрок2_1-->
<string id="igrok2_nachali_0">
<text>А вот и я, забери свою фотку.</text>
</string>
<string id="igrok2_nachali_1">
<text>Значит и этот нашёл, молодца.</text>
</string>
<string id="igrok2_nachali_2">
<text>Да, вот ПДА, держи.</text>
</string> 
<string id="igrok2_nachali_3">
<text>Отлично, вот получи- заслужил. Ну что, продолжим. Остался еще один тайник, последний, самый наверно сложный.
Этот тайник на Дикой территории, его нужно искать рядом с перроном, там где стоят два вагона. В тайнике должен быть ноутбук.</text>
</string>
<string id="igrok2_nachali_4">
<text>Ну если нашел два, значит осилим и третий.</text>
</string>
<string id="igrok2_nachali_5">
<text>Все Игрок, на этом закончим, пока на Баре нашел, думал с ума сойду.</text>
</string>

<!-- Игрок2_3-->
<string id="igrok3_nachali_0">
<text>Всё, вернулся, да уж, этот самый поганый тайник, ещё и твари зелёные попались, я уже их встречал, живучие падлы.</text>
</string>
<string id="igrok3_nachali_1">
<text>Что за твари, тайник нашел?</text>
</string>
<string id="igrok3_nachali_2">
<text>Тайник нашёл, а твари это снорки болотные, "Выползни", мать их, вонючие заразы.</text>
</string> 
<string id="igrok3_nachali_3">
<text>Ох ты, я таких не видал.</text>
</string>
<string id="igrok3_nachali_4">
<text>Отлично поиграли, теперь хоть иголку в стоге сена найду, будь здрав. Если что будет интересного, стучись.</text>
</string>
<string id="igrok3_nachali_5">
<text>Все Игрок, на этом закончим, пока на Баре нашел, думал с ума сойду.</text>
</string>

<!--Игрок -выползни-->
  <string id="igrok_vypolzni_0">
<text>Игрок, ты хотел что-то спросить?</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_1">
<text>Ды да. Меня заинтересовала информация об этих "выползнях".</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_2">
<text>И что же именно тебе заинтересовало? Говори, я слушаю.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_3">
<text>Вот бы неплохо было бы тушку этого мутика достать. Ведь тварь редкая, из неё чучело можно сделать, а любителей экзотики много, и бабла у них тоже немало. Смекаешь? </text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_4">
<text>Даже не думай об этом, он воняет как рыба дохлая.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_5">
<text>Меченый, ну будь другом, я плачу тебе 20 косых, и патронов для FN P90 еще подкину. Соглашайся, там по любому трупики остались. Тут мотнуться то - туда и обратно.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_6">
<text>Ну Игрок, втянул ты меня в свои игры. Хрен с тобой, жди, притащу.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_7">
<text>Даже не думай, я эту тварь тащить не собираюсь.</text>
</string>

 <string id="igrok_vypolzni_emu_0">
<text>Здрасьте. Заждался?</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_emu_1">
<text>О! Привет! Вижу не с пустыми руками.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_emu_2">
<text>Я сам весь этой гадостью провонял. Больше я на такие вещи не подписываюсь. Да там еще тройка этих ребят нагрянула. Мигрируют они что ли? Вот, забирай.</text>
</string>
<string id="igrok_vypolzni_emu_3">
<text>Ух ты, занятная зверюга. Вот, держи, все честно. Если что, заходи(смеётся).</text>
</string>  
<string id="tex_igrok_vypolzni">
<text>Игрок просит притащить трупик "выползня", обещает заплатить 50 тысяч. Я думаю у перрона на Дикой остался боле-менее целый труп.</text>
</string> 
 


</string_table>

