<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
 <!--Митька диалог2-->
	<string id="mita_mil_0">
		<text>Привет Митька, ну как добрался?</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_1">
		<text>Привет Меченый. Нормально добрался, за зомбака вроде не принимают.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_2">
		<text>Ну и хорошо, думаю тут тебе понравится.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_3">
		<text>Я тоже так думаю. Да и спокойнее тут, у свободовцев, и уставщины как в "Долге" вроде нету. </text>
	</string>
		<string id="mita_mil_4">
		<text>Ну уставщины то нету, но порядок Лукаш поддерживает. Иначе не клан получится, а так, сборище какое-то.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_5">
		<text>Да я все прекрасно понимаю, и буду вести себя подобающе.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_6">
		<text>Ну, а за периметр не думал уйти?</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_7">
		<text>Ты знаешь, нет. Я ведь с детдома, один как перст, идти то некуда, и не ждет там никто.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_8">
		<text>Извини, я же не знал.</text>
	</string>
		<string id="mita_mil_9">
		<text>Не извиняйся, всё нормально. Я и сюда, в Зону, поэтому и пришёл, что там никому не нужен. Ни работы ни жилья нормального. 
		Думал артов пособирать, денег выручить, квартиру там, машину купить. Я даже не думал о том, что здесь не так просто выжить. 
		Когда под контрика попал, думал все: быть тебе Митька зомби безмозглым, но видимо Зона решила по другому.
		Вот тебя встретил, и теперь я здесь, живой, и можно сказать здоровый. Я после того как ты ушел многое передумал, и понял, что деньги то деньгами, а человеческое отношение к ближнему намного дороже. 
		Нашёл по дороге сюда, держи. Это тебе, бери, бери, я даже не знаю, что это за арт. Вдруг тебе пригодится, или отдашь тому, кому он действительно будет нужен. 
		Я тебе не сказал: я после того как контрик меня жахнул, арты чуять стал, как собака. Вот такие дела(усмехается).</text>
	</string>
	<string id="mita_mil_10">
		<text>Митька, ты нашел довольно неплохой арт. Спасибо, припрячу, может действительно этот арт поможет кому. Пойду с Шурупом парой слов перекинусь.</text>
	</string>

<!--Шуруп2 текст-->
<string id="shur_pom_0">
<text>Шуруп ну вот и Митька пришёл, не обижай парня, а мне пора.</text>
</string>
<string id="shur_pom_1">
<text>Меченый погоди, есть одно дельце. Есть желаешь подзаработать и инфу кое-какую получить?</text>
</string>
<string id="shur_pom_2">
<text>Что за дельце? Говори, послушаю, может и заинтересует. </text>
	</string>
	<string id="shur_pom_3">
		<text>Нужна мне одна штука, вернее нужно то две штуки, преобразователь частот и ..."машка".</text>
	</string>
	<string id="shur_pom_4">
		<text>Что за преобразователь, и что за "машку" тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="shur_pom_5">
		<text>Преобразователь это такой прибор, а "машка"(улыбается), это обычная кувалда. Да-да, нужна позарез, ну нету на складах кувалд. 
		Да и вообще, я их в зоне нигде не находил. Может все в металлолом сдали, хрен его знает.
Я примерно знаю где она может быть: в Темной Долине, там типа завода или цеха, и преобразователь тоже там ищи, преобразователь скорее всего в рюкзаке. 
Я почему так про преобразователь говорю. У меня инфа от одного диггера имеется - это он припрятал его. Правда хрен сказал куда спрятал, но точно внутри цеха, а вот кувалда, может быть и на улице. </text>
	</string>
	<string id="shur_pom_6">
		<text>Ладно Шуруп, ты тут пока с Митькой познакомься, я схожу в Темную в этот цех.</text>
	</string>
	<string id="shur_pom_7">
		<text>Извини Шуруп, мне недосуг.</text>
	</string>

 <string id="shur_pom_prines_0">
<text>Привет Шуруп, ну что, с Митькой познакомился?</text>
</string>
<string id="shur_pom_prines_1">
<text>Познакомился, всё нормально, парень неплохой, ну как там наше дело?</text>
</string>
<string id="shur_pom_prines_2">
<text>Фух, еле нашел твои  прибамбасы. Рюкзак диггер действительно спрятал не плохо. Видимо сам хотел забрать, а кувалда валялась на крыше, одинокая и никому не нужная(улыбается). </text>
</string>
<string id="shur_pom_prines_3">
<text>Спасибо брат, выручил, вещи то вроде не дефицитные, но здесь - это дефицит. Вот держи, сам конструировал. 
А еще в Темной есть переход на Бар: ферму знаешь, вот если идти по-над забором с левой стороны, будет сосна, вот около неё и переход на Бар.
Митька хотел чего-то спросить. Отличный малый, не зря я его взял к себе.</text>
</string>  
<string id="tex_shur">
<text>Шуруп просит найти кувалду и тайник диггера на территории цеха, или в самом здании - в Темной Долине.</text>
</string>

<!--Иванцов-->
<string id="ivan_pom_0">
<text>Здорово капитан, Наташа сказала ты хотел поговорить.</text>
</string>
<string id="ivan_pom_1">
<text>Здорово Меченый, я так понимаю ты помог Наталье раз я сейчас с тобой разговариваю?</text>
</string>
<string id="ivan_pom_2">
<text>Да капитан, я принес её то, что она просила, теперь её нужно переправить за периметр.</text>
	</string>
	<string id="ivan_pom_3">
		<text>Да, сильная девушка, ради спасения сына она не побоялась пойти в зону отчуждения, теперь мы её конечно переправим в безопасное место, всё будет нормально.</text>
	</string>
	<string id="ivan_pom_4">
		<text>Так что ты хотел капитан, ведь не поговорить же ты звал?</text>
	</string>
	<string id="ivan_pom_5">
		<text>Ты прав сталкер, проблема одна нарисовалась. Что бы её решить, нужна твоя помощь. Ты ведь вхож к "Свободе"?
		Нет, убивать никого не нужно, ни в коем случае. Нужно узнать, что произошло с моим человеком, он должен был достать кое-какую инфу.
		Два дня назад, он должен был вернуться, но связь с ним странным образом пропала. Он сообщил, что все нормально и он возвращается, и на этом все. 
		Прошло уже двое суток, от него никаких вестей, я опасаюсь страшного.
		Таже сообщил, что обосновался в башне, в деревне кровососов. Не знаю почему он выбрал именно это место, видимо оно больше подходило для получения данных. 
		Твоя задача: узнать что там произошло, и если он погиб найти карту, думаю он оставил хоть какую-то наводку. 
		Вадим был ответственным человеком, вот я уже говорю был(видно как по лицу скользнула тень печали). Ну что, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="ivan_pom_6">
		<text>Капитан, конечно помогу, тем более Наташа просила об этом.</text>
	</string>
	<string id="ivan_pom_7">
		<text>Капитан, я бы рад, но не сейчас.</text>
	</string>

 <string id="ivan_pom_prines_0">
<text>Здорово капитан. Ну что, новости есть, и не очень они радужные.</text>
</string>
<string id="ivan_pom_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну говори, не томи, что узнал? Что с Вадимом(видно что капитан волнуется)?</text>
</string>
<string id="ivan_pom_prines_2">
<text>Вот карта, вот записка.\n(Капитан читает, бледнеет, но вида не подает).
Вадим погиб, видимо кровососы добрались до него. И добрались в тот момент когда он хотел уходить. Возможно застали врасплох, эти твари умные, суки.</text>
</string>
<string id="ivan_pom_prines_3">
<text>Спасибо тебе Меченый(у капитана вдруг срывается слеза), прости меня Вадим.....
Вадим мой сын,  получилось я послал на смерть своего сына. Он у меня отчаянный, сам просился. Я отговаривал, а он, весь в меня, сказал, что тогда пойдет к Воронину и попросится в штурмовой отряд, и уйдет в Припять. 
Пришлось ему уступить. Я надеялся, что не будет ничего опасного в этом задании, а оно вон как вышло. Теперь ничего не изменить. Спасибо ещё раз, вот возьми, это тебе. 
Да, Наташа передала тебе огромное спасибо, мы её переправили за периметр.\n Ладно, раз так произошло, мне с этим жить. 
Теперь о делах насущных: тебя Петренко просил зайти, что ему нужно не знаю. Если есть время, загляни к нему.</text>
</string>  
<string id="tex_ivan">
<text>Узнать, что случилось с разведчиком и найти карту. Разведчик сообщил, что он в башне.</text>
</string>

 <!--Воронин-->
<string id="voron_pom_bar_0">
<text>Здравия желаю генерал, разговор к вам имеется. Вы не против пообщаться?</text>
</string>
<string id="voron_pom_bar_1">
<text>Здравствуй сталкер. Можно и поговорить, смотря о чем.</text>
</string>
<string id="voron_pom_bar_2">
<text>Я хотел поговорить о Броме...генерал не спешите отказывать.</text>
	</string>
	<string id="voron_pom_bar_3">
		<text>Я об этом раздолбае и слышать не хочу. Если бы не его друг Иван, давно бы на арену отправил. Вот ведь интересно: Иван, абсолютная противоположность Брому.</text>
	</string>
	<string id="voron_pom_bar_4">
		<text>Генерал, я вам клянусь, Бром изменился после того как узнал о смерти друга. Я вас прошу отпустить его с миром. 
		Он должен выполнить то, что обещал Ваньке, и о чем они вместе мечтали. Я ручаюсь за него, и готов выполнит любое ваше задание. Только помогите ему выбраться за периметр. </text>
	</string>
	<string id="voron_pom_bar_5">
		<text>Хорошо, будь по твоему. Нужно найти три тайника и забрать из них носители информации: ПДА, флешку и документы. Тайники спрятаны хорошо, мои парни так и не смогли их найти. 
		Инфа по ним приблизительная, но по полученной мной информации, эти тайники 100% существуют. Мне нужно содержимое из этих тайников. 
        В общем слушай, запоминай или запиши.
		Первый тайник здесь, на территории Бара. Ты ведь ходил на Склады: вот когда идешь к переходу, с левой стороны за забором есть лесок - первый тайник где-то там, под елкой или деревом.  
Второй тайник на Дикой территории: как выходишь из тоннеля с жарками - тайник недалеко от выхода. 
Третий тайник в лаборатории Х16, на самом верхнем уровне. Надеюсь ты справишься. Удачи сталкер.</text>
	</string>
	<string id="voron_pom_bar_6">
		<text>Да генерал, задачка чувствую непростая, но я готов.</text>
	</string>
	<string id="voron_pom_bar_7">
		<text>Генерал, да ты сдурел что ли? Пойди туда не зная куда, найди то не зная что - я пас.</text>
	</string>

 <string id="voron_pom_bar_prines_0">
<text>Здорово генерал, я вернулся. Было не так уж и сложно, как показалось(весело улыбается)</text>
</string>
<string id="voron_pom_bar_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Я так понимаю, всё что нужно у тебя?</text>
</string>
<string id="voron_pom_bar_prines_2">
<text>Да генерал, вот то что вы искали. Я получил от вас сообщение про Брома, спасибо вам большое. Держите свои "носители информации".</text>
</string>
<string id="voron_pom_bar_prines_3">
<text>Отлично Меченый. Я знал что, ты справишься. С Бромом все нормально, мои парни вывели его в безопасное место. Он мне обещал, что еще свяжется со мной. 
Я тоже заметил, что Бром резко изменился. Но плохо то, что раньше он за ум не взялся, может и Иван был бы жив. </text>
</string>  
<string id="tex_voron">
<text>Найти три тайника и забрать их содержимое. Первый тайник на Баре(район перехода на Склады), второй на Дикой(за тоннелем с жарками), третий в х16(самый верхний уровень).</text>
</string>

<!-- Петренко-->
<string id="pet_quest_0">
    <text>Здравия желаю полковник. Ты хотел поговорить? Капитан Иванцов просил зайти к тебе.</text>
</string>
<string id="pet_quest_1">
    <text>Здорово Меченый. Я очень сожалею, что так с сыном капитана вышло, отчаянный был парень, земля ему пухом.
	Теперь о деле: в общем так, мне нужен один раритетный ствол - ПТРД, и патроны к нему. Чего рот открыл? Есть такой в Зоне, но спрятан.
	У меня есть инфа: ствол на складах, но где точно он спрятан, я не знаю. Я знаю лишь то, что есть один старый сталкер, и он может подсказать где этот ствол заныкан. 
	Звать его дед Кирилл, ты с ним уже встречался. Оплата будет соответствующей, ты останешься доволен. Ну что, по рукам?</text>
</string>
<string id="pet_quest_2">
    <text>Да уж, ствол древний. Ну что же, еще разок встретится с дедом я не против - по рукам.</text>
</string>
<string id="pet_quest_3">
    <text>Извиняй полковник, некогда мне сейчас.</text>
</string>
<string id="pet_quest_completed_0">
    <text>Привет начальник, заждался небось(усмехается)?</text>
</string>
<string id="pet_quest_completed_1">
    <text>Меченый, ну ты и....юморист типа. Ну что, ствол и патроны достал?</text>
</string>
<string id="pet_quest_completed_2">
    <text>Достал, и деду заодно помог. Хорошо, что повод выпал зайти к нему, а то прихворнул старик.</text>
</string>
<string id="pet_quest_completed_3">
    <text>Вот это хорошая весть. Я понимаешь ли собираю раритетное оружие. Этот ствол давно искал, но безрезультатно. Спасибо тебе сталкер.</text>
</string>
<string id="tex_pet">
<text>Найти ПТРД для Петренко, узнать про это можно у деда Кирилла.</text>
</string>

<!--ded Kirill2-->
<string id="ded2_pom_sklad_0">
<text>Здорово отец. Ну вот и опять свиделись. Как здоровье? Ты уж извиняй за беспокойство, я по делу.</text>
</string>
<string id="ded2_pom_sklad_1">
<text>Будь здрав сынок. Рад видеть тебя, по делу говоришь, а так бы не зашёл(хитро улыбается)? А здоровье мое так себе, не то что бы совем уж здоров.</text>
</string>
<string id="ded2_pom_sklad_2">
<text>Ну почему бы не зашёл, обязательно бы зашёл. Может помощь тебе какая нужна? Так я без проблем, говори не стесняйся.</text>
	</string>
	<string id="ded2_pom_sklad_3">
		<text>Ты сынок говорил про дело какое-то? Давай рассказывай, про здоровье апосля потолкуем. А от помощи не откажусь, нужно кой-чего.</text>
	</string>
	<string id="ded2_pom_sklad_4">
		<text>Отец, тема такая: на складах где-то спрятан ствол ПТРД, и патроны к нему, вот эти вещи мне нужны.
		Мне сказали, что ты можешь подсказать где все это найти.</text>
	</string>
	<string id="ded2_pom_sklad_5">
		<text>Хм-м, едрить его в коромысло. Ствол старинный, редкий. Ладно я подскажу где его найти. Только мне нужна и твоя помощь.
		Радикулит понимаешь иногда одолевает, чтоб ему пусто было. Мне тут один рецептик подсказали, настоечку сделать нужно. 
		Сам бы сходил, да из меня сейчас ходок никакой. Я тебе скажу что нужно, а ты будь мил, найди эти вещи. Где искать, я подскажу.
		В общем слушай: нужна бутылка самогонки, её можно поискать здесь на складах, в деревне, пошукай по домам, 100% где нибудь осталась.
		С другим энгри....тьфу не выговоришь, ну ты понял, посложнее: нужно пару грибов, их можно найти в Рыжем лесу, на Радаре. 
		Грибы пошукай в районе упавшего вертолета, они же тоже мутированные, там растут, больше нигде.
		Понимаю, сложно, но больше просит некого. Спина падлюка болит, будто лом в неё вставили, не согнуться, не пригнуться. А я понимаешь, побродить люблю, не могу долго на месте сидеть. </text>
	</string>
	<string id="ded2_pom_sklad_6">
		<text>Ну что же батя, достану я тебе эти ингредиенты(улыбается). А ты говоришь не выговоришь..</text>
	</string>
	<string id="ded2_pom_sklad_7">
		<text>При всем к тебе уважении, вынужден отказать. Попробую сам этот ствол поискать.</text>
	</string>

 <string id="ded2_pom_sklad_prines_0">
<text>Здорово батя. Ну что, скоро вместе пойдем бродить по Зоне(весело улыбается).</text>
</string>
<string id="ded2_pom_sklad_prines_1">
<text>Приветсвую сынок. Вижу не с пустыми руками ты пришел.</text>
</string>
<string id="ded2_pom_sklad_prines_2">
<text>Да, нашел все что нужно. Вот, держи, надеюсь твоя растирка тебе поможет.</text>
</string>
<string id="ded2_pom_sklad_prines_3">
<text>Поможет, куды она едрить её мать денется. В общем по стволу, слушай внимательно: сейчас пойдешь в строну блок-поста наймов, по асфальту. 
С лева за холмом будет деревня, с права домик и бетонные плиты, или лотки, я не знаю как они точно называются, они там одни.
От них поднимешься в верх, и там под скалой в кусту этот тайник. Кстати, это я ствол там спрятал. Я же всю Зону вдоль и поперек прошел. "Великий выброс" пережил. 
Давно я здесь, ствол мне ни к чему, тяжелый зараза.
Спасибо сынок эа помощь, заходи в гости, не забывай старика.
Чуть не забыл, здесь на складах есть переход на Дикую территроию, переход на блок-посту наёмников.
Вот еще, склероз чертов, Лукаш просил тебя зайти, сказал дело есть.</text>
</string>  
<string id="tex_ded2">
<text>Найти деду Кириллу составляющие для настойки. Самогон и грибы, самогон поискать в деревне, грибы на Радаре в районе упавшего вертолёта.</text>
</string> 


 <!--Lukash-->
  <string id="luka_pom_sklad_0">
<text>Здорово. Дед Кирилл сказал у тебя разговор ко мне?</text>
</string>
<string id="luka_pom_sklad_1">
<text>Здорово Меченый. Да, есть тема.</text>
</string>
<string id="luka_pom_sklad_2">
<text>Я слушаю. Чего нужно?</text>
	</string>
	<string id="luka_pom_sklad_3">
		<text>В общих чертах дело такое: нужно найти несколько схронов, и взять из них кое-что, конкретно кейсы. Схронов три.</text>
	</string>
	<string id="luka_pom_sklad_4">
		<text>Ну так в чем дело? Давай возьмем. Или там не всё так просто?</text>
	</string>
	<string id="luka_pom_sklad_5">
		<text>Ты прав, не всё так просто. Схроны сделаны в трёх разных местах. 
		Один на Радаре, и два в Припяти. Точного места я не знаю, но есть один крендель, который, может это дело чутка прояснить. 
		Со мной он говорить не будет, есть на то причина, а вот с тобой может и поделится инфой. 
		Жадноват он, и я точно знаю, ему кое-что нужно, что конкретно, он сам тебе скажет.
		Он бывший свободовец, на меня зол, в подробности вдаваться не будем, это уже к делу не относится. Достать его тоже сложно, так что, тебе и карты в руки.
		Ну что, поможешь? Звать его Кегля, ищи его на Баре, к долговцам он подался.</text>
	</string>
	<string id="luka_pom_sklad_6">
		<text>Ладно Палыч, попробую я найти этого Кеглю и потолковать, жди результата. (Тихо про себя: три тайника, кажеться где-то это уже было).</text>
	</string>
	<string id="luka_pom_sklad_7">
		<text>Нет Лукаш, я не буду браться за это мутное дело.</text>
	</string>

 <string id="luka_pom_sklad_prines_0">
<text>Здорово. Небось заждался? Вижу, заскучал(улыбается).</text>
</string>
<string id="luka_pom_sklad_prines_1">
<text>Здорово веселый сталкер(усмехается). Ну что, нашёл?</text>
</string>
<string id="luka_pom_sklad_prines_2">
<text>Да, нашел все, что нужно. Этот Кегля действительно жмот еще тот. Ты знаешь, что он попросил за инфу - золото. 
Мне показалось, что он с "мякушкой". Его по голове никто не бил?
 Хотя может просто придуривается - мерзкий тип.</text>
</string>
<string id="luka_pom_sklad_prines_3">
<text>Вот это дело. Да не с мякушкой он, этот перец очень хитрый и жадный. Ладно, пусть живет, хотя я бы его вальнул. 
За то, что он сделал, его и убить то мало. Друзей под смерть подвел и сбежал, как крыса, ладно хер на него. 
Зона сама все по местам расставит.\n Держи, это тебе. Вот ещё инфа: на Радаре есть переход на Янтарь, перед входом на территрорию антенн, там еще сетка заградительная поломана. </text>
</string>  
<string id="tex_luka">
<text>Найти три кейса. Узнать у Кегли, он на Баре.</text>
</string> 

<!--Кегля-->
  <string id="kega_pom_dal_0">
<text>Здорово браток. Это ты сталкер Кегля?</text>
</string>
<string id="kega_pom_dal_1">
<text>Твои братки лошадь в овраге доедают. Чего надо? Я тебя не знаю, и возможно знать не хочу.</text>
</string>
<string id="kega_pom_dal_2">
<text>Ой не с того ты сталкер начинаешь. Людям вот зачем-то грубишь. Я с тобой просто поговорить хочу.</text>
	</string>
	<string id="kega_pom_dal_3">
		<text>А если я не хочу с тобой говорить, то что, ты меня убьешь за это? 
		Попробуй, "долговцы" тебя сразу в капусту пошинкуют, и даже имени не спросят. Здесь стрелять категорически запрещено.</text>
	</string>
	<string id="kega_pom_dal_4">
		<text>Ну зачем стрелять, я просто помогу парням Лукаша добраться до тебя, делов то,- как два пальца об асфальт.
		Короче, слушай сюда умник: мне нужна инфа по трем тайникам, один на Радаре, два в Припяти. Ты мне инфу, я забываю про тебя.</text>
	</string>
	<string id="kega_pom_dal_5">
		<text>А ты типа самый умный. Я прям так тебе сейчас всё и выложил. Значит так, слушай теперь меня.
		Если тебе нужна инфа, то ты мне ничего не сделаешь - пока её не узнаешь.
		Я скажу где тайники, но при условии: ты приносишь мне одну старинную шкатулку, с золотыми монетами. Мне шкатулка - тебе инфа.
		Я даже скажу: она в Припяти, а вот где, я не знаю. Так что вперед на поиски - герой(ехидно улыбается).</text>
	</string>
	<string id="kega_pom_dal_6">
		<text>Ах ты сучье отродье. А ты не такой и дурак, как кажется. Ладно, будет тебе шкатулка.</text>
	</string>
	<string id="kega_pom_dal_7">
		<text>Кегля, я тебя лучше пристрелю, и пусть меня "Долг" пошинкует.</text>
	</string>

 <string id="kega_pom_dal_prines_0">
<text>Ну что Кегля, ты тут еще не издох? </text>
</string>
<string id="kega_pom_dal_prines_1">
<text>И тебе не хворать. Ну, где моя шкатулочка, принёс?</text>
</string>
<string id="kega_pom_dal_prines_2">
<text>На падла, подавись своим золотом. Странно, все ищут арты, а тебе золота захотелось. 
А не Генка ли Золотник спрятал там эту шкатулочку? Ой, что это ты так побледнел, ась? 
Быстро, колись где эти чертовы тайники.</text>
</string>
<string id="kega_pom_dal_prines_3">
<text> Ничего я не побледнел. Никакого Золотника я не знаю. Вот твоя инфа: запоминай, и отвали от меня.
Первый тайник на Радаре в Рыжем лесу, в камнях - недалеко от упавшего вертолёта.
 Второй тайник в Припяти, в детском садике.
 Третий, рядом со зданием милиции, точнее я сам не знаю - всё, разговор окончен.</text>
</string>  
<string id="tex_keglia">
<text>Найти шкатулку с золотыми монетами в Припяти.</text>
</string> 


<!-- Meri2-->
<string id="meri2_infa_0">
		<text>Привет Марина. Я получил твое сообщение, в чем дело, какие-то проблемы?</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_1">
		<text>Привет, да нет, у меня с  Сенькой всё нормально. Я думаю проблемы у тебя?</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_2">
		<text>Да уж, есть небольшие трудности, но я недеюсь справлюсь.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_3">
		<text>Небольшие говоришь? Судя по твоему серьёзному виду, не такие уж они и не небольшие.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_4">
		<text>Ну от вас женьшин ничего не скроешь(улыбается). Ты права, нужно мне найти одну вещь.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_5">
		<text>Давай рассказывай, что за проблема? Сенька мне сказал, что ты разговаривал тут с одним странным типом.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_6">
		<text>Было дело - разговаривал. А разве Сенька его не знает? Ведь он тоже бывший свободовец.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_7">
		<text>Сенька сказал, что лицо знакомое, возможно он его и видел у Лукаша, но близко не знаком. Так что он хотел?</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_8">
		<text>Мне нужна информация, он ей владеет, но взамен просит...шкатулку с золотыми монетами. 
		Говорит искать нужно в Припяти, а вот где конкретно, он и сам не знает, и я конечно тоже. 
		Даже не представляю, где такое можно найти. Хотя у меня такое чувство, что я уже где-то слышал про клад.</text>
	</string>
		<string id="meri2_infa_9">
		<text>Меченый, а ты знаешь, я наверно могу подсказать: скорее всего, это часть клада. 
		Как-то, помогла я одному сталкеру, его снорк сильно ранил, а я его на ноги поставила, вылечила, раны зашила, ну и всё такое.
		Так вот, он рассказал мне про старинный клад. Типа он его нашел со своими друзьями. 
		И часть клада они спрятали в Припяти, именно шкатулку. Спрятана она во дворе, вход преграждает электра. Проход знали только они, может это и есть, то что нужно.
		Ты попробуй найди этот двор. Сталкер сказал: там еще что-то типа прицепа стояло. 
		Мне он про это рассказал в благодарност, за спасение. Я конечно не знаю правда это или нет, но проверить то можно.</text>
	</string>
	<string id="meri2_infa_10">
		<text>Маринка, спасибо за инфу, не думал я, что мне придется идти за Генкиным кладом. Что ты так на меня удивленно глянула? 
		Генка - это тот сталкер, которому ты помогла, ведь так его звали? Ладно, пора в дорогу. </text>
	</string>	 
<string id="meri2_infa_11">
		<text>Да, того сталкера именно так и звали. Откуда ты про него знаешь?</text>
	</string>
	<string id="meri2_infa_12">
		<text>Слышал от одного друга на Кордоне. Генка тот погиб, на Свалке попал в аномалию. Только мне кажется, не сам он туда попал - помогли ему. </text>
	</string>

<!--Савченко-->
  <string id="sava_pom_keis_0">
<text>Здорово старлей, я от Сидора. Я думаю, ты знаешь, зачем я пришёл.</text>
</string>
<string id="sava_pom_keis_1">
<text>Здорово сталкер. Ты, я так понимаю - Меченый. Ну что же, я знаю, что нужно Сидору.</text>
</string>
<string id="sava_pom_keis_2">
<text>Ну так что, обсудим наши действия?</text>
	</string>
	<string id="sava_pom_keis_3">
		<text>Давай обсудим. Я думаю ты понимаешь, что мне грозит, если узнают про то, кто спер кейс?</text>
	</string>
	<string id="sava_pom_keis_4">
		<text>Естественно, я всё понимаю. Я готов выполнить твои условия, иначе я бы сюда не пришёл. Короче, я слушаю тебя внимательно.</text>
	</string>
	<string id="sava_pom_keis_5">
		<text>Лады, в общем так: мне должны были передать одну вещичку, и деньжат, но мой человек на встречу не пришёл. 
		Он сообщил, что находится в Темной Долине, недалеко от базы бандитов и все нужное у него.
		Так же он сообщил: бандюки какие-то нервные и что-то ищут усиленно, поэтому он припрячет все в рюкзак, и оставит на упавшем дереве. 
		Дерево недалеко от ворот базы бандюков.\n Тебе придется найти это дерево, и забрать то, что мне нужно. Приносишь мои вещи - получаешь кейс. А я мирно сваливаю нахрен отсюда, по рукам? 
		Переход в Темную есть в тоннеле, да ты небось знаешь про него.</text>
	</string>
	<string id="sava_pom_keis_6">
		<text>Ну что же, жди. Я скоро.</text>
	</string>
	<string id="sava_pom_keis_7">
		<text>Нет старлей, сам к бандитам лезь. Скажу я Сидоровичу, что отказываюсь. Опасно слишком.</text>
	</string>

 <string id="sava_pom_keis_prines_0">
<text>Здорово, ну вот и я. Как тут всё тихо?</text>
</string>
<string id="sava_pom_keis_prines_1">
<text>Всё нормально, на блок-посту сегодня пьянка, так что никто ничего не заметил. Завтра, - а завтра меня здесь не будет.</text>
</string>
<string id="sava_pom_keis_prines_2">
<text>Вот держи, всё в целости и сохранности. Твоего человека не видел - ни живым ни мертвым, так что не знаю, что с ним. Может и мутанты порвали.</text>
</string>
<string id="sava_pom_keis_prines_3">
<text>Жаль парня. Я не могу тебе всего рассказать, но я сваливаю из этого богом забытого места - дезертирую так сказать. У меня свои планы, а эта армия - пропади она пропадом. 
Когда я решил стать офицером, не думал, что попаду в такую задницу. Это не для меня. Бывай сталкер, - не думай обо мне плохо,- у каждого своя жизнь.</text>
</string>  
<string id="tex_sava">
<text>Найти вещи нужные Савченко. Они в Темной Долине, недалеко от базы бандитов.</text>
</string> 


<!-- Kulak 1dialog-->
<string id="ku_dialog_0">
        <text>Здорово. Может тебе помощь нужна какая? Так я могу подсобить.</text>
    </string>
    <string id="ku_dialog_1">
        <text>Здорово. От помощи не откажусь. Зайди к Сидору сначала, потом поговорим.</text>
    </string>
    <string id="ku_dialog_2">
        <text>Хорошо. Как скажешь</text>
    </string>
	
	
<!-- Шаман просто-->
<string id="she_dialog_0">
        <text>Здорово сталкер. Ну как оно?</text>
    </string>
    <string id="she_dialog_1">
        <text>Да вот как-то так.</text>
    </string>
    <string id="she_dialog_2">
        <text>Ну и хорошо, бывай.</text>
    </string>	
	
	<!-- девушкам просто-->
<string id="wom_dialog_0">
        <text>Привет. Жаль в Зоне не растут цветы, я бы вам подарил их все.</text>
    </string>
    <string id="wom_dialog_1">
        <text>Привет. Это было бы прекрасно(смеётся).</text>
    </string>
    <string id="wom_dialog_2">
        <text>Надеюсь, когда-нибудь, это произойдёт.</text>
    </string>	
    

<!--Кулак квест-->
  <string id="kulak_dal_stvol_0">
<text>Привет, я получил твое сообщение. Меня звать Меченый. Слушаю тебя.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_1">
<text> Меня звать Серёга Кулак, будем знакомы. Ты вроде насчет подработать спрашивал?</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_2">
<text>Да, я не против подработать. За выполенную работу могу взять деньгами, а могу и шмотками.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_3">
<text>Ишь ты какой, от скромности не помрёшь.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_4">
<text>Так есть работа, или я пошёл.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_5">
<text>Ладно, не горцуй. Я тут часы недавно потерял. Был так сказать нетрезв: полез в яму с аномалиями, она здесь, рядом.
Хорошо сам живой, а вот часы жалко. Найдешь часы, я тебе ствол дам, получше того, что тебе Сидор отписал.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_6">
<text>Я согласен. Хороший ствол - это уверенность в себе.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_7">
<text>НеТ Серёга. Сам виноват - сам и лезь теперь в эти аномалии.</text>
</string>

 <string id="kulak_dal_stvol_prines_0">
<text>Привет, готовь ствол.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_prines_1">
<text>О, ты быстро, неужели нашёл?</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_prines_2">
<text>На вот, держи свои часы, и пожалуйста, не лазь пьяным по аномалиям(смеётся).</text>
</string>
<string id="kulak_dal_stvol_prines_3">
<text>Братан, спасибище тебе большое. Вот, как и обещал, не автомат конечно, но против мутантов очень даже неплохо. Если что, обращайся.
Я думал, что всё, безвозвратно пропали. Это память, дед мне их подарил, часы боевые - войну прошли. Спасибо ещё раз.
Да, в доме, который, у Волка за спиной, паренек один обитает. Ты поговори с ним, видать что-то уж очень серьёзное заставило его в зону полезть.</text>
</string>  
<string id="tex_kulak">
<text>Найти Серёге часы в яме с аномалиями. </text>
</string> 

<!--Федька-->
  <string id="fed_kvest_0">
<text>Привет. Ты что ли типа механник, или я не туда попал?</text>
</string>
<string id="fed_kvest_1">
<text>Ну я. А ты что, чем то удивлен, что со мной не так? Здравствуй, я Федька Мотор.</text>
</string>
<string id="fed_kvest_2">
<text>Да нет, все нормально(еле сдерживается чтобы не рассмеяться). Я просто не ожидал, извини, ты совсем на сталкера не похож, не обижайся.</text>
</string>
<string id="fed_kvest_3">
<text>Ты прав, сталкер из меня хреновый, а к смешкам я уже привык. Ну что поделаешь, нравится мне так одеваться. Ты чего хотел то? </text>
</string>
<string id="fed_kvest_4">
<text>Да починиться я хотел: вот броньку, да ствол подлатать.</text>
</string>
<string id="fed_kvest_5">
<text>Подлатать можно, но чуть позже. Здесь есть старое АТП, так вот: нужно там пошукать, может найдешь какой инструмент, а то с ним у меня прямо беда.
 Поищи, будь другом: ну там может какие ключи и отвертки попадутся. 
Может гайки с болтами в жестянках остались - тащи всё. Ну как, сделаешь?</text>
</string>
<string id="fed_kvest_6">
<text>Ну ты и хитрюга. Ладно, схожу на АТП.</text>
</string>
<string id="fed_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="fed_kvest_prines_0">
<text>Привет. Заждался?</text>
</string>
<string id="fed_kvest_prines_1">
<text>Что с инструментами, достал чего?</text>
</string>
<string id="fed_kvest_prines_2">
<text>Да, вот держи: ключ, отвертка, банка с болтами-гайками. Правда не высшего класса, но что есть.</text>
</string>
<string id="fed_kvest_prines_3">
<text>Это не страшно. Я все отчищу, в набор пойдет. Вот и отвёрточка как раз крестовая, и ключик самое то. Теперь можем и о ремонте поговорить.</text>
</string>  
<string id="tex_fedka">
<text>Найти на АТП: ключ, отвертку, жестянку с гайками и болтами. Тогда Федька сможет ремонтировать снаряжение</text>
</string> 


<!--Кулак2 квест-->
  <string id="kulak_dal_bron_0">
<text>Привет Серега, чего звал?</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_1">
<text>Да вот думаю предложить тебе дельце одно, а в награду дам курточку - бандитскую. Ты же не собираешься в одном свитере в Зону идти.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_2">
<text>Ды да, в свитере как-то не комильфо по Зоне разгуливать - мутанты засмеют. Говори, что за дело?</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_3">
<text>Понимаешь, не дает мне покоя одна история. Хочу проверить, правда это или пьяный бред.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_4">
<text>Опять что ли чего по пьяни потерял. Серега - прекращай бухать, а то неровен час, сам в аномалию вляпаешься(смеётся). 
Ладно не злись, что за история? Слушаю.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_5">
<text>Познакомился я тут с одним парнем - Генка Золотник. Парень малость странный, но компанейский, что скрывать, подпивали мы с ним не хило.
И вот как-то, он уже изрядно поддав, рассказал мне, что есть у него на Кордоне два тайника.
 Он даже намекнул, что они недалеко от тоннеля.  Я ему, какого тоннеля, их тут три, заливаешь ты все, а он: от того тоннеля где разбитая машина стоит. 
Не веришь говорит: завтра я тебе покажу. "Я клад нашел, не хуже ваших артов..."
Разговор этот у нас был с ним дня четыре назад, на утро он собирался на Свалку сходить. Зачем не знаю, у меня башка сильно болела, а он как огурчик - короче он ушел...
А вечером, в тот же день, со Свалки пришли знакомые сталкеры, они то и сказали: Генка Золотник в аномалию влетел - в воронку. Странно, не мог он так глупо попасть в аномалию.
Вот я и решил, а почему бы не проверить. Думал сам, а тут вот ты появился. Может попробуешь поискать? </text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_6">
<text>Хм, интересная история. Давай рискну.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_7">
<text>Нет Серёга, не верю я в твои пьяные бредни. Может тебе и Золотник этот приснился.</text>
</string>

 <string id="kulak_dal_bron_prines_0">
<text>Здорово Серёга. А ты прав.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_prines_1">
<text>Ну что, неужели есть клад?</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_prines_2">
<text>Не плел твой Золотник ничего. Вот держи, видимо он действительно клад нашёл.</text>
</string>
<string id="kulak_dal_bron_prines_3">
<text>Эх, жаль что он погиб, такой компаньон был. Ну спасибо тебе Меченый, вот держи, как и обещал. </text>
</string>  
<string id="tex_kulak2">
<text>Найти два тайника Генки Золотника и отдать содержимое Кулаку. Тайники в районе тоннеля.</text>
</string> 

<!--Юра Чирок-->
  <string id="yura_dal_zadan_0">
<text>Здорово. Ты что ли сообщение прислал? Чего нужно, да и вообще кто ты такой?</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_1">
<text>Здорово. Да, сообщение я тебе кинул. Меня звать Юрка Чирок, я торговец. </text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_2">
<text>Меня Меченым кличут. Будем считать познакомились. Так что ты хотел то? </text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_3">
<text>Лихо ты тут вояк покрошил. Шухеру навел не хило, вот я и подумал, что ты то мне и нужен.</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_4">
<text>Это вопрос или предложение? Ты чего загадками говоришь? Я конкретно спрашиваю, чего тебе нужно?</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_5">
<text>Мне нравится твой подход к делу. Нужно мне кое-что вернуть. На территории НИИ, в одной из казарм есть тайничок. Я точно не могу сказать в какой, человек который это знал - погиб. 
Будь добр: найди этот тайник, и забери содержимое. Мне нужны эти вещи - как память.
И ещё, в тоннеле живет сталкер, звать Витька Шершень. По натуре он замкнутый, но человек хороший. 
Ты зайди к нему, поговори. Мало ли, может он тебе когда поможет, как мне когда-то помог - жизнь спас.
Я людей чувствую, и вижу, что ты человек справедливый и честный, и путь у тебя долгий, и пройдешь ты его достойно.</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_6">
<text>Мутный ты Чирок. Рюкзак, вещь какая-то, путем ничего не говоришь. Я согласен, люблю всё непонятное.(улыбается)</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_7">
<text>Нет Юрок, делов по самые..., ну ты понял...</text>
</string>

 <string id="yura_dal_zadan_prines_0">
<text>Привет Чирок, не прошло и часа, а я уже здесь(улыбается).</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_prines_1">
<text>Здрасьте. Меченый, весёлый ты малый. Ну какие дела, нашёл?</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_prines_2">
<text>Да, всё нормально. Вот твои вещи, держи. А можно узнать, кто на фотографии?</text>
</string>
<string id="yura_dal_zadan_prines_3">
<text>Я знал, что ты спросишь. Это я и мой друг, а это его жетон. Он их там спрятал, еще когда мы были военными. Чего рот открыл(улыбается)?
 Жизнь штука интересная, и судьба может повернуть не так как хотелось бы. 
Я и дружбан были вояками, контракт закончился и мы решили остаться здесь, в Зоне, ведь кроме как убивать, мы особо то и ничего не умели. 
Ходили за артами, били мутантов, в общем весело было.  
Как-то мы шли из очердной вылазки и нарвались на бандюков. Их было человек 10, бандитов положили, но Андрюху сильно ранили. Я пытался остановить кровь, но рана была серьёзная. 
В общем Андрюха попросил помочь ему...., и я это сделал - со слезами на глазах.  
Я знал про тайник, но поискать как-то руки не доходили. Андрюха мне почему-то не сказал точного места, сказал типа: "В казарме, я спрятал кусочек прошлой жизни." Вот такие вот пироги.
А ещё я дам тебе пару наводок, на Свалке есть два тайника, точной инфы не знаю, но один в транспорте, второй недалеко от поста Долга.</text>
</string>  
<string id="tex_chir">
<text>Найти тайник на территории НИИ. Он должнен быть в одной из казарм.</text>
</string> 
 
<!--Шустрый-->
<string id="shustik_quest_0">
    <text>Может еще чего слышал, когда вы у бандитов были?</text>
</string>
<string id="shustik_quest_1">
    <text>Ты знаешь, слышал. Слышал как один бадюган второму жалился: типа он спрятал в тоннеле аптечку крутую, а там мутант поселился. Вот бы найти эту аптечку.
	Её ведь и продать можно выгодно. Может возьмёшся? Если найдёшь, я тебе арт дам.</text>
</string>
<string id="shustik_quest_2">
    <text>Ладно, схожу. Проверю, что там за схрон.</text>
</string>
<string id="shustik_quest_3">
    <text>Извини Шустрый, но идти тебе придётся самому.</text>
</string>
<string id="shustik_quest_completed_0">
    <text>Шустрый, ты что, заскучал? </text>
</string>
<string id="shustik_quest_completed_1">
    <text>Ды нет. Сидорович не злистся, может какую работу теперь подкинет. А у тебя как, нашёл чего?</text>
</string>
<string id="shustik_quest_completed_2">
    <text>Нашел, и мутанта убил. Вот, держи свою аптечку. Действительно вещь нужная.</text>
</string>
<string id="shustik_quest_completed_3">
    <text>Меченый, спасибо большое. Держи, арт не такой уж редкий, но свойства у него не плохие, спасибо. Ещё инфа про тайник есть. Я тоже у бандюков услыхал, они что-то про тоннель говорили.</text>
</string>

<string id="tex_shustik">
<text>Найти экстра аптечку для Шустрого.</text>
</string>				



<!--Шершень-->
  <string id="sher_dal_zadan_0">
<text>Здорово Шершень. Меня Меченым звать. Чирок просил заглянуть к тебе.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_1">
<text>Здравствуй Меченый. Да, Юра мне сообщил о тебе.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_2">
<text>Чирок сказал: возможно тебе требуется помощь. Я слушаю, если смогу, то постараюсь помочь.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_3">
<text>От помощи не откажусь, хотя не привык я её просить. Обычно я помогал сталкерам, но так сложились обстоятельства - теперь она нужна мне.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_4">
<text>Ну когда-нибудь всем бывает нужна помощь другого человека, так что всё нормально. Я тебя слушаю.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_5">
<text>Дело такое: я тут в холодец малость попал, видимо старею, чуйку теряю, раньше никогда такого не было. Ногу обжег, не сильно, но болит зараза.
Я могу тебя попросит сходить на Свалку? Взять там из одного тайника мазь. Тайник этот: как перейдёшь на Свалку увидишь трубы бетонные, вот в одной из них рюкзачок.
Я точно не скажу в какой он трубе, тайник не мой, его Доктор оставил, он про него и сказал. Да я особого внимания этому не придал. Думал, что со мной ничего и никогда не случится, а оно вон как вышло. 
Я тебе арт дам за это, так как любое дело должно быть вознаграждено - я так считаю.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_6">
<text>Хорошо Шершень, я выполню твою просьбу. Жди, я скоро.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_7">
<text>Извини сталкер, я сейчас не могу. Может чуть позже я заскочу к тебе.</text>
</string>

 <string id="sher_dal_zadan_prines_0">
<text>Ну что Шершень, как нога, не получше?</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_prines_1">
<text>Мля, Меченый, никогда мне так хреново не было, видимо Зона на меня разгневалась, чтоб ей пусто было. Ну как, нашел чего?</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_prines_2">
<text>Вот держи, давай лечи свою ногу. Надеюсь Доктор знает, что делает.</text>
</string>
<string id="sher_dal_zadan_prines_3">
<text>Вот спасибо, ты меня спас. Доктор и говорил, что эта мазь отлично залечивает ожоги от холодца.... ух, сразу легче стало. Теперь я быстро очухаюсь. 
Спасибо еще раз. Если что, обращайся, я всегда помогу. Вот держи, как обещал. </text>
</string>  
<string id="tex_sher">
<text>Найти тайник на Свалке и забрать из него мазь. Тайник в одной из труб.</text>
</string> 

 
	 
	 
	 
	  
<!-- выпить-->
<string id="vod_dialog_0">
        <text>Ну что батя, не пьянства ради, а пользы для. Может по стопочке?</text>
    </string>
    <string id="vod_dialog_1">
        <text>А чего бы и не выпить  с хорошим человеком. Но только по стопочке.</text>
    </string>
    <string id="vod_dialog_2">
        <text>Ну ты же знаешь, это только для здоровья(улыбается).</text>
    </string>	 
	  <string id="vod_dialog_3">
        <text>Вот сынок держи.</text>
    </string>	
	 <string id="vod_dialog_4">
        <text>Ну вот, радионуклиды вывели, пора и делом заняться. Бывай батя, заскочу как-нибудь.</text>
    </string>


<!--Вова Меняла-->
  <string id="vova_dal_zadan_0">
<text>Здорово парень. Странный ты для "долговца", совсем на них не похож. Меня Меченым звать, приятно познакомиться.</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_1">
<text>Здравству Меченый. Я Вован. Ты прав, я им стал недавно.</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_2">
<text>И что же, если не секрет, тебя толкнуло на этот шаг?</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_3">
<text>Что толкнуло спрашиваешь, карты так сложились. Я ведь из бандитов, неожиданно да, а это так. 
Много в жизни я сделал того, о чем и рассказывать то не охото, и к людям относился как...короче не считался я ни с кем.
Но жизнь рассудила по своему. Я ведь не смотря на то, что был бандитом, ещё и коллекционер.
Собираю редкие вещи, не для наживы, а просто мне это нравится.\nКак-то узнал я инфу, что есть в Зоне тайник, и в нем одна редкая вещь - орден немецкий. 
Я точно не знал где тайник спрятан, забрел я на Дикую, нарвался на наймов, завязался бой, меня ранили. Тут вдруг парни из Долга появились. 
Наймов положили, меня раненого с собой забрали, отходили, раны залечили, я им рассказал всё как на духу, мне бояться нечего. 
Воронин, вот ведь человек, предложил остаться...И ты знаешь, как будто что-то сломалось во мне, но сломалось в нужную сторону. 
Я остался, и ни чуть не жалею. С прошлым покончено, для бывших дружков я сгинул где-то в Зоне. Вот такая история.</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_4">
<text>Да уж, бывает в жизни всякое. Ну, а с тайником то что, нашел? Глянуть бы на этот орден, из-за чего ты так смело в глубь Зоны полез?</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_5">
<text>Да нет, тайник я не нашёл, но ты если желаешь можешь помочь. Здесь на Баре есть паренёк один, звать Колька Мозоль. 
Мне с ним говорить бесполезно, он мало кому доверяет, а о тебе уже слухи идут, что ты человек смелый и честный.
Попробуй с ним поговорить, знает этот парнишка про тайник, мне шепнули. Если он пойдёт на контакт: узнаешь инфу, найдешь тайник, на орден и поглядишь. 
Ну, а с меня причитается, само собой. </text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_6">
<text>Ладно Вован, интересное дело, попробую, чем черт не шутит.</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_7">
<text>Извиняй, пока я погожу, сейчас других дел много.</text>
</string>

 <string id="vova_dal_zadan_prines_0">
<text>Привет как ты говоришь "медвед", ну что, как сам, заждался небось?</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_prines_1">
<text>Мля, Меченый, ты уж извиняй, я грешным делом подумал что ты уже не вернёшься, ну как нашёл чего?</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_prines_2">
<text>На вот свой орден, красивая вещичка, и видимо дорогая - историческая.\n Вован, да у тебя глаза загорелись как у девушки, когда она кольцо с бриллиантами в подарок получила.</text>
</string>
<string id="vova_dal_zadan_prines_3">
<text>Вот спасибо. Да, вещь красивая, и дорогая, ты прав, но для меня дело не в цене. 
Таких мало осталось, а может и вообще не осталось. Зато у меня теперь есть. Да что ты понимаешь в коллекционировании. Вот держи, как обещал, это тебе.</text>
</string>  
<string id="tex_vova">
<text>Найти тайник на Дикой и забрать орден. Узнать про тайник можно у Мозоля, он на территории бара.</text>
</string> 



<!--Mozol-->
  <string id="mozol_dal_zadan_0">
<text>Привет, не ты ли Коля Мозоль.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_1">
<text>А тебе то что от этого, может и я, что нужно? И вообще, ты кто?</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_2">
<text>Да ничего особого мне не нужно, просто чутка информации, а звать меня Меченый.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_3">
<text>О как, тот самый, про которого слух бежит быстрее чем химера прыгает. Ну и какого же плана тебе информация нужна?</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_4">
<text>Да обычного, мне всего то и нужно: узнать где тайник с немецким орденом спрятан.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_5">
<text>Ах вон тебе чего нужно. Ну что же, кто тебя навел на меня я так и быть, спрашивать не буду. Ты знаешь, инфа стоит денег. 
Короче так: приносишь 30 кусков и броник, и я тебе подскажу где тот тайник искать.\n Кстати броник поищи в лаборатории х18, он в комнате с белой плиткой. Инфа точная, но без денег - разговора не будет.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_6">
<text>Лады, будь по твоему. Раз я человеку обещал...согласен.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_7">
<text>Иди ты знаешь куда. 30 кусков ему, и броник. Может тебе и ствол свой отдать?</text>
</string>

 <string id="mozol_dal_zadan_prines_0">
<text>Здорово Мозоль. Нашел я броник.</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_prines_1">
<text>Здорово. Броник -  это хорошо, а бабло при тебе?</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_prines_2">
<text>Все при мне. Где тот тайник заныкан?</text>
</string>
<string id="mozol_dal_zadan_prines_3">
<text>Приятно иметь дело с хорошим человеком(улыбается). Слушай: тайник на Дикой территории, недалеко от зеленого вагончика на колёсах. 
Вагончик там один, как мне сказали, так что найдешь быстро. Вот и всё, что я знаю.</text>
</string>  
<string id="tex_mozol">
<text>Найти Мозолю броник в х18, и в добавок не забыть 30 кусков.</text>
</string> 


<!--Охотник-->
  <string id="ohotnik_dal_zadan_0">
<text>Здорово. Свободно? Можно с тобой за столиком разместиться?</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_1">
<text>Прррииивет(язык пьяно заплетается). Заходи, свободно, я Охотник, Охотник-неудачник(пьяно смеется). Выпьем, я угощаю, вот держи. А тебе тоже рассказать как я ружье потерял, посмеёшься.</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_2">
<text>Ух, хорошо пошла. Меня Меченым кличут. Потерять ствол, это совсем не смешно, особенно здесь в Зоне. Расскажи-ка, что случилось?</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_3">
<text>О, Меченый, слышал я про тебя. Да что рассказывать: потерял я свой охотничий ствол. Первый раз испугался: на плотей охотился в Темной, а тут они, эти черные, химероволки - вот я и сыканул. 
Убежал, ствол выронил, стыдно. Вот теперь водярой свой испуг заливаю.</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_4">
<text>Закусить нужно. Ну выпить то можно, особенно после встречи с такими тварями, но не до поросячего же визга жрать. Слушай, я попробую помочь тебе. 
Схожу я в Темную, гляну, может ствол твой там ещё. Расскажи, где ты охотился?</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_5">
<text>Чего, ты правда можешь мне помочь(Охотник аж протрезвел)? Да я тебе, мля ты первый кто это предложил. 
Я бы сам сходил, но как вспомню этих тварей, я их первый раз увидел.Слушай: был я в Тёмной Долине, за болотом, в лесочке, там плоти обитают. 
Вот где-то там ружьё и выронил, когда драпал(грустно усмехается). Там вроде камни были.
А это... мне стыдно спросить, может ты мне достанешь пару клыков, вот тогда бы я им показал(обводит взглядом бар). 
Я слыхал, что ты смелый человек, Бармен про тебя так говорил. Я тебе денег дам и картечи, ты знаешь как она хороша против этих мутантов. 
Вот тебе две пачки сразу, и ещё четыре потом отдам.</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_6">
<text>Ладно, раз я сам предложил помощь, так и быть достану тебе ещё и клыки.</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_7">
<text>Не браток, ты слишком много хочешь, ладно ружьё, но клыки, это уже через чур.</text>
</string>

 <string id="ohotnik_dal_zadan_prines_0">
<text>Здорово, я гляжу сегодня ты трезвый? Это не может не радовать</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Да вот, думаю, неужели я такой слабак. Ну что, как успехи? Ух ты, вижу ствол у тебя.</text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_prines_2">
<text>Да, держи свой ствол. Вот и клыки, видимо этим химероволкам там место приглянулось. Были они в том лесочке, а картечь действительно помогла. </text>
</string>
<string id="ohotnik_dal_zadan_prines_3">
<text>Блин, Меченый, большое тебе спасибо. Вот, держи, как и обещал. 
Надеюсь, это будет наш с тобой маленький секрет. Спасибо еще раз.</text>
</string>  
<string id="tex_ohotnik">
<text>Помочь Охонику: найти ружье и два клыка химероволка. Ружье где-то за болотом, в лесочке - том что за мостом. Было это в Тёмной Долине.</text>
</string> 

<!--Кровин2-->
<string id="krovin_ostrov_start_dialog_0">
    <text>Пофессор, профессор! Вы меня узнаёте, неужели я опоздал?</text>
  </string>
  <string id="krovin_ostrov_start_dialog_1">
    <text>Меччченый, уззззнаю, я еще чуток собираюсь побыть в своем уме(говорит тяжело).</text>
  </string>
  <string id="krovin_ostrov_start_dialog_2">
    <text>Мне нужно с вами поговорить, вы сможете?</text>
  </string>
  <string id="krovin_ostrov_start_dialog_3">
    <text>Я пппппробую, спппрашивайте.</text>
  </string>
  <string id="krovin_ostrov_start_dialog_4">
    <text>Сахаров нашёл ваши старые записи о аномалии "Остров".</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_5">
    <text>Аааа, даа, было дело, ддддавно, ччччто он хотел уууззззнать.</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_6">
    <text>Он хотел узнать, нашли вы её или нет? И про артефакт "Жемчужина".</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_7">
    <text>Нааааашел или ннееет, не знаю, плохо помню, уже.</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_8">
    <text>Профессор, постарайтесь вспомнить, пожалуйста. К вас был еще помошник. кто он, как его звать? Ну вспомните, постарайтесь.</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_9">
    <text>Пппппооомошник, ааааа, даааа, я сссстараюсссь всссспомнить, тяяяяяжело уже... был... я бросил....</text>
  </string>
    <string id="krovin_ostrov_start_dialog_10">
    <text>Звать, как его звать? Вспомните, что вы бросили? </text>
  </string>	
      <string id="krovin_ostrov_start_dialog_11">
    <text>Бббббросссил, иссссследования, а Шшшшшшшшшершень всё искал еееёёёё. Мммммееечееный, приссстрели прооошу, ннннеее могу бббольшее, бооооль...</text>
  </string>	
      <string id="krovin_ostrov_start_dialog_12">
    <text>Витя Шершень. Извините профессор.................................</text>
  </string>

<!--Сахаров аном-->
  <string id="saharov_anom_dal_zadan_0">
<text>Здравствуйте профессор. О чем вы хотели поговорить? Да так срочно, что смс прислали.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_1">
<text>Здравствуйте Меченый. Пока вы ходили к Бармену, я рылся в старых бумагах, и нашел записи про аномалию "Остров". 
Аномалия редкая и странная, она рождает артефакт, который, называется "Жемчужина".</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_2">
<text>Профессор, зачем вы мне эту лекцию читаете, вы говорите конкретно, что нужно?</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_3">
<text>Меченый, я не договорил: записи делал профессор Кровин, но потом, как он же пишет, забросил это дело, и переключился на исследования клеток мутантов.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_4">
<text>О, это уже интересно. И вы явно хотите, что бы я снова пошёл в х16, я правильно мыслю? </text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_5">
<text>Меченый, я бы этого очень хотел. Попробуйте поговорить с Кровиным, если он ещё это может. Надеюсь он сможет рассказать про эту аномалию. 
в бумагах говорилось о каком-то помошнике, был у Кровина.\nВозможно остались ещё какие-то записи. 
Распросите кто ему помогал, вдруг и артефакт найдёте - попробуйте.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_6">
<text>Профессор, я ничего не обещаю, но рискну.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_7">
<text>Извините профессор, дел по горло. </text>
</string>

 <string id="saharov_anom_dal_zadan_prines_0">
<text>Здравствуйте профессор. Мне повезло, новости есть.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_prines_1">
<text>Здравствуйте Меченый. вернулись - это хорошо. А новости какие?</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_prines_2">
<text>Новости, есть и хорошие. Аномалия найдена, и находится она, где бы вы думали - на Агропроме. 
Я мимо неё проходил, но даже и не демул, что она такая эксклюзивная(улыбается). 
На остров она похожа очень относительно.(С грустью говорит) Профессора Кровина больше нет, земля ему пухом.\nА вот это, вам, поглядите. Ну как, нравится? Это и есть "Жемчужина", а вот и пда с записями. 
Помошником Кровина оказался Витя Шершень, я с ним знаком, он то и поведал мне про эту аномалию. Он и арт нашел, и записи вёл тоже он, вот и фотку аномалии ещё дал.</text>
</string>
<string id="saharov_anom_dal_zadan_prines_3">
<text>Отлично Меченый, о такой удаче я и не мечтал, теперь я займусь её исследованиями. 
Жаль профессора, хороший был ученый, но он сам выбрал свою судьбу, сильный и смелый человек был. 
А это вот вам подарок от меня, это модифицированная "Кровь камня", моя разработка. Держите, она по праву ваша.</text>
</string>  
<string id="tex_saharov_anom">
<text>Узнать про аномалию Остров, найти ПДА и артефакт Жемчужина. Спросить Кровина.</text>
</string> 

<!--Шершень anom-->
  <string id="sher_plasch_zadan_0">
<text>Здорово Шершень, вот мы и опять встретились.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_1">
<text>Здравствуй Меченый, видимо не просто так ты в гости то зашёл.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_2">
<text>Прав ты Витёк, не просто так, мне нужна информация.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_3">
<text>Что за информация тебе нужна, спрашивай, если знаю расскажу.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_4">
<text>Помнишь профессора Кровина? Вижу помнишь, он изучал аномалию "Остров", вот о ней мне инфа и нужна. Он сказал, что ты сам проводил потом поиски, когда он занялся другими исследованиями.
\nА если и арт ещё есть, то это просто будет удача, арт "Жемчужина".\n И ещё, если тебе это важно, профессор погиб, отдал свою жизнь науке.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_5">
<text>Ну что же, один раз ты мне уже помог, помоги еще разок. Плащ у меня сильно износился, а у бандюков есть новый в нычке - Боров для себя хранил.
Теперь, я так понимаю он ему уже не нужен(хитро глядит на Меченого). Мне о нычке один из ихних шепнул. Должны же быть и у бандитов свои люди. Ладно, ближе к телу, как говорится.
 Слушай внимательно: нычка в помещении с грузовиком, там не сложно найти, ворота в помещении большие - ищи не на полу. Человечек мой, сам конкретно не знает, где сныкан рюкзак.
 А опосля этого, мы с тобой побеседуем. Идёт? </text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_6">
<text>Хорошо Шершень, я понимаю, инфу нужно отработать.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_7">
<text>Опять к бандитам лезть, не пойдёт, сам что-нибудь нарою. </text>
</string>

<string id="sher_plasch_zadan_prines_0">
<text>Здорово Шершень. Поздравь с возвращением.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ну что, достал плащ ?</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_prines_2">
<text>Готовь информацию, вот твой плащ - нульсовый.</text>
</string>
<string id="sher_plasch_zadan_prines_3">
<text>Ну что же, я слово держу, слушай. Когда Кровин занялся другим делом и потерял интерес к аномалии, я всё-таки продолжил её поиски. 
Мы просто искали не там, думали, что она ближе к центру зоны должна быть - оказалось нет.
Аномалия здесь, на Агропроме, вон в овраге, красным отсвечивает, это она и есть. Удивлен? Я тоже был удивлён.
Арт я тоже нашёл, да вот только мне он незачем, и пда с записями есть. Спрятано это все в двух разных тайниках. Тайники прятал не я, а Юра Чирок, по моей просьбе.
Спросишь почему я не передал это всё ученым? Отвечу: кроме Кровина, я этим яйцеголовым не доверял, но я знал, что когда-нибудь, за этими предметами придут. 
Вот так и вышло, когда я тебя впервые увидел, я понял - это ты и будешь. 
Я давно в Зоне, и умею чувствовать то, что другим не под силу.
\n Иди к Чирку, он поможет. И напоследок: я знал что Кровин погиб, я уважал этого человека, сильная личность была, жаль его, но такова его судьба. 
Да, вот возьми, это она - аномалия.</text>
</string>  
<string id="tex_sher_plasch">
<text>Шершень просит достать ему новый плащ. Найти его можно в Темной Долине, на базе бандитов.</text>
</string> 

 
	 
<!--Чирок anom-->
  <string id="chirok_zadan_0">
<text>Здорово Юра. Рад видеть тебя живым и здоровым, я по делу зашёл.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_1">
<text>Здравствуй Меченый. Да понятно, просто навестить - тебе некогда. Шершень сообщил о тебе.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_2">
<text>Ну вот и хорошо, значит ты в курсе, зачем я здесь.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_3">
<text>Да, я знаю зачем ты пришёл, я тебе все расскажу, но....</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_4">
<text>Что ещё за "но", мне это совсем не нравится. Говори, что это за такое "но".</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_5">
<text>Меченый! Меченый! Да всё нормально, страшного ничего нет, я просто хотел просит тебя - по-дружески, достать шахматы. 
Мы с Витьком иной раз любим партейку-другую сыграть. У нас были свои, но кто-то насадил их, кому они нужны, не понятно. 
Сталкеров ко мне заходит много, на кого думать, не знаю. Тут, на болоте, в вагончике, солдатик один сидит, поговори с ним. 
Когда я служил у нас помню были, времени то много прошло. Может они ещё целы, расспроси его.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_6">
<text>Ох и хитрюга ты Чирок, всё с выгодой делаешь. Да, настоящий торговец из тебя получился(смеётся), попробую.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_7">
<text>Иди ты Юра...сам за своими шахматами, без тебя обойдусь.</text>
</string>

 <string id="chirok_zadan_prines_0">
<text>Привет шахматист, небось заждался.</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_prines_1">
<text>Привет - привет. Ну что, нашёл шахматы или всё бестолку?</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_prines_2">
<text>Нашел, солдатик помог, правда и мне пришлось оказать ему услугу. Он так сказать, решил покинуть ряды украинской армии, ну дальше не интересно. 
Вот держи, твое слово брат(смеётся).</text>
</string>
<string id="chirok_zadan_prines_3">
<text>Да без проблем. Слушай: один тайник на крыше этого здания, второй рядом на дереве, найдешь быстро.</text>
</string>  
<string id="tex_chirok">
<text>Чирок просит найти ему шахматы. Узнать у дезертира, он в вагончике на болоте.</text>
</string> 


<!--Солдат в вагоне-->
  <string id="dezer_zadan_0">
<text>Здорово служивый, чего скучаешь?</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_1">
<text>Здравствуйте, вы кто, не подходите, а то я стрелять буду.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_2">
<text>Ну-ну, потише, я ничего плохого тебе не сделаю, мне поговорить с тобой нужно. Меня Меченый звать.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_3">
<text>О чем, о чем вы хотите поговорить, я ничего не знаю. Я просто хочу уйти из этой чертовой Зоны, мутанты, сталкеры, бандиты, как мне это всё надоело.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_4">
<text>Парень успокойся, я могу помочь, только ты мне подскажи, у вас на базе, той что в НИИ, есть шахматы.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_5">
<text>Чтооо? Шахматы, мне не послышалось? С каких это пор сталкеры стали в шахматы играть, мир сходит с ума(легкая улыбка появилась на его лице).
Ладно, я подскажу, но только не за так. Я знаю, что на Свалке есть тайничок - недалеко от экскаватора. 
В нем броник сталкерский. Про него мне один сталкер рассказал, за то, что я ему помог сбежать от военных. 
Принеси мне этот броник, сам понимаешь, в форме мне далеко не уйти. </text>
</string>
<string id="dezer_zadan_6">
<text>Хорошо парень, я принесу. У экскаватора говоришь, думаю найду, жди.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_7">
<text>Нет браток, вам воякам верить нельзя, сам выкручивайся.</text>
</string>

 <string id="dezer_zadan_prines_0">
<text>Привет служивый, заждался, проблемки были небольшие, в виде собачек слепых, у тайника стая обосновалась.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_prines_1">
<text>Здравствуйте, ну что, нашли? О вижу нашли, спасибо вам огромное. Вот возьмите: у меня есть чуток денег, и патронов, берите, у меня патроны ещё есть, я запасся.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_prines_2">
<text>Не нужны мне твои деньги, забери, пригодятся. Вот твой броник, кстати, хорошая вещь. Усиленный, видимо на заказ сделан. Рассказывай где там эти гребанные шахматы.</text>
</string>
<string id="dezer_zadan_prines_3">
<text>Спасибо вам большое, может свидимся когда. Шахматы поищите в казармах и на чердаках. Были они у нас, старые правда, иногда играли, чтобы хоть как-то развлечься.</text>
</string>  
<string id="tex_dezer">
<text>Дезертир просит добыть ему броник, который лежит в тайнике на Свалке.</text>
</string> 

 

<!-- Dezertir разговор-->
<string id="deza_infa_0">
<text>Здорово сталкер, ты видать не давно на Баре, что-то я тебя здесь не видел раньше.</text>
</string>
<string id="deza_infa_1">
<text>Привет Меченый, не узнал? Неужели я так изменился, времени-то прошло, день всего.</text>
</string>
<string id="deza_infa_2">
<text>Не понял, голос знаком, где-то слышал....солдатик, мать твою, как так-то? Как ты сюда попал, ты же сбежать из зоны хотел?</text>
</string>
<string id="deza_infa_3">
<text>Хотел, да вот перехотел. Ты когда ушел, я переоделся, и двинул в путь, дошел до Свалки...</text>
</string>
<string id="deza_infa_4">
<text>Ну, и что произошло на Свалке?</text>
</string>
<string id="deza_infa_5">
<text>На Свалке я нарвался на слепых псов. Мля, их наверно с десяток было, ты не думай, я не такой уж и трус, стрелять обучен, я уже полгода здесь.</text>
</string>
<string id="deza_infa_6">
<text>Да я и не думаю, что ты трус. Дальше то, что было?</text>
</string>
<string id="deza_infa_7">
<text>Да что: завалил я наверно двух или трех, успел на дерево заскочит, не знаю, что было бы дальше, если бы не сталкеры. 
Они псов, каких постреляли, какие сами разбежались, вот с ними я в Бар и пришёл.</text>
</string>
<string id="deza_infa_8">
<text>Ну тогда понятно, значит скоро за периметр пойдёшь?</text>
</string>
<string id="deza_infa_9">
<text>Скажу честно: подумал я тут на досуге, а что меня там ждёт как дезертира - суд, срок, дисбат. Нет, я остаюсь, буду сталкером, стрелять я умею, а остальному научусь.
Кстати, когда мы со сталкерами шли в Бар, они рассказали: типа на Янтаре есть нычка одна сытная, и где-то она за бункером учёных. А вот где точно, никто не знает. 
Может вымысел, а может и правда. Ты бываешь на Янтаре, погляди, а вдруг и есть эта нычка.</text>
</string>
<string id="deza_infa_10">
<text>Ну что же солдатик, это твой выбор. Раз решил, удачи тебе, свидимся если что. </text>
</string>	  

<!--Скряга заказ-->
  <string id="skriaga_brom_skaz_0">
<text>Здорово Скряга, чего звал? От дел отрываешь.</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_1">
<text>Здорово Меченый. Ты прости меня, за то, что я сразу про Цыгана не сказал. И это, вот возьми.</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_2">
<text>Ладно Скряга, проехали. Мне вот просто интересно, кому это я помешал.</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_3">
<text>Мне кажется, хотя я точно не знаю, но могу предположить.</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_4">
<text>Ну, рожай быстрый, что ты предположил?</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_5">
<text>Ведь недавно Борова грохнули, а он беспредельщик был тот ещё. Многим мешал, но дружки то у него остались, такие же отморозки как он. 
Вот они то и могли подослать такого киллера. Слух был, что типа Меченый Борова грохнул.
Чуть не забыл: старший охраны, той что на входе на базу стоит, пообщаться хотел с тобой.</text>
</string>
<string id="skriaga_brom_skaz_6">
<text>Возможно ты и прав. Ну теперь пусть дружки боровские свои жопы прикрывают. Ведь явно они уже знают, что Цыган ушёл за Боровом - пусть еще рискнут.
Ладно, пойду до Димона дойду, старшего так звать, если ты не знал. Бывай.</text>
</string>
 


	<string id="dima_quest_0">
    <text>Здорово Димон..., наслышан про тебя. Говорят ты до Припяти добирался, ну и как там - в Припяти?</text>
</string>
<string id="dima_quest_1">
    <text>Здорово Меченый...и я про тебя тоже слыхал(усмехается). Припять говоришь, да нормально, город как город, только МЕРТВЫЙ. 
	И звуки в нем - звуки той, нормальной жизни, а ещё погода в Припяти не такая как в остальных частях Зоны, своя что ли - жутко.
	Я слышал, что и ты туда собираешься? Может выручишь? А я тебе ствол дам, таких ты ещё не видал. 
	В Припяти на одном доме тайник, под домом гастроном. Дом, если на гостиницу смотреть, когда с подземки выйдешь, справа. 
	Найди тайник, там вещь одна, нужна она мне, остальное себе оставишь. 
	Только ты это, не спеши бежать в Припять. Подготовься, а то погибнешь, я всю жизнь себя клянуть буду.</text>
</string>
<string id="dima_quest_2">
    <text>Ладно Димон, раз я туда собрался идти, загляну по дороге.</text>
</string>
<string id="dima_quest_3">
    <text>Извини Димон, мне там не до поисков будет, свои дела есть.</text>
</string>
<string id="dima_quest_completed_0">
    <text>Здорово Димон, вернулся я...</text>
</string>
<string id="dima_quest_completed_1">
    <text>Привет Меченый, ну что, нашёл?</text>
</string>
<string id="dima_quest_completed_2">
    <text>Да, нашел, что же ты сразу не сказал, что это икона, святая вещь, откуда она там?</text>
</string>
<string id="dima_quest_completed_3">
    <text>Ну если сказать в двух словах: понимаешь, я жил в этом доме, давно, я и в Припять то пошёл из-за этого, так домой потянуло, хоть вой.
	А икона, она была у моей бабушки. Тогда в суматохе, когда там было что собирать. Это просто чудо, что она уцелела. 
	Короче собрал я рюкзак, и тут появились эти ублюдки, монолитовцы. Я рюкзак скинул, думал вернусь, да какой там, в Припять стало не прорваться.
	Спасибо тебе, вот держи, убойная штука. Ещё с тобой хотел поговорить один мой знакомый. Он ждет тебя в доме, в том что перед нашей базой.</text>
</string>

<string id="tex_dima">
<text>Найти тайник, и забрать то что просит Димон. Тайник в Припяти, в жилом доме, в том что правее гостиницы.</text>
</string>


<!-- Сенька разговор-->
<string id="hmur_bar_infa_0">
<text>Привет Сенька. Что там у тебя за информация?</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_1">
<text>Здорово Меченый. Есть кое-что про Кеглю. Я тут Шерлоком Холмсом побыл, пока тебя небыло.</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_2">
<text>Ну и чего Шерлок вы накопали(смеётся)?</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_3">
<text>Короче, когда ты поговорил с этим Кеглей, он явно занервничал.</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_4">
<text>И в чем это выражалось, его нервозность, он вроде получил то что хотел? </text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_5">
<text>Он быстренько собрал свои манатки, и решил свалить с Бара, а я решил проследить за ним.</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_6">
<text>Ну и чего ты наследил, Холмс ты наш?</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_7">
<text>Я узнал кто такой Кегля, и откуда он знает про шкатулку.</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_8">
<text>А вот это уже интересно, слушаю внимательно.</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_9">
<text>Постараюсь покороче.\nВышел он за территорию Бара, я за ним, прошли уже мы прилично, и ты понимаешь, как так получилось, но он меня засёк.
Короче, началась у нас драка, он слабоват оказался, странно, почему он просто не пристрелил меня - возможно шуметь не хотел.
\nВ общем придавил я его к земле, а он мне и выдает, что это ты меня подослал, что бы убить его, типа за Генку Золотника отомстить. 
Ведь это он его в аномалию на Свалке толкнул, а Генка тот, сам сукой был последней, друга его убил из-за шкатулки.
\nЯ его чуть отпустил, он уже не кидался на меня, а продолжил.
\nБыло их пятеро друзей: Кегля, Золотник, Енот, Петрович и Сашок. 
Вот Сашок и был другом Кегли. Золотник был вроде как старший. Он и инфу где-то про клад достал, клад они нашли, и "жаба" задавила Золотника. 
Не захотел он делить клад на пятерых. В одну из ночевок, они втроем, завалили Петровича и Енота, а потом Золотник, и Сашка отправил за этими двумя, и сбежал. 
Кегле просто повезло, он его оглушил, а проверять не стал, жив тот или нет. Бросил, думал мутанты сожрут, а его свободовцы нашли.
\nКороче отпустил я его, он побрел от меня в сторону - я пошел обратно. Отошел метров, ну может пятнадцать, и слышу хлопок, характерный для воронки, резко повернулся....,а Кеглю уже разорвало.
\nВот то, что я наследил(усмехается).</text>
</string>
<string id="hmur_bar_infa_10">
<text>Ох-ре-не-ть, я про этот клад еще на Кордоне узнал, и про Генку тоже, там о нем хорошие впечатления остались. 
Да уж, слов просто нет. Ну что же: они получили то, что хотели, и то, что заслужили. Зона сама всё расставила по местам.</text>
</string>	


<!--Доктор-->
  <string id="dok_zadan_0">
<text>Ого, Доктор, вот это сюрприз. Вас я ожидал увидеть меньше всего. Вернее даже совсем не ожидал.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_1">
<text>Здравствуй Стрелок. Ты меня извини, но мне проще тебя звать Стрелоком. Здесь нас всё равно никто не слышит. Так сложились обстоятельства, и мне сейчас нужна твоя помощь.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_2">
<text>Хорошо док, я не против(улыбается).Так что случилось Доктор? Я без вопросов помогу. Говорите, что Вам нужно?</text>
</string>
<string id="dok_zadan_3">
<text>Стрелок, мне нужно срочно изготовить лекарство, но мне нужен один редкий цветок, он растет на Дикой территории. 
Я сам туда шёл, но что скрывать, возраст уже не тот, тяжеловато путь даётся. 
Димон мне сказал, что ты недалеко. С ним мы знакомы, я его как-то лечил.\nВот я и решил тебя попросить, ты не против?
Пока ты сходишь на Росток, я для тебя кое-что приготовлю. 
Есть вещь у меня одна - очень редкая. Она здесь на Складах, в тайнике....не волнуйся, в тайник я сам схожу. </text>
</string>
<string id="dok_zadan_4">
<text>Доктор, расскажите где примерно искать этот цветок, и я отправляюсь.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_5">
<text>Цветок называется "Коготник Чёрный", ты с ним поаккуратнее. У него колючки как коготки, да и ядовитые, не смертельно, но нарывать будет сильно.
Ищи этот цветок рядом с аномалиями электра, любит он около них расти, тоже ведь мутант, хоть и растение.  
Смотри химеры могут быть недалеко, они едят эти цветы, для них они как лекарство.
Вот такой вот в Зоне природный круговорот, мутантам тоже нужно лечится. А что поделаешь, они ведь живые.
И вот что, если ты ещё не знаешь, на Дикую можно попасть со складов, переход на блок-посту наёмников.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_6">
<text>Хорошо Доктор, я буду осторожен, надеюсь найду этот "Коготник".</text>
</string>
<string id="dok_zadan_7">
<text>Простите меня Доктор, я вынужден отказаться, я позже зайду к вам.</text>
</string>

 
<string id="dok_zadan_prines_0">
<text>Фух Доктор, а вот и я.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_prines_1">
<text>Здравствуй Стрелок. Ну что, нашел хотя бы один экземпляр?</text>
</string>
<string id="dok_zadan_prines_2">
<text>Да, вот держите, еле нашел, и химеры как назло появились. Лечиться видимо пришли, насморк наверно у них. 
Да ещё парочка псевдышей, видать тоже прихварнули(смеётся). Но хорошо, что хорошо кончается - я здесь.</text>
</string>
<string id="dok_zadan_prines_3">
<text>Спасибо тебе Стрелок, а вот это тебе от меня, эта броня тебе пригодится. 
Защитные свойства у неё достаточно высокие, держи.
\nДимон просил тебя подойти, а мне пора собираться обратно. Надеюсь увидимся Стрелок.</text>
</string>  
<string id="tex_dok">
<text>Болотный Доктор просил найти "Коготник черный" на Дикой.</text>
</string> 

<!--Димон спасибо-->
  <string id="dimon_skaz_spasibo_0">
<text>Здорово Димон. Док сказал, что ты хотел поговорить?</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_1">
<text>Привет. Ты не обижайся, что я не сказал кто тебя ждет, Док просил не говорить. Ты ведь Стрелок? Я это понял, когда Док сказал про тебя.</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_2">
<text> Для всех я Меченый. Стрелок сгинул где-то на ЧАЭС. Что ты хотел мне сказать?</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_3">
<text>Я всё понял, больше об этом ни слова. Я хотел ещё раз тебя поблагодарить за икону. Мне аж на душе легче стало, когда ты принёс её, ведь это святая частичка моей прошлой - нормальной жизни.</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_4">
<text>Да ладно тебе, я понимаю, того времени - до аварии, уже не вернёшь. Осталась только память, и она будет вечной, забывать такое нельзя.</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_5">
<text>Я хочу поделиться с тобой инфой по одному тайнику, в нем артефакты. 
Найди этот тайник, арты тебе пригодятся в дальнейшем, может и жизнь спасут, тебе или ещё кому.
\nТайник ищи в х10, он в комнате с пятью металлическими контейнерами.</text>
</string>
<string id="dimon_skaz_spasibo_6">
<text>Спасибо Димон, будет время загляну в х10, там вроде сейчас тихо, бывай.</text>
</string>


<!--Borovok-->
  <string id="borov_zadan_0">
<text>Не верю своим глазам. Этого не может быть, я же тебя лично пристрелил?</text>
</string>
<string id="borov_zadan_1">
<text>И тебе привет Меченый. Пристрелил, но только не меня, а братца моего беспредельного. Мы с ним очень похожи...Чего рот открыл, у меня что, брата быть не может?
Хотя, лучше бы и не было.</text>
</string>
<string id="borov_zadan_2">
<text>Твою кардана мать, а ты что, окрас сменил что ли, или как? Я ничего не понимаю - объясни.</text>
</string>
<string id="borov_zadan_3">
<text>Объясняю: сейчас я бродяга, обычный сталкер, а был главой одной из крупных бандитских группировок Зоны, но "благодаря" своему родному братику, я теперь тот, кто стоит перед тобой. Понятно?</text>
</string>
<string id="borov_zadan_4">
<text>Да ни хрена не понятно. Был вон кем, а стал бродягой. Так просто вот взял всё бросил, и стал сталкером обычным? Бред.</text>
</string>
<string id="borov_zadan_5">
<text>Да не совсем просто. Короче: мой брат, сука-беспредельщик, ему не нравилось то, что я живу по понятиям, то есть, я никогда не беспредельничал.
Да, мы грабили сталкеров, бывало, иногда мои парни и звиздулей могли навешать, тем кто артачиться начинал и не хотел хабаром делится, но мы никогда и никого не убивали - не в моих правилах это.
 А вот братец, это полная противоположность, и вокруг себя собрал таких же отморозков. В общем устроили они переворот, тех кто был против него, пустили в расход, но конечно многие примкнули к нему. 
 Мне удалось свалить, помогли спрятаться, мир не без добрых людей.
 Шестерки брата порыскали, но меня так и не нашли. Где я, знали только несколько моих преданных пацанов, хотя они и примкнули к братцу. С того дня прошел год, а может и чуть больше...
 А недавно я узнал, что типа Борова убили. Мне скинули инфу, про того, кто это сделал, так я и вышел на тебя.
 Меченый, я хочу попросит тебя: мне нужны мои документы, спрятаны они на базе в Темной. Достань, а?
 Они в рюкзаке, на крыше: поднимешься на недостроенный этаж, перейдёшь на соседнее здание с металлической крышей, спрыгнешь на крышу которая ниже - там рюкзак. 
 Я не за так прошу, считай я работу предлагаю. 
 А я пока с парнями свяжусь, пора нам собираться.
 \n В Тёмную ты можешь здесь на Складах перейти. На базе свободовцев есть переход. От люка с задвижкой вверх поднимешься, там ещё дерево упавшее, переход в углу.</text>
</string>
<string id="borov_zadan_6">
<text>"Хороший" у тебя братик. Ладно, прогуляюсь до Темной долины.</text>
</string>
<string id="borov_zadan_7">
<text>Нет Боров, что-то я не доверяю тебе. Сам иди к свои бывшим подопечным.</text>
</string>

 <string id="borov_zadan_prines_0">
<text>Здорово Боров, я смотрю ты уже команду собираешь?</text>
</string>
<string id="borov_zadan_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Да, по чуть собираю пацанов. Ну что, принёс?</text>
</string>
<string id="borov_zadan_prines_2">
<text>Вот твои бумаги. Ну а дальше, что собираешься делать, опять банду организуешь, и базу в Темной себе вернёшь?</text>
</string>
<string id="borov_zadan_prines_3">
<text>Нет Меченый, пока тебя не было, мы тут с пацанами побеседовали. Останемся мы бродягами, создадим группировку новую - "Бродяги". 
Хватит грабежей, мы много сделали плохого: грабили, били, правда не убивали, хотя чего скрывать - бывало и последнее отбирали.
Короче, пока мы будем здесь, на Складах, может ещё пацаны подтянутся, нужно новую жизнь начинать.  А это вот тебе, именная, и деньжат чутка.
Тут Вовчик Дикий хотел с тобой парой слов перекинуться, ты побалакай с ним, он ждёт. </text>
</string>  
<string id="tex_borov">
<text>Боров просит принести документы из тайника, который находится в Темной Долине, на базе бандитов.</text>
</string> 



<!--Никитос-->
  <string id="nikita_zadan_0">
<text>Привет, это ты Никита? Мне Кулак про тебя сказал, ты хотел что-то спросить?</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_1">
<text>Здравствуйте дядя Меченый. Да, у меня проблема, мне нужна помощь. Сергей сказал, поговорить с вами, и что вы возможно можете помочь.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_2">
<text>Стоп, во первых, не нужно называть меня дядя, "дядя Меченый",(морщится). Во вторых, что за такая проблема, в таком молодом возрасте, тебе сколько, лет 18?
И как ты вообще сюда попал?</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_3">
<text>Проблема не то что бы у меня, проблемы у моей мамы, она очень больна. Врач, который маму лечит, сказал, что его знакомый профессор, который, занимается исследованиями аномальной зоны, посоветовал, достать два артефакта "Сердце" и "Пирог". 
Профессор Сахаров - это знакомый доктора. Эти артефакты могут помочь остановит раковую опухоль мозга.
А попал обычно, через проводника. Есть бывшие сталкеры, которые, теперь занимаются тем, что проводят в зону всех желающих, не за бесплатно конечно.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_4">
<text>Ничего себе, ты как с пулемета все это прострочил. Я сам не так давно еле очухался, про эти арты, я вроде слышал, но они не валяются по Зоне как грибы. Ты решил, что их легко достать?</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_5">
<text>Дя...ой, Меченый, я все понимаю, у меня в запасе пару месяцев - это когда еще можно остановить болезнь, так доктор сказал. 
Помогите, пожалуйста, я вам заплачу. Достаньте эти артефакты, вы ведь можете, а меня первый же мутант на куски порвёт.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_6">
<text>Ладно Никита, жди здесь, Кулак будет приглядывать за тобой, я ему сейчас скажу. 
Я думаю, что в течении недели я найду эти арты, хотя будет очень сложно это сделать.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_7">
<text>Извини парень, мне жаль твою мамку, но я сейчас очень слаб, и помощник из меня никакой. </text>
</string>

 <string id="nikita_zadan_prines_0">
<text>Привет Никита. Ну как ты тут? Вижу освоился.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_prines_1">
<text>Дя...(улыбается)Меченый, ты вернулся! Нашел артефакты(тут же смущается), извини, я не спросил как ты сам. Наверно тяжело было?</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_prines_2">
<text>Всё нормально, представляю как ты ту нервничал. Вот, держи, надеюсь они помогут. 
Это мой подарок, мне ничего не нужно. Теперь тебя нужно переправить за периметр, поговорю с Сидоровичем насчет этого.</text>
</string>
<string id="nikita_zadan_prines_3">
<text>Ничего себе, красивые, они обязательно помогут маме, спасибо большое. 
Сергей, пока тебя не было, говорил, что Меченый - это сила, он обязательно притащит эти артефакты. Спасибо большое(у Никиты по щеке скатилась слезинка).</text>
</string>  
<string id="tex_nikitos">
<text>Помочь Никите, найти два редких артефакта "Пирог" и "Сердце".</text>
</string> 
 

<!--Сидор помог-->
  <string id="sidor_pomog_0">
<text>Здорово Сидорович. Как сам, плесенью еще не покрылся в своем бункере?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_1">
<text>И тебе Меченый не хворать. Всё шутишь, это хорошо. Чего хотел?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_2">
<text>Сидорович, я тебе много помогал, теперь и ты мне помоги. 
Паренька одного нужно за периметр переправить, срочно, а у тебя связи с военными есть. Поможешь?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_3">
<text>Ишь ты, за периметр говоришь? Никиту наверно?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_4">
<text>Да, его, у него мать больна, она в больнице, ему срочно нужно попасть к ней. Ну так что, поможешь, чего молчишь?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_5">
<text>Хорошо, помогу, но ты знаешь, за так я не могу, статус не позволяет.
\nЕсть одно дельце, плевое, особенно для тебя. 
В Темной Долине есть топографическая карта, притащи мне её, и я решу твои проблемы. Вот примерное место где она может быть.</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_6">
<text>Сидорович, что же ты такой алчный, даже пукнуть просто так не можешь. Жди, я скоро. Пойду Никите пару слов скажу.</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_7">
<text>Нет Сидорович, так не пойдет. Хрен с тобой, найду еще кого-нибудь, кто поможет.</text>
</string>

 <string id="sidor_pomog_niku_0">
<text>Здорово, что, не надоело сидеть то?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_niku_1">
<text>Сидеть не пахать, особо не устанешь. Что там с картой?</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_niku_2">
<text>Вот твоя карта, еле нашел, всю пыль повытирал по углам. Спасибо за парня, он смс скинул, что ты его переправил.</text>
</string>
<string id="sidor_pomog_niku_3">
<text>Ну вот, и тебе хорошо и мне неплохо. Возьми картечи, типа оплаты(хохочет).</text>
</string>  
<string id="tex_sidor_pomog_nam">
<text>Найти Сидоровичу карту в Темной долине, она на базе бандитов. Фото примерного места - прилагается.</text>
</string> 


 <string id="arni_pro_jeku_0">
<text>Привет Арни. Мне нужны карты игральные, не подскажешь у кого можно достать?</text>
</string>
<string id="arni_pro_jeku_1">
<text>Здрав будь сталкер. Не желаешь на арене себя испытать? 
Нет, ну ладно. А про карты - это тебе к Жеке Винтарю, он у нас по ним ас. Вон кстати и он пришёл.</text>
</string>
<string id="arni_pro_jeku_2">
<text>Ну тогда пойду к нему... узнаю. Спасибо за инфу.</text>
</string>
 
 
   













</string_table>
