<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="ded_ki_infa_0">
<text>Отец, что за срочность, что случилось</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_1">
		<text>Ух мать твою в гредушку. Сынок, успел, жив, я уж думал всё.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_2">
		<text>Да что случилось, ты нормально можешь объяснить?</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_3">
		<text>Скряга - сучонок жадный, признался, я его чуть не пристрелил на месте.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_4">
		<text>Да что же такое, в чем признался? Дед говори понятнее.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_5">
		<text>В том, что тебя убить хотели. Я тут же тебе сообщение - думал опоздал.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_6">
		<text>Ну всё, успокойся, рассказывай, что к чему, и кто меня хотел убить. И главное за что, я вроде еще никому не успел насолить.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_7">
		<text>Скряга говорит, не знает кто заказал, но прислали киллера-профи.... Совесть у него проснулась - падлюка такая, убью гаденыша. В деревне тебя ждет Цыган, он его знает, вроде какие-то дела у Скряги с этим Цыганом были. Цыган этот - наемный киллер, профи, может замаскироваться под нейтрала, легко входит в доверие.</text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_8">
		<text>В доверие говоришь, так вот он и вошел(усмехается) - ждал в сарае, деревянном. Похожем на тот, где твой тайник. Сказал знает, что я ищу. Интересно откуда, хотя сейчас удивляться нечему. Что ты так всполошился? Лежит сейчас этот (ехидно)ЦиГАН, лапками к верху, и не о чем больше не думает - профи, тьфу. </text>
	</string>
		<string id="ded_ki_infa_9">
		<text>Вот это хорошо, вот это ты молодец. Говоришь в сарае, вспомнил! Тайник не в сарае, а как сталкер сказал: "Тайник в доме, за сараем с открытыми воротами", вот как.  
		Да, ты как все сделаешь, к Шурупу зайди, он просил, у него есть для тебя предложение.</text>
	</string>
	<string id="ded_ki_infa_10">
		<text>Лады, пойду за стволом, только ты тут не балуй, а то еще ненароком Скрягу завалишь - пусть живет(смеётся).</text>
	</string>	 

<!--Скряга-->		
<string id="skriga_quest_0">
    <text>Здорово Скряга, а я к тебе, от Цыгана, знаешь такого, он просил свой диск, сказал что сам пока не может подойти.</text>
</string>
<string id="skriga_quest_1">
    <text>Здорово Меченый. Цыган говоришь. Объявился не запылился, ладно слушай, диск я спрятал, но услуга за услугу. 
	Мне тут кой-чего оставит должны были, в укромном месте. Побудь курьером, принеси одну сумочку, она должна быть в рюкзаке, здесь на складах. 
	Вертолет знаешь где лежит, там слева стопка плит, вот не в них, а в трубе. </text>
</string>
<string id="skriga_quest_2">
    <text>Я примерно так и думал, за так ты хрен чего скажешь, схожу, куда деваться.</text>
</string>
<string id="skriga_quest_3">
    <text>А ху-ху тебе не хо-хо. Сам иди.</text>
</string>
<string id="skriga_quest_completed_0">
    <text>Ну ты и ... Скряга. Забрать, там еще и пострелять пришлось.</text>
</string>
<string id="skriga_quest_completed_1">
    <text>Ну и что, нашел то место, товар принёс?</text>
</string>
<string id="skriga_quest_completed_2">
    <text>Держи свой товар, говори где этот чертов диск лежит, куда ты его засунул?</text>
</string>
<string id="skriga_quest_completed_3">
    <text>Ладно, не пукай, все скажу. В районе тоннеля ищи, недалеко от БТР. 
	Естественно здесь, на территории базы. Привет передавай Цыгану(хитро улыбается).</text>
</string>

<string id="tex_skriga">
<text>Забрать и принести Скряге сумку, тогда он скажет где искать тайник с диском для Цыгана.</text>
</string>
		 
<!--Шуруп диалог-->
<string id="shurup_pom_0">
<text>Здорово Шуруп, дед Кирилл сказал ты хотел меня видит, ну вот я, собственной персоной.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_1">
<text>Привет супермен(смеется), все "зона" наполнена слухами о том, что ты не отказываешь в помощи, хорошим людям.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_2">
<text>Дык это хорошим, а ты что, себя к ним относишь, это пока вопрос спорный(улыбается).</text>
</string>
<string id="shurup_pom_3">
<text>Ну ты чего Меченый, сразу обижаешь, дай хоть сказать, а потом сам решай, помогать или послать.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_4">
<text>Ладно, ладно, не злись Шурупчик(улыбается), говори чего нужно, если меня заинтересует, то я возьмусь тебе помочь.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_5">
<text>Заинтересует, я в этом уверен, в общем дело такое, есть у меня ремкомплект для брони и оружия, он будет твоим, но мне нужно что бы ты принес один уникальный ремнабор, он работает при помощи арта, ремонтирует правда только оружие, но это ерунда, я его модернизирую, будет и броню латать, думаю справлюсь, ремнабор этот в лаборатории Х18 спрятан, искать нужно рюкзак, сейчас что-то стало модно всё в рюкзаках прятать, хотя это правильно, я так считаю, правда я точно не скажу где он там именно находится, знаю что в помещении в котором много труб.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_6">
<text>Ну что же, заинтересовал, вещь нужная. Схожу я в эту лабу.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_7">
<text>Нет Шуруп, что то я сомневаюсь. Да и опасно там.</text>
</string>

 <string id="shurup_pom_prines_0">
<text>Привет Шурупыч, а вот и я, и не с пустыми руками.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_prines_1">
<text>Здорово супермен, ну как, нашёл чего?</text>
</string>
<string id="shurup_pom_prines_2">
<text>Нашел, вот держи. В лабе бюреры оказались, суки телекинезные. Как они туда попали, ведь чисто же было? 
Ну хорошо, что хорошо кончается, гони мой ремнабор. И разговор к тебе имеется.</text>
</string>
<string id="shurup_pom_prines_3">
<text>Да без проблем. Вот твой ремкомплект. </text>
</string>  
<string id="tex_shurup">
<text>Найти и принести Шурупу уникальный ремкомплект из х18.</text>
</string>

<string id="mitka_quest_0">
    <text>Оба-на, ты кто такой, я чуть не вальнул тебя, думал зомби, но что-то остановило.</text>
</string>
<string id="mitka_quest_1">
<text>Не один ты такой кто меня вальнуть хотел, я Митька Череп, прячусь тут. 
	Многие думают, что я зомби и сразу стрелять начинают, да и лаба открыта оказалась. Я под контрика попал, он меня не сильно зацепил, но мозги малость повернуло, и лицо вот покорёжило. 
	Я то в своем уме, но голова иногда сильно болит. Может ты меня выручишь? Я знаю где есть таблетки от легкого пси воздействия. 
	Ну вот, может сходишь, а то сам понимаешь, я могу просто до места не добраться, пристрелят как зомби.
     Таблетки здесь, в Темной, на базе бандюков, у них в тайнике, мне дружбан говорил, как-то он к ним попал, ну и услышал краем уха про тот тайник, дружбану удалось сбежать, вот он мне и сказал, типа есть таблетки которые могут помочь если контрик по мозгам жахнет. 
	 Тайник в районе крана, а он там вроде один. А ты то чего сюда, может я могу чем помочь?</text>
</string>
<string id="mitka_quest_2">
    <text>Да парень, я тебе искренне сочувствую, меня Меченым кличут. 
	Мне тоже тайничок один нужен, он здесь в лабе, не находил? Ладно, схожу проверю, что там у крана. </text>
</string>
<string id="mitka_quest_3">
    <text>Нет браток, это твое личное дело, сам иди, у меня другие проблемы.</text>
</string>
<string id="mitka_quest_completed_0">
    <text>Привет, заждался, никто в гости не заходил?</text>
</string>
<string id="mitka_quest_completed_1">
    <text>Привет, ну и как, нашёл, или уже пусто там было?</text>
</string>
<string id="mitka_quest_completed_2">
    <text>Не волнуйся, тебе повезло, была там одна пластинка, вот держи, надеюсь тебе поможет.</text>
</string>
<string id="mitka_quest_completed_3">
    <text>Вот спасибо, я тоже на это надеюсь. Ты уж прости дать тебе в награду нечего. 
	А не тот ли ты тайничок ищешь, что в самом низу, в зале где контейнеры. Там в нем хрень какая-то, я в этом не шарю, трогать не стал. В тайнике вроде механизм какой-то. </text>
</string>

<string id="tex_mitka"> 
<text>Принести Митьке таблетки от пси-воздействия. Они в тайнике недалеко от крана.</text>
</string>
 
 
	
 <!--Арни текст-->
<string id="arni_pom_0">
<text>Привет Арни, что то ты задумчив друг мой, что за мысли в твоей голове(улыбается).</text>
</string>
<string id="arni_pom_1">
<text>Здорово Меченый, видел я такую картину, упал верт тут, за территорией Бара, со стороны перехода со Свалки.</text>
</string>
<string id="arni_pom_2">
<text>Ну упал и упал, мало чего тут падает, тебе то какое дело?</text>
	</string>
	<string id="arni_pom_3">
		<text>Вот сходить бы, да поглядеть. Может там чего интересного можно найти, уж очень верт странный. 
		Сходи, там не особо то и далеко: через забор, и в сторону Свалки, а там увидишь.</text>
	</string>
	<string id="arni_pom_4">
		<text>А сам то что, взял бы да сходил, или  боишься чего?</text>
	</string>
	<string id="arni_pom_5">
		<text>Да ничего я не боюсь. У меня сегодня арена открыта, народ приходит. Я бы сходил, но сам понимаешь: бизнес есть бизнес.</text>
	</string>
	<string id="arni_pom_6">
		<text>Ладно, понимаю(улыбается). Схожу, прогуляюсь заодно, может и вправду чего интересного найду.</text>
	</string>
	<string id="arni_pom_7">
		<text>Да ну тебя Арни с твоими вертами, тебе надо, вот и иди.</text>
	</string>
 
 <string id="arni_pom_prines_0">
<text>Ну вот и я, сходил, прогулялся...кто бы блин подумал(задумался). Откуда там зомби? Странно, хотя в Зоне много чего странного.</text>
</string>
<string id="arni_pom_prines_1">
<text>Ты чего, что ты там увидел? Или что нашел? Да не томи, говори, твою же медь.</text>
</string>
<string id="arni_pom_prines_2">
<text>Вот кейс нашел, что там не знаю. Открыть не получилось. Держи, может спеца найдешь что бы вскрыл.</text>
</string>
<string id="arni_pom_prines_3">
<text>Конечно давай. Я маякну если там есть чего интересного, а это тебе, пригодится.</text>
</string>  
<string id="tex_arni">
<text>Прогуляться до упавшего верта, и по возможности найти что-нибудь необычного.</text>
</string>
		
 <!--КНУТ текст-->
<string id="knut_pom_0">
<text>Здорово. Это ты что ли эсемесил, чего нужно?</text>
</string>
<string id="knut_pom_1">
<text>Здравствуй-здравствуй, меня Кнутом кличу. Так вот ты какой - сталкер Меченый. Наслышан - наслышан(улыбается).</text>
</string>
<string id="knut_pom_2">
<text>Северный олень "вот такой". Ты мне тут зубы не заговаривай. Говори чего звал?</text>
	</string>
	<string id="knut_pom_3">
		<text>Ох какой сердитый. Ладно, проехали. Я наслышан про тебя, мол помогаешь народу - это хорошо. Находишь то, чего другие найти не могут.</text>
	</string>
	<string id="knut_pom_4">
		<text>Слышь, ты чё меня звал, что бы похвалить? Ну что, я рад, дальше чего? Если сказать нечего, то я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="knut_pom_5">
		<text>Ладно - ладно, дело тут такое: тайник я один найти не могу, три дня лазаю, уже до психа доходит. 
		Ты парень вроде ушлый, может попробуешь поискать? Я тебя не обижу, награжу, останешься доволен. 
		Короче: тайник за забором, за спиной у тебя стена, вот где-то за ней. Возьмешься?
		Да не смотри ты на меня так удивленно, я точнее сам не знаю. Если бы знал, разве просил бы о помощи. 
		Мне бумаги из тайника нужны, все что там еще лежит, себе оставишь.</text>
	</string>
	<string id="knut_pom_6">
		<text>Ох Кнут, рожа мне твоя конечно доверия не внушает, но попробую.</text>
	</string>
	<string id="knut_pom_7">
		<text>Да иди ты со своим тайником.</text>
	</string>

 <string id="knut_pom_prines_0">
<text>Кккккнут, сссука, ты что мне ничего не сказал. Мля, я аж заикаться начал. </text>
</string>
<string id="knut_pom_prines_1">
<text>Меченый, что случилось? Ты белый как стена, тайник нашел?</text>
</string>
<string id="knut_pom_prines_2">
<text>Тттайник нашёл, на нем типа защиты что ли было. Я когда его взял, меня, мать его, на крышу башни закинуло. Я чуть в штаны не наделал, ппппредупреждать надо.</text>
</string>
<string id="knut_pom_prines_3">
<text>Охереть. Меченый, я гадом буду, не знал я ничего об этом. 
Спасибо за тайник, вот держи, надеюсь этого вполне хватит, чтобы моральный ущерб тебе возместить. Это очень редкий броник, забирай.</text>
</string>  
<string id="tex_knut">
<text>Постараться найти тайник, о котором просит Кнут, ему нужны документы из тайника. Тайник за зданием, через которое можно пройти на территорию Бара.</text>
</string>

<string id="garik_art_0">
          <text>Здорово Гарик. Вижу что-то хочешь спросить? Да и выражение твоего сердитого лица говорит, что у тебя какие-то проблемы. Соломон мне сказал про тебя.</text>
	</string>
	<string id="garik_art_1">
		<text>Здорово Меченый. Проблемы есть практически у всех, только вот они - проблемы, разными бывают. </text>
	</string>
	<string id="garik_art_2">
		<text>Согласен, проблемы у всех разные. Кто-то не знает где найти опохмелится, а кто-то не знает как спасти больного ребенка. Так что действительно - разные.</text>
	</string>
	<string id="garik_art_3">
		<text>Да ладо тебе, сравнил  похмел с ребёнком. Хотя чего скрывать, есть и такие утырки, кому похмел дороже ребенка. Нет, у меня вроде в семье все нормально, в смысле здоровья, но без проблем не обошлось - правда другого плана.</text>
	</string>
	<string id="garik_art_4">
		<text>Ну что, тогда попробуй рассказать, какие у тебя, и у твоей семьи проблемы - я внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="garik_art_5">
<text>Что же, попробую. Начну с того, что в зону отчуждения все идут за разным, кого-то гонит алчность, думают разбогатеть на артах, кто-то скрывается здесь от правосудия.
А для кого-то Зона, последняя надежда на спасение больного родственника, или всей своей семьи. Я знаю, ты помог Соломону, да и наслышан я про тебя, что человек ты хороший, не откажешь в просьбе - если разговор идет о серьезных проблемах. 
В общем так: родственники мои и семья, как я уже сказал здоровы, слава богу, но беда не в этом, а в том, что моя жена и дети остались на улице без жилья. Они живут пока у родственников,
что ты так глядишь на меня удивленно, что тут не понятного? Мы вложили деньги в строительство нового дома, в нем должны были получить хату, продали квартиру, на время стройки родственники приютили.
Нас кинули. В течении полугода мы вкладывали деньги в стройку, таких как мы было много, кинули всех, в итоге - я и семья остались на улице, без денег и без жилья.
В Бар ходит много народу. Я как-то услышал про артефакт "Слеза Контролера", он очень дорогой, вот его бы найти, он бы решил мои проблемы.
Может попробуешь? Я буду всю жизнь тебе благодарен. Я знаю, что нужно у повара "Свободы" по этому вопросу поинтересоваться, уж не знаю каким боком, но он знает про этот арт. </text>
	</string>
	<string id="garik_art_6">
		<text>Да браток, проблема, ладно так и быть, попробую.</text>
	</string>
	<string id="garik_art_7">
		<text>Извиняй Гарик, это твое дело, мне сейчас некогда.</text>
	</string>    
 
<string id="garik_art_pri_0">
<text>Ну Гарик, кричи "УРА", есть этот чертов артефакт.</text>
</string>
<string id="garik_art_pri_1">
<text>Блин, неужели тебе удалось его найти? Блин, блин, блин, наконец-то мои птенчики будт жить в свом гнездышке.</text>
</string>
<string id="garik_art_pri_2">
<text>Тихо, тихо, не ори ты так. Здесь не все такие добрые как я, а то ты и шага не сможешь ступить с этим артом.</text>
</string>
<string id="garik_art_pri_3">
<text>Да-да, прости, я все понимаю. Просто не смог удержаться, я ведь почти год здесь, а денег набрать так и не смог. 
Мля у меня и дать то тебе нечего, хотя - вот держи: он как-то мне спас жизнь, пусть теперь тебя оберегает.</text>
</string>  
<string id="tex_garik">
<text>Найти артефакт для Гарика. Гарик говорит, что насчет арта можно узнать у повара свободовцев.</text>
</string>

 <string id="povar_quest_0">
    <text>Ну здорово кормилец всей "Свободы"(смеется). Вопрос к тебе один имеется, ответишь, или повыделываешься сначала? 
	Дошел до меня слух, что ты знаешь инфу, про арт один, "Слеза Контролера" он называется. Нужен он, очень нужен, хорошему человеку и его семье.</text>
</string>
<string id="povar_quest_1">
    <text>Здорово весельчак. Я тебя узнал, ты Меченый, о тебе вся Зона говорит. Хм, про этот арт легенды ходят. 
	Хорошему человеку говоришь нужен? Тебе так и быть инфу дам, другому бы ни за что не сказал, а тебе скажу.
	Но сам понимаешь, не за просто так. Просьба у меня к тебе имеется: нужна мне коробка сигар. Увели у меня коробку хороших сигар, бандюки, как они это сделали, не важно - факт кражи на лицо.
	Я знаю точно одно, далеко они не ушли, в деревне их сосычи атаковали. Ты сходи, погляди: сосычи то вроде не курят, пошукай по домам, бандюки явно прятались, вдруг повезет.</text>
</string>
<string id="povar_quest_2">
    <text>Ты гляди, сталкеры какие стали: один вискарь пьет, второй сигары курит, скоро в смокингах ходить по Зоне будем. Ладно, пошукаю по домам и чердакам.</text>
</string>
<string id="povar_quest_3">
    <text>Нет, сам иди к сосычам. Может они тебе и отдадут твои сигары.</text>
</string>
<string id="povar_quest_completed_0">
    <text>Привет, ну что, ухи не опухли?(улыбается)</text>
</string>
<string id="povar_quest_completed_1">
    <text>Ну как там мои сигары, нашёл, или сосычи их все-таки покурили(усмехается)?.</text>
</string>
<string id="povar_quest_completed_2">
    <text>Нашёл, правда пришлось всю свою находчивость и сообразительность применить(смеётся). Вот они, держи.</text>
</string>
<string id="povar_quest_completed_3">
    <text>А я даже и не сомневался: раз ты взялся, значит результат будет окейный. 
	В общем дело такое. По арту: тебе нужно пообщаться с братом Угрюмого, Сенькой Хмурым, он больше знает. 
	Найдёшь его в деревне, он там вместе с братом. Я могу сказать только то, что арт этот может быть в лабе Х10.</text>
</string>

<string id="tex_povar">
<text>Найти и принести Повару сигары. Он считает, что они где-то в деревне кровососов.</text>
</string>

<!--Ugrum-->
<string id="ugrum_insul_0">
     <text>Привет Сенька. Вот ты то мне и нужен.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_1">
<text>Здорово Меченый. Повар мне весточку кинул: типа ты ко мне направился, просил даже помочь по возможности.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_2">
<text>Ну вот и славно. Значит мне не нужно тебе все подробно объяснять. Давай как говорится, перейдем к делу.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_3">
<text>Ну к делу, так к делу - я знаю где арт. Повар тебе наверно сказал: арт в Х10. Он правда точно не знает где он припрятан. 
Прятал его я, и нашел его я, но без последствий не обошлось. Ты не слышал что говорят: арт этот проклят одним старым контроллером.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_4">
<text>Очень интресно, первый раз слышу такое про "Слезу Контролера". Он же вроде имеет только положительные свойства. И что с ним не так?</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_5">
<text>Говорят: был в зоне один контрик, старый уже, и арт этот был у него, как оберег  что ли, но что самое важное, контроллер никогда не трогал сталкеров, а то даже и помогал им. 
Что удивлен? Я сам не верил, но говорят, что так именно и было. Попробую рассказать покороче: спас он как-то одного сталкера от химеры, даже подлечил его в своем логове. 
Сталк знал про контрика, поэтому даже ничуть его не испугался, когда от ран очухался. 
Арт сталкер приметил, и алчность его переборола, спер он этот арт. 
Сбежал, получилось он так "отблагодарил" контрика за спасение. В общем уж не знаю как, но контроллер проклял тогда арт. 
И если арт попадал к человеку у которого были алчные намерения, с человеком происходило что-нибудь плохое, от болезни до смерти. Вот такая история. 
И вот арт попал ко мне, и мысли у меня были насчет него совсем не благородные. Итог, у меня теперь сахарный диабет, вот и не верь после этого.  
Я надеюсь, что тебе он нужен для благих намерений. Я скажу тебе где его спрятал, но мне нужна твоя помощь.  
На Баре есть человек, звать её Марина, у неё, я точно знаю, есть инсулин, попробуй с ней договорится. 
У меня есть, но остается мало, а за периметр я не хочу, я там просто уже жить не смогу. 
Зона малость придерживает болезнь, приступы бывают, но редко, жить можно. Не такая уж она и смертельная, эта Зона(усмехается). 
Кстати:  Марина, должна быт в комнате, в которой ЗАХАР обитал, он съехал, вот теперь там Маринка и живет. 
Я знаю это точно, с Мариной мы дружили, потом чуток поспорили, ну а дальше не интересно.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_6">
		<text>Охренеть, других слов у меня просто нет. Главное опять девушка - это уже правило. Арт нужен на благое дело, я схожу к  Марине.</text>
	</string>
	<string id="ugrum_insul_7">
		<text>Сказки какие-то, не обижайся, но я сам поищу. Твоему бреду я не верю, счастливо.</text>
	</string>    

<string id="ugrum_insul_pri_0">
<text>Фух, красивая бабёнка, но палец в рот не клади - откусит по локоть.</text>
</string>
<string id="ugrum_insul_pri_1">
<text>Да, она такая, боевая. Ну что, а лекарство дала?</text>
</string>
<string id="ugrum_insul_pri_2">
<text>Принес, правда пришлось сходить кое-куда, но для этой красавице, я бы и дальше ушёл(смеётся). 
Чуть не забыл, она сказала передать тебе: она больше не обижается, и при этом смутилась и чуток покраснела. Эх Сенька, ведь у тебя с ней не просто дружба.(улыбается)</text>
</string>
<string id="ugrum_insul_pri_3">
<text>Ну выручил. Теперь слушай: арт спрятан в рюкзаке в х10, в комнате с большой железной емкостью. Таких емкостей три, по одной в каждой из трех комнат. 
Комнаты или помещения, как тебе угодно, проходные, рюкзак в первой.
Ты прав дружище, Марина - это моя невеста, но ты принес хорошую весть. Я был не прав и ее обидел. 
Я не боюсь вступить в схватку с кровососом и химерой, а вот пойти поговорить с Мариной, и помирится - духу не хватило. Вот такой я трус оказался(ухмыляется).</text>
</string>  
<string id="tex_ugrum">
<text>Найти инсулин для Сеньки. Спросить у Марины на Баре.</text>
</string>

<string id="marina_mon_0">
<text>Привет. Вы наверно Марина, я угадал?</text>
</string>
<string id="marina_mon_1">
<text>Привет, угадали.  С кем простите я имею честь знакомится.</text>
</string>
<string id="marina_mon_2">
<text>Меченый, просто Меченый(смеётся), а вы красивая. У меня к вам вопрос. Мне нужен "Инсулин", для одного человека, вы мождете мне его дать? 
Человек очень просил вас об этом. Ну или продать, как вам будет угодно.</text>
	</string>
	<string id="marina_mon_3">
		<text>"Инсулин" для Зоны редкая вещь. Вы тот самый Меченый, про вас в зоне уже легенды ходят. А не Сенька ли Хмурый вас просил его принести(хитро улыбается)? 
		А что же сам то "герой" не пришёл, или что, стесняется что ли? На него это не похоже. Я дам вам "инсулин", но тоже попрошу об одном одолжении. 
		Ой не смотрите на меня так нехорошо, я не пользуюсь ситуацией. Я точно знаю, что у Сеньки пока еще есть лекарство, и завтра оно не кончится. </text>
	</string>
	<string id="marina_mon_4">
		<text>А вы не такая уж простая, как на первый взгляд кажется. Говорите, что вам нужно? Если это в моих силах, я сделаю.</text>
	</string>
	<string id="marina_mon_5">
		<text>На днях, я была на Янтаре, когда возвращалась то нарвалась на зомби. С одним-двумя, я бы справилась, но их было штук шесть. Я спряталась под одной из ёлок, которые, растут перед переходом на Янтарь. 
		Зомби явно меня почувствовали, пришлось быстренько убегать оттуда, рюкзак я оставила там. Мне нужно его содержимое, вернее части мутанта, остальное можете взять себе, как награду. 
		Рюкзак должен быть под елкой - это первые четыре елки на склоне.</text>
	</string>
	<string id="marina_mon_6">
		<text>Помочь девушке для меня всегда было честью. Я схожу, погляжу под этими ёлочками.</text>
	</string>
	<string id="marina_mon_7">
		<text>Ну красивая, ты завернула. Нет уж, увольте.</text>
	</string>
 
  <string id="marina_mon_prines_0">
<text>Привет, а вот и я, я вас не долго заставил ждать(улыбается). Вот это вам нужно было?</text>
</string>
<string id="marina_mon_prines_1">
<text>Привет, да нет, я волновалась за вас. Как сходили, мутантов много на Дикой? Там ведь еще и наймы логово устроили, а они ничем мутантам не уступают. Злые как голодные собаки.</text>
</string>
<string id="marina_mon_prines_2">
<text>Марина, все нормально, было тихо как на кладбище в лунную ночь, даже скучно(усмехается).</text>
</string>
<string id="marina_mon_prines_3">
<text>Ну и слава богу, а то я уже себя карить начала, что попросила вас об этом одолжении. Вот "инсулин", и передайте Сеньке, я не злюсь на него, он поймет(смущается и краснеет). И еще, вас просил Бармен зайти, поговорить хотел. Только я вас очень попрошу, сначала отнесите Сене лекарство.</text>
</string>  
<string id="tex_marina">
<text>Принести Марине части редкого мутанта, из её брошенного рюкзака на Дикой.</text>
</string>

<string id="barmen_zadan_0">
<text>Здорово Бармен, Марина сказала, что ты хотел со мной поговорить.</text>
</string>
<string id="barmen_zadan_1">
<text>Здорово Меченый, да есть одно дельце, нужно сходить на Янтарь.</text>
</string>
<string id="barmen_zadan_2">
<text>Ну сходить то не проблема, особенно если награда будет подобающая.</text>
	</string>
	<string id="barmen_zadan_3">
		<text>Награда будет, не волнуйся. Ты приносил Арни кейс, который, нашел возле упавшего верта? 
		Арни его вскрыл и показал мне его содержимое. Там были разные бумаги, для тебя там ничего интересного нет. И была инфа про тайник на Янтаре, в нем должно быть ПДА.</text>
	</string>
	<string id="barmen_zadan_4">
		<text>Хм, и что же в том ПДА интересного, что аж тебя заинтересовало, что-то ты темнишь Бармен.</text>
	</string>
	<string id="barmen_zadan_5">
		<text>Да ни хрена я не темню, что ты сразу подозрения какие-то кидаешь. Вот найдешь его, и вместе поглядим, что в том ПДА. Может еще чего будет в том тайнике интересного. Ну что берешься? Тайник где-то в районе автобуса, там еще сталкеры иногда отдыхают. Радиус поиска метров 15-20, обыщи все внимательно.</text>
	</string>
	<string id="barmen_zadan_6">
		<text>Берусь, люблю я понимаешь всякие тайны, да и прогуляюсь за одно(смеется).</text>
	</string>
	<string id="barmen_zadan_7">
		<text>Да иди ты Бармен со своими мутными тайниками. Устал я, пить сегодня буду.</text>
	</string>

 
 
<string id="barmen_zadan_vip_0">
<text>Здорово Бармен, как торговля, много народу надул(смеётся). </text>
</string>
<string id="barmen_zadan_vip_1">
<text>Привет Меченый, все шутишь, ну как успехи по поиску, нашел что-нибудь?</text>
</string>
<string id="barmen_zadan_vip_2">
<text>Вот этот ПДА, пришлось повозится с его поиском. Вроде и не сильно спрятан, но сразу хрен найдешь.</text>
</string>
<string id="barmen_zadan_vip_3">
<text>Молодчага, я знал, кроме тебя никто не справится. Поглядим, что в нем такого интересного. А это тебе, отличная вещь против мутантов.</text>
</string>  
<string id="tex_barmen">
<text>Принести ПДА из тайника на Янтаре. Тайник где-то в районе стоянки сталкеров.</text>
</string>

<string id="meri_infa_0">
		<text>Привет Марина, что-то случилось?</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_1">
		<text>Привет, да нет все нормально, просто поговорить захотелось, тем более я не одна(улыбается).</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_2">
		<text>Да я уже вижу(кивает в сторону Сеньки), значит помирились.</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_3">
		<text>Помирились, куда же его девать, раз у него характер такой. Буду перевоспитывать(смеётся).</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_4">
		<text>Понятно, думаю перевоспитаешь, ты девушка упрямая(улыбается).</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_5">
		<text>Я хотела сказать спасибо, благодаря тебе Меченый, мы теперь вместе.</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_6">
		<text>Я рад за вас ребята, теперь наверно за периметр уйдете?</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_7">
		<text>Ты знаешь, нет, мы останемся в Зоне, Сеньке здесь проще, да и я уже привыкла. Тем более для моей специальности эколога здесь полно работы.</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_8">
		<text>Ну что же, это ваш выбор, раз решили, значит так тому и быть.</text>
	</string>
		<string id="meri_infa_9">
		<text>Знаешь, в Зоне как-то проще. Там за периметром, всё какое-то не настоящее. Люди себя ведут как мутанты, а здесь ты знаешь кто друг, а кто враг. 
		Я хочу тебе ещё сказать про тайник, пусть это будет моей наградой за твою помощь. Я точно не знаю где он спрятан, но примерно могу сказать, может найдешь. Тайник на Армейских Складах: недалеко от деревни кровососов есть поваленное дерево, вот там и погляди. Сенька хотел тебе тоже что-то сказать.</text>
	</string>
	<string id="meri_infa_10">
		<text>Ладно, пойду с Сенькой поговорю, а то он ревновать уже начал(смеется).</text>
	</string>	 

<string id="senya_infa_0">
		<text>Здорово Сенька. Смотрю не такой ты уже и хмурый(улыбается).</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_1">
		<text>Здорово дружище. Ты прав, я снова с Маринкой. </text>
	</string>
		<string id="senya_infa_2">
		<text>Вот и молодец, а то говорил я помирится никак не решусь, прощения попросить. Просить прощения, это не зазорно и не страшно.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_3">
		<text>Ты прав Меченый. Когда ты ушел, мне так стало тошно: я обидел свою девушку, и еще прощения попросить никак не решусь, тряпка.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_4">
		<text>Ну вот теперь ты здесь, я думаю все будет нормально.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_5">
		<text>Я тоже на это надеюсь. Марина наверно сказала: мы останемся здесь, в Зоне.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_6">
		<text>Да, сказала. Только я вот не спросил насчет твоей болезни.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_7">
		<text>А что насчет болезни? Я же говорил, Зона как бы придерживает болезнь. 
		Сейчас приступы тревожат очень редко, инсулин есть, а если что, у Маринки есть друзья среди врачей, за периметром. Они помогут передать лекарство сюда.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_8">
		<text>Ну дай-то бог. Я смотрю ты из "Свободы" что ли  ушел, нейтралом стал, а то Долговцы вашего брата что-то не жалуют.</text>
	</string>
		<string id="senya_infa_9">
		<text>Да, пришлось сделать выбор, или быть в клане или уйти к Марине. Я естественно решил уйти, свободовцы парни неплохие, они пожелали мне удачи. 
		А  Лукаш сказал: если что, я могу всегда вернуться в группировку, вот такие дела. Ккстати, держи, это подарок тебе, может пригодится, от нас с Мариной.</text>
	</string>
	<string id="senya_infa_10">
		<text>Спасибо. Ну что я вам могу сказать, удачи и любви, может еще когда и пересекутся наши пути. Будьте счастливы.</text>
	</string>
	 
<!--Митька диалог-->
	<string id="mitya_infa_0">
		<text>Ну что Митька, давай поговорим что ли?</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_1">
		<text>Давай поговорим. Чего бы с хорошим человеком то не поговорить.</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_2">
		<text>Дальше, что собираешься делать, так и будешь в лабе сидеть?</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_3">
		<text>Ну почему, вот сейчас чуток подлечусь, и двину куда глаза глядят, может куда пристроюсь, главное что бы лицо чуток поправилось.</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_4">
		<text>Ясненько, у меня просто предложение есть.</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_5">
		<text>Что за предложение?</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_6">
		<text>Я сейчас на Склады пойду, к человеку которому нужны эти железяки из тайника, он "свободовец" звать Шуруп, вот я и подумал...</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_7">
		<text> Кстати я слышал про Шурупа, он механик, говорят хороший.</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_8">
		<text>Я думаю поговорить с ним насчет тебя. Он человек неплохой, да и помощник ему я думаю не помешает. Ты как, стать "свободовцем"(улыбается) не против?</text>
	</string>
		<string id="mitya_infa_9">
		<text>Я не против, да и ребята там веселые. Я с ними встречался, до того как меня контрик жахнул по мозгам.</text>
	</string>
	<string id="mitya_infa_10">
		<text>Тогда потерпи чуток, я тебе кину сообщение. Думаю все будет нормально, Шуруп не откажет.</text>
	</string>	 

<!-- диалог c Шурупом о Митьке-->
	<string id="shurup_infa_0">
		<text>Шуруп, тут такое дело.</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_1">
		<text>Что случилось, что-то не так, или награда не понравилась?</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_2">
		<text>Да нормально все с твоей наградой, не волнуйся......</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_3">
		<text>А что тогда? Говори что ли. Чего молчишь? Чего я с тебя слова клещами вытаскиваю, сам ведь поговорить хотел.</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_4">
		<text>Да я думаю как правильно сказать. Короче, тебе помощник нужен?</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_5">
		<text>Опа, святая икона, ты что ли в помощники собрался, я ша упаду со смеху(громко хохочет).</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_6">
		<text>Да бог с тобой Шуруп. Я в твоих железяках ещё не копался, парня одного нужно пристроить. Малый неплохой, но есть одно но.</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_7">
		<text>Говори, что за парень, и что за такое "но". Всё, шутки в сторону, я слушаю.</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_8">
		<text>В общем так. В лабе я встретил парня, он там прятался, как мутант, да и я его чуть не пристрелил. Интуиция не подвела, понял, что это человек. 
		Он мне и про тайник подсказал поточнее. Вот только попал он под воздействие контрика, лицо перекасило, и походка чуток изменилась, на зомби стал немного похож.
		А издали так его и принимают за зомбака, и пальнуть наровят, но сейчас уже лучше. Он мне рассказал про таблетки от пси-воздействия, я ему их достал, сейчас лицо чуть покорёжено, 
		но хоть походка нормализовалась. 
		Идти ему особо некуда. Вот я и подумал, может тебе нужен помощник.</text>
	</string>
		<string id="shurup_infa_9">
		<text>Меченый, дружище, да я только "за", а то наших обормотов хрен дозавёшься помочь. А лицо, вон на моё глянь, тоже не красавец, шрам на пол рожи. Пусть приходит. Как звать то его?</text>
	</string>
	<string id="shurup_infa_10">
		<text>Звать его Митька, я ему маякнул. Знал, что ты не откажешь, он уже на подходе.</text>
	</string>

<string id="volkov_pom_0">
<text>Здорово сержант. Что, тревогу поднимешь, я ведь понимаю, живым мне не уйти.</text>
</string>
<string id="volkov_pom_1">
<text>Привет сталкер. Нет, зачем тревогу, давай поговорим, может я тебе помогу, а ты мне, мало ли.</text>
</string>
<string id="volkov_pom_2">
<text>Давай поговорим. На какую тему мы будем вести диалог(усмехается)?. Или может скажешь мне, что в Зоне находится запрещено, и что это наказуемо?</text>
	</string>
	<string id="volkov_pom_3">
		<text>Да нет, зачем. Кстати звать то тебя как, меня Волков, Валерий. Я кажется догадываюсь зачем ты здесь, тебе нужен тайник?</text>
	</string>
	<string id="volkov_pom_4">
		<text>Ну давай познакомимся, мне не жалко. Звать меня Меченый, и ты прав, нужен мне тайник, вернее то что в нем было.</text>
	</string>
	<string id="volkov_pom_5">
		<text>Меченый! Наслышан, ты прямо пример для подражания. Честный, смелый(улыбается). Короче, документы из тайника у меня. Я их не читал, и что в них не знаю, это дело не мое. 
		Я знал, что рано или поздно, за ними придут.
		Иногда наведывался сюда, и оказывается не зря. В общем так, я тебе отдаю доки - ты приносишь мне ящик тушёнки. Что, удивлен? Да, именно тушёнки, со жратвой беда, спирта море, а вот еды в обрез. 
		Обеспечение хреновое.
А к Сидору наведываться, значит  стычка с вашим братом, мне это ни к чему. Тебе с Сидором проще договорится. Ну что, по рукам?</text>
	</string>
	<string id="volkov_pom_6">
		<text>Вот она наша Армия, во всей красе. Вижу что ты честный малый, по рукам.</text>
	</string>
	<string id="volkov_pom_7">
		<text>Нет сержант, негоже мне воякам жратву таскать. </text>
	</string>

 <string id="volkov_pom_prines_0">
<text>Здорово Волков, заждался? Небось решил, что я не прийду?</text>
</string>
<string id="volkov_pom_prines_1">
<text>Ты знаешь, нет, я знал, что ты вернешься. Если верит тому, что про тебя говорят, ты не такой человек, который, может обмануть.</text>
</string>
<string id="volkov_pom_prines_2">
<text>Ох уж эти слухи, ты прав. Вот твой ящик, тащи своим пацанам. Сидорович сказал:  если его не будут доставать, он будет вам подкидывать продуктов.</text>
</string>
<string id="volkov_pom_prines_3">
<text>Отличная новость. Вот твои документы, как и говорил, я в них даже не заглядывал. Спасибо тебе сталкер. И ещё: не все военные сволочи, это так к слову(улыбается, жмут друг другу руки).</text>
</string>  
<string id="tex_volkov">
<text>Принести ящик тушёнки Волкову, тогда он вернет документы. Тушёнку можно у Сидоровича достать.</text>
</string>
	 
<!--Пуля текст-->
<string id="puli_pom_0">
<text>Ну что Пуля, теперь на Свалку отправитесь, или какие дела здесь еще есть?</text>
</string>
<string id="puli_pom_1">
<text>Да нет, пойдем на Свалку, пусть напарник там отдохнет, а дальше видно будет.</text>
</string>
<string id="puli_pom_2">
<text>Да уж, натерпелся он видать у этих отморозков. Вон, как стена белый.</text>
	</string>
	<string id="puli_pom_3">
		<text>Стоит думать, ведь они его вели что бы в расход пустить. Побелеешь тут, зная, что жить осталось считанные минуты.</text>
	</string>
	<string id="puli_pom_4">
		<text>Да я все прекрасно понимаю, не боятся смерти, тем более такой глупой, только дураки. Может помощь нужна? Ведь вы зачем то пришли сюда, в Темную.</text>
	</string>
	<string id="puli_pom_5">
		<text>Ты прав, я постеснялся тебя просить. Ты ведь будешь в "гости" к Борову заходить? В общем дело такое: есть у него на базе одна комната, попасть можно только через окно. 
		В ней есть рюкзачок, вот если бы ты захватил там одну флешечку, то я бы тебя неплохо отблагодарил.
		У меня есть броник, найм один подарил. Ну как подарил, не совсем по своей воле, но это не важно. Короче, он будет твоим, если согласен? Приноси флешку, я буду на Свалке, на блокпосту.</text>
	</string>
	<string id="puli_pom_6">
		<text>Ладно Пуля, я попробую. Значит встретимся на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="puli_pom_7">
		<text>Извини Пуля, времени сейчас нет флешки боровские искать.</text>
	</string>

 <string id="puli_pom_prines_0">
<text>Ну здорово Пуля. Как вы тут, оклемались после Темной?</text>
</string>
<string id="puli_pom_prines_1">
<text>Привет, да вроде в норме. Ну что, результат есть?</text>
</string>
<string id="puli_pom_prines_2">
<text>Есть, еле нашел эту комнату. Замаскирована она неплохо, видимо Боров очень берег эту флешку, раз так спрятал. 
Кстати когда флеху взял, то не понятно откуда зомбаки и сосычи появились, мистика какая-то.</text>
</string>
<string id="puli_pom_prines_3">
<text>Там инфа важная, прятал он её надежно, многие хотели её заполучить. Я честно сказать сам не знаю, что там такого важного, да это мне и не нужно. 
Пусть отцы-командиры разбираются. Вот, как обещал, держи, ты его честно заслужил.\nСерега Лохматый хотел с тобой поговорить, не откажи дружбану.</text>
</string>  
<string id="tex_puli">
<text>Найти тайник на базе бандитов и забрать флешку.</text>
</string>
<!-- PASCHA-->
<string id="pascha_tis_0">
          <text>Здорово дядь Паш. Какие новости, может помочь чего надо? Так я запросто(смеётся), да и подремонтироваться было бы неплохо.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_1">
		<text>Здорово хлопец. Чего лыбу давишь? Нужна помощь, как ты это правильно заметил.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_2">
		<text>Так я же и говорю: пока от подвигов отдыхаю, может чего тебе нужно по хозяйству(опять смеётся)? Ну и заодно ремонтик сделать  снаряге.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_3">
		<text>Вот молодёжь, всё бы вам смешки да прикольчики. Мне вот работать нечем, как я вам буду ваши пушки и броньки латать.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_4">
		<text>Так, стоп, с этого места подробнее. Как это нечем работать? У тебя чего, инструмент что ли сперли?</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_5">
<text>Да какой едрён батон сперли, тиски вона поломались, заразы, а без них как без рук. Ты это, на Свалке может есть, поискал бы, там всяких железок много. 
Фонить могут, ну это ерунда, я их продезенфицццц...тьфу, хрен выговоришь, обезаражу короче. Я примерно подскажу где их можно пошукать. 
Видал у ангара остановка, вот левее остановки куча мусорная, там еще автобус недалеко, 
так вот, там по краю остовы кранов, вот в том месте где противовесы крановые, там погляди.
Только получше пошукай, должны быть там тиски, мне про них один сталкер говорил, я ему ствол ремонтировал. Так вот он и сказал, что видел их там.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_6">
		<text>Да какие проблемы, конечно постараюсь найти эти тиски.</text>
	</string>
	<string id="pascha_tis_7">
		<text>Прости дядя Паш, но не сейчас.</text>
	</string>    

<string id="pascha_tis_pri_0">
<text>Привет дядь Паш, нашел я эти чертовы тиски.</text>
</string>
<string id="pascha_tis_pri_1">
<text>Вот это хорошая новость. Давай их сюда, ревизию проведу, небось заржавели.</text>
</string>
<string id="pascha_tis_pri_2">
<text>Держи, было надорвался ими, тяжеленные заразы.</text>
</string>
<string id="pascha_tis_pri_3">
<text>Тяжелые это точно, зато надежные. Металл не то что сейчас делают - сырец, губки в момент стираются. 
А этот еще со знаком качества, люди на совесть делали. Вот держи, сам лично модернизировал. </text>
</string>  
<string id="tex_pascha">
<text>Найти тиски для дяди Паши. Тиски на одной из куч мусора, той что ближе к ангару, недалеко от остановки.</text>
</string>

<!-- Brom-->
<string id="brom_iskal_0">
          <text>Здорово, а говорят у вас в "Долге" пить нельзя? А ты вон бухаешь, да походу не один день.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_1">
		<text>Здорово сталкер, а тебе то какое дело. Может у меня душа болит, и я её лечу. Выпьешь? Угощаю.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_2">
		<text>Может ты и лечишь, а она не хочет лечится, только больше болеть начинает. Или я не прав? Меня Меченым звать кстати. 
		Выпью, но энергетику, за твое здоровье.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_3">
		<text>Я Бром, можешь звать еще и неудачник. Прав ты сталкер, ни хрена не помогает. 
		Только больше ныть начинает, и говорить мне какая я тварь, вон ствол даже свой просрал. Тут еще и дружбан куда-то пропал, третий день вестей нет.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_4">
		<text>Давай Бром, расскажи, что случилось. Может легче станет, выговорится тебе нужно.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_5">
<text>Действительно, может и станет легче. Короче ствол я по пьяни потерял, теперь Воронинин с меня просто шкуру спустит, но это хрен с ним. А вот друг куда-то пропал, это важнее. 
Он пошел на склады, в деревню кровососов - меня звал. А я, я сука - пьяным был.
И не то что бы отказался, я по пьяни послал его, а он обиделся. У нас мечта была, арт один найти, и свалить отсюда. 
Арт называется "Хрустальный Шар". Ванька сказал: "Я узнал где  арт можно найти". Мы собирались вместе идти. А я дрянь последняя, нажрался как свинья, и друга своего обидел. 
Я бы пошел за ним, но... но я даже не знаю почему я остался в Баре. 
А теперь от него нету известий, и я...(бьет себя по лицу), никак не очухаюсь - мразь я, а не друг.
У меня даже ствола нету, да и ноги ни хера не идут, как ватные, с перепою. Меченый, прошу не ради себя, а ради Ваньки, он хороший человек, может ты узнаешь, что с ним? 
Он собирался в деревню кровососов, та что на Армейских складах.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_6">
		<text>Ладно Бром, я попробую что-нибудь узнать. На Складах говоришь? Хоть какая-то инфа.</text>
	</string>
	<string id="brom_iskal_7">
		<text>Нет Бром, ты сам виноват, сам и выкручивайся.</text>
	</string>    

<string id="brom_iskal_pri_0">
<text>Ну здорово Бром, как ты, от пьянки очухался?</text>
</string>
<string id="brom_iskal_pri_1">
<text>Да вроде оклемался. Ну что, нашел Ваньку или инфу какую?</text>
</string>
<string id="brom_iskal_pri_2">
<text>Нашел (молчит несколько секунд)...., нет больше Ваньки, на кровососов он нарвался, ещё записку нашел для тебя. 
Ты прав, он был хорошим человеком, и наверно честным, и арт он нашел. Вот держи, он думал не только про себя. Тебе Бром теперь жить с этим - тебе жить, а ему нет.</text>
</string>
<string id="brom_iskal_pri_3">
<text>Чтоооо(срывается на крик, начинает плакать), Ваньки больше нет, моего лучшего друга, зачем мне этот чертов арт, если Ваньки в живых нет. 
Я мразь, что я наделал, это я виноват, тварь пьяная(закрывает лицо руками и начинает рыдать).\n Меченый молча уходит</text>
</string>  
<string id="tex_brom">
<text>Найти друга Брома, или инфу о нем. Иван ушёл в деревню кровососов.</text>
</string>
 <!-- Про Брома-->	
<string id="bar_brom_skaz_0">
<text>Здорово Бармен, чего нужно? Что за срочность? Аж смс прислал.</text>
</string>
<string id="bar_brom_skaz_1">
<text>Меченый, я просто хочу про Брома тебе сказать пару слов. Он неплохой человек, выпивка его губит, ты поговори с ним. 
Поговори ещё разок, не матай головой. Я тебя прошу - поговори.</text>
</string>
<string id="bar_brom_skaz_2">
<text>Ладно. Но честно, мне показалось, что когда я про смерть друга ему сказал, то все его эмоции были какие-то ненастоящие.\n Ну хорошо, ещё раз попробую с ним поговорить.</text>
</string> 

<!-- Kruglov-->
<string id="krug_dialog_0">
          <text>Здорово профессор, какие-то проблемы?</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_1">
		<text>Привет Меченый. Есть одна проблемка. Может ты поможешь?</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_2">
		<text>Что за проблемка? Говорите, а там посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_3">
		<text>Да нужно кое-чего забрать в одном месте, а мне не уйти, Сахаров работой загрузил.</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_4">
		<text>Да вроде профессор Сахаров не такой уж и строгий. Он что, тебя на час не отпустит?</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_5">
<text>Ты малость не понял. Ему не нужно знать, про то, что я хочу отлучится. Это мое личное дело, как бы сказать - это мой калым. 
Ты знаешь где на Янтаре эксковатор? Так вот: там в одной из труб рюкзак, в нем колба, её нужно мне принести.  Мой человек сказал: "Рюкзак в трубе недалеко от экскаватора."</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_6">
		<text>Ладно калымщик, выручу.</text>
	</string>
	<string id="krug_dialog_7">
		<text>Нет Круглов, что-то темнишь ты, не пойду.</text>
	</string>    

<string id="krug_dialog_fin_0">
<text>Непростая задачка оказалась. Я думал пришел, забрал и ушёл, а там еще и повоевать пришлось.</text>
</string>
<string id="krug_dialog_fin_1">
<text>Ну что, нашёл рюкзак, колбу принёс?</text>
</string>
<string id="krug_dialog_fin_2">
<text>Вот держи свою штуку. Что это за хрень синяя?</text>
</string>
<string id="krug_dialog_fin_3">
<text>Не боись, для здоровья не вредная. Это просто аномальная смесь холодца с частями живой плоти, она много денег стоит за периметром. Эта штука очень хорошо заживляет раны.
Не смотри так на меня, мне тоже жить нужно. У меня семья за периметром, жена и четверо детей, три пацана и дочка. На то что нам платят, особо не разживешься, вот и приходится выкручиваться. </text>
</string>  
<string id="tex_krug">
<text>Найти рюкзак и забрать колбу. Рюкзак в районе экскаватора.</text>
</string>


<!-- Saharov-->
<string id="sahar_dialog_0">
          <text>Может помощь какая нужна?</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_1">
		<text> Да в общем-то не откажусь.</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_2">
		<text>Ну так говорите, что у вас за проблемы?</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_3">
		<text>Да не то что бы проблемы. Нужно сходить в лабораторию х16. Вернее под неё, в тоннель.</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_4">
		<text>Ну там сейчас вроде тихо, можно и сходить, что искать будем(смеётся).</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_5">
<text>Искать я думаю придется рюкзак. Ко мне нанимался на работу сталкер. Ещё когда выжигатель был включен.
Я просил его сходить в лабораторию, дал ему защитный шлем. Сталкер должен был принести из х16 кое-какие предметы.
Он сообщил мне, что вышел из х16, и спустился в тоннел под лабораторию - и всё. Больше я его не видел.</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_6">
		<text>Я думаю, что справлюсь. Согласен.</text>
	</string>
	<string id="sahar_dialog_7">
		<text>Извините профессор, я сильно занят, не могу сейчас.</text>
	</string>    

<string id="sahar_dialog_fin_0">
<text>Здравствуйте профессор, вот и я.</text>
</string>
<string id="sahar_dialog_fin_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну как успехи, нашёл что-нибудь или нет?</text>
</string>
<string id="sahar_dialog_fin_2">
<text>Вот держите, вроде это все, что было в рюкзаке.</text>
</string>
<string id="sahar_dialog_fin_3">
<text>Отлично Меченый, это все что нужно, и шлем нашли, хорошо. Я его отреставрирую, будет как новый. Вот ваша награда. Как и обещал, вещь редкая и дорогая, берегите.</text>
</string>  
<string id="tex_sahar">
<text>Найти рюкзак и забрать его содержимое. Рюкзак скорее всего в тоннеле под х16.</text>
</string>


<string id="krov_infa_0">
		<text>Господи, матерь святая, ты кто такой, или это глюки у меня?</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_1">
		<text>Не бойся сталкер(голос хрипит, говорит с трудом). Я тебя не трону, я просто поговорить хочу.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_2">
		<text>Да кто ты такой? Вроде и не снорк, но и не человек. Почему я тебя не видел, когда был здесь в первый раз?</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_3">
		<text>Я профессор, Кровин Альберт Тимофеевич. Что не веришь? А не видел, потому что я спрятался. Зато я видел, как ты лихо крошил зомбиков. 
		Лихой ты парень, но сейчас не об этом, времени мало.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_4">
		<text>Да, поверить в это очень сложно. На профессора ты сейчас похож, как я на балерину.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_5">
		<text>Я всё прекрасно понимаю, но это так и есть. Просто наука, иногда требует жертв.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_6">
		<text>Да что же такого ты сделал, что так пожертвовал.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_7">
		<text>Сталкер, мне уже тяжело говорить, но я попробую - мутация необратима.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_8">
		<text>Я слушаю вас профессор. Если вам нужна помощь, я готов её оказать.</text>
	</string>
		<string id="krov_infa_9">
		<text>Помощь мне, уже никакая не нужна. Вот документы, отдай Сахарову. Ты в них ничего не поймешь, а он разберётся. 
		Я проводил эксперименты с клетками мутантов - снорков. Подопытных у меня конечно не было, пришлось проверять все на себе, результат ты видишь. 
		Кстати, на Янтаре есть два перехода, один на агропром - второй на Радар. Я уже плохо помню где они, но есть это точно - тебе пригодятся.</text>
	</string>
	<string id="krov_infa_10">
		<text>Так может вам нужно самому к Сахарову идти, он ведь хороший ученый, он поможет.</text>
	</string>
	<string id="krov_infa_11">
		<text>Нет, уже поздно, мутация необратима.(Пытается улыбнуться) снорки не такие уж и тупые создания, как кажется. Это продукт эксперимента над людьми. 
		И среди подопытных были не только те, кто был приговорен к смерти. Были обычные солдаты, из которых, пытались сделать супер воина(вроде усмехнутся) - дураки. </text>
	</string>
	<string id="krov_infa_12">
		<text>Ну что же, это ваше право. Я передам документы.</text>
	</string>

<string id="sah_infa_0">
<text>Профессор, можно вам один вопрос задать?</text>
</string>
<string id="sah_infa_1">
<text>Конечно Меченый, что ты хотел узнать? Спрашивай, постараюсь ответить. </text>
</string>
<string id="sah_infa_2">
<text>Вы знали профессора Кровина?</text>
</string>
<string id="sah_infa_3">
<text>А почему ты про него спросил? Да я знал такого, но примерно с месяц назад он пропал. Пропал где-то в х16, скорее всего снорки порвали.</text>
</string>
<string id="sah_infa_4">
<text>Ошибаетесь, я его встретил в лаборатории, когда ходил искать рюкзак с вашими платами.</text>
</string>
<string id="sah_infa_5">
<text>Что? Не может быть.</text>
</string>
<string id="sah_infa_6">
<text>Не знаю, как ему удалось так долго там выживать. Он не потерял рассудок, ну может не совсем потерял. От человека в нем осталось только то, что он еще может мыслить. </text>
</string>
<string id="sah_infa_7">
<text>Так его нужно привести сюда, чего же вы его там оставили?</text>
</string>
<string id="sah_infa_8">
<text>Вот его записи, он просил вам передать, а идти он не захотел, да и смысла нет, его уже не вернуть к прежнему состоянию, мутация необратима. 
Как но сказал: "Я действительно положил свою жизнь на алатрь науки." </text>
</string>
<string id="sah_infa_9">
<text>Да уж, вот это новость, но почему он так долго не выходил на связь. Хотя я наверно знаю: он проводил эксперименты, а подопытным кроликом был он сам. 
Видимо что-то пошло не так, сильный человек. Меченый, спасибо за документы. 
Надеюсь мы ещё увидимся. </text>
</string>
<string id="sah_infa_10">
<text>Да не за что профессор. Этот человек действиельно остался верен своему призванию, до конца - таких сейчас очень мало. </text>
</string>	
 <!-- Бром 2 разговор-->
<string id="brom_2_infa_0">
<text>Бром, может побеседуем, так сказать по душам?</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_1">
<text>Давай побеседуем, почему бы и нет. Может действительно, мне нужно с кем-то поговорить.</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_2">
<text>Дальше то что собираешься делать? Поминать друга, топить горе в вине, так вроде говорят? </text>
</string>
<string id="brom_2_infa_3">
<text>Нет, Ванька бы это не одобрил. Он вообще был противник выпивки, а я вот. Да что говорить, сам видишь. </text>
</string>
<string id="brom_2_infa_4">
<text>Видить то я вижу. Арт у тебя, можешь вернуться к нормальной жизни, без межклановых войн, без мутантов. 
Хотя сейчас некоторые люди просто хуже мутантов. Как говорится: "чем больше узнаёшь людей, тем больше нравятся собаки". </text>
</string>
<string id="brom_2_infa_5">
<text>Да Меченый, ты прав, я и сам стал хуже мутанта. Я виноват в смерти друга - это однозначно. Если бы я не был пьян, я бы конечно пошёл вместе с ним. Все могло повернуться по другому.</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_6">
<text>Ты конечно виноват, но Ваньку не вернуть, а тебе жить нужно дальше, и жить нормально. Он написал в записке, что ты хочешь аж тройняшек, так в чем дело?</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_7">
<text>Да, это правда(легкая улыбка). Ванька меня по этому поводу всегда подкалывал. Я обещаю: у меня будут, если не тройняшки, то трое детишек, это точно.</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_8">
<text>Вот это правильно. А когда они подрастут, ты им расскажешь: есть у меня друг, и он смелый и настоящий человек, и что страший из сыновей назван в честь этого сильного человека Иваном, я правильно мыслю? </text>
</string>
<string id="brom_2_infa_9">
<text>Да Меченый, я клянусь, что именно так и будет. Клянусь памятью своего друга, и если я нарушу это слово - не жить мне тогда. Если получится, то через пару дней я уйду из Зоны. 
Мне вот только с Ворониным нужно как-то договорится. Злой он на меня, может ты с ним поговоришь, а?</text>
</string>
<string id="brom_2_infa_10">
<text>Ладно Бром, я схожу к Воронину. Постараюсь его убедить, что ты не такой уж и раздолбай. Но я чую задним местом, просто так он не согласиться с этим - придется на него поработать.</text>
</string>	




<string id="serega_kul_dialog_0">
        <text>Серега, ты ведь знал, что ему нужно, почему не сказал? Ну да ладно, я согласился. Но обещал: ты будешь за ним приглядывать здесь.</text>
    </string>
    <string id="serega_kul_dialog_1">
        <text>Извини брат, знал. Если бы я тебе сказал, ты ведь мог и не согласится, а так, ты не смог парню отказать.
		Меченый, да никаких проблем, всё будет ровно, никто его не тронет пока я жив. Есть какие-нибудь наметки, где можно эти арты найти?</text>
    </string>
    <string id="serega_kul_dialog_2">
        <text>Ну ты и....окей, проехали.
		Ладно Серёга, я на тебя надеюсь. Понятия не имею где их искать эти арты.</text>
    </string>
    

<string id="nikita_uhod_dialog_0">
        <text>Привет Никитос. Ну что, я поговорил с этим старым скрягой, он поможет, никуда не денется. Я сейчас ухожу, возможно мы не увидимся больше.</text>
    </string>
    <string id="nikita_uhod_dialog_1">
        <text>Спасибо тебе Меченый, я тебе если что сообщение скину. Возьми это, просто на память.</text>
    </string>
    <string id="nikita_uhod_dialog_2">
        <text>Спасибо Никита(вешает цепочку на шею). Будет еще одним моим оберегом. Удачи, она сейчас тебе просто необходима. Мне пора, а то Сидорович бухтеть начнёт(смеётся).</text>
    </string>
    

<!-- Zevs привет-->	
<string id="lukashik_skaz_0">
<text>Привет сталкер. В гости зашел, али по делу?</text>
</string>
<string id="lukashik_skaz_1">
<text>Здорово, в гости. Меня Меченым звать. А где я могу Лукаша увидеть?</text>
</string>
<string id="lukashik_skaz_2">
<text>Лукаша...нет его больше, теперь я за него. Звать меня Зевс. А ты разве не знаешь ничего?</text>
</string> 



 







	
</string_table>
