<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  
  <!--Сидор сумка-->
 <string id="sid_kord_zadan_0">
<text>Сидорович, что-то ещё?</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_1">
<text>Меченый, вижу можно положиться на тебя, документы нашёл. До тебя кто ни брался, так и не смогли их отыскать.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_2">
<text>Да ладно, ничего сложного и не было.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_3">
<text>Ну не говори, в тебе видно опытного сталкера. Есть у меня ещё одно делце.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_4">
<text>Говори, что за дельце?</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_5">
<text>Заказ мне тут один поступил. Нужно отыскать потерянную сумку. Клиент очень хочет её вернуть. 
Платит хорошо, я тебе отдаю 4 тысячи и плащик дам - эксклюзивный. Если согласен, то нужно будет найти сталкера по имени Фёдор Иваныч.
Он долговец, сейчас вроде на Свалке, на блокпосту. Скажешь, что от меня. Дальше по обстановке.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_6">
<text>Ну что я могу сказать, деньги сейчас очень нужны, я берусь.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_7">
<text>Извиняй Сидорович, я пока не готов.</text>
</string>

<string id="sid_kord_zadan_prines_0">
<text>Здорово Сидорович, вернулся я.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь. Ну, какие дела?</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_prines_2">
<text>Всё нормально, вот эта сумка.</text>
</string>
<string id="sid_kord_zadan_prines_3">
<text>Отлично Меченый. Я знал, что ты с этим делом справишься. Вот держи, все честно, как и обещал.</text>
</string>
<string id="tex_sid_kord">
<text>Сидорович просит отыскать потерянную сумку. Но сначала нужно найти сталкера по имени Фёдор Иваныч. Он долговец, и должен быть сейчас на Свалке, на посту "Долга".</text>
</string>

<!--Kулак Серега-->
 <string id="kulak_kord_zadan_0">
<text>Привет Серёга, чего звал?</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_1">
<text>Меченый, я спросить хотел, ты спальник-то себе приобрел у Сидора?</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_2">
<text>Спальник? Ты цену видел у него? Спальник...как хороший ствол стоит. Сидор вообще оборзел. Куда накручивает?</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_3">
<text>Это да, цена на него очень высокая. Они в продаже только у Сидора и есть, и то не всегда. Ему по блату достают, а глубже в Зоне - вообще не найдёшь.
Но я могу тебе один оформить, по дешёвке, только мне помощь твоя нужна.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_4">
<text>Ну слушаю, спальник как не крути, нужен.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_5">
<text>В общем так. У меня тоже есть кое-какие клиенты, которым то да сё нужно. Не такой уж я и выпивоха, как ты наверно подумал, хотя не без этого(смеётся).
Ну ближе к телу. Есть у меня заказик на документы, они на Свалке, в тайничке. Достаёшь, я тебе деньжат и спальник. Если согласен, то слушай внимательно.
Тайник на куче мусора, той что рядом с ангаром. Вокруг ангара забор - ты видел, в нём пролом, вот на куче, которая напротив пролома и тайник. Он на левой стороне этой кучи, если смотреть со стороны пролома.
Ищи что-то похожее на коробок из жестянки серого цвета - там тайник.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_6">
<text>Твою меть, как всё запущено. Ладно согласен.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_7">
<text>Нет браток, не хочу я по радиоактивным мусорным кучам лазить, сам куплю, соберу бабло и куплю.</text>
</string>

<string id="kulak_kord_zadan_prines_0">
<text>Привет Серёга.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь. Вернулся? Ну как?</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_prines_2">
<text>Всё нормально, вот документы, еле нашёл.</text>
</string>
<string id="kulak_kord_zadan_prines_3">
<text>Замечательно, а это как обещал, спальник и деньжат чудок.</text>
</string>
<string id="tex_kulak_kord">
<text>Серега Кулак просит отыскать тайник на Свалке. Тайник на куче мусора, ориентир пролом в заборе, который вокруг ангара. 
Напротив пролома куча мусора. Тайник на левой стороне кучи, если смотреть на неё со стороны пролома.</text>
</string>
 
 <!--иваныч-->
 <string id="ivanich_zadan_0">
<text>Приветсвую, это ты Фёдор Иваныч?</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_1">
<text>Здорово сталкер, ну с утра вроде был я. А ты я так понимаю, Меченый?</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_2">
<text>Правильно понимаешь, он самый. Сидорович сообщил тебе зачем я здесь? Давай сумку, да я пойду.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_3">
<text>Ишь ты, молодой - горячий. "Давай сумку", "я пойду". Погоди, так дела не делают.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_4">
<text>Не понял, а что не так?</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_5">
<text>А всё не так. Ты хоть бы спросил, может нужно мне чего, помощь какая. А ты сразу, "давай сумку". Просьба у меня к тебе имеется. Мне нужен станок бритвенный. 
Вещь копеечная, простая, всякие там "жилеты" я не уважаю. Мне нужен наш, с лезвиями. Я знаю у кого такой есть, у парня по имени Пепс, он в разрушенном здании обитает.
Я знаю что у него их два, вот достанешь мне один, поговорим.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_6">
<text>Ладно, с Пепсом я уже встречался, попробую договориться.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="ivanich_zadan_prines_0">
<text>Привет Иваныч.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь. Ну как, достал станок?</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_prines_2">
<text>Можешь мылиться, бриться придётся(смеётся), вот твой ненаглядный.</text>
</string>
<string id="ivanich_zadan_prines_3">
<text>Ну удружил, лезвия я сам достану. Сумка наверху того здания, где Пепс обитает. Там с трубы можно запрыгнуть. 
Всё, что в ней было - на месте, ничего не брал. С Сидоровичем мы поддерживаем дружеские отношения, он то и сказал, что один малый сумку потерял, когда на "экскурсию" напросился.
Там в сумке ценного то и нет ничего, бумаги какие-то, да пара артов дешёвых - сувениры Зоны(улыбается). Я и сказал, что мол нашел сумку, Сидор с тем кренделем связался, оказалась его.
Просто повезло парню, что я на неё наткнулся, а не бандюки, вот и всё.</text>
</string>
<string id="tex_ivanich">
<text>В обмен на сумку Иваныч просит бритвенный станок, его можно раздобыть у Пепса.</text>
</string>

 <!--Пепс бритва-->
 <string id="peps_cep_zadan_0">
<text>Привет Пепс, и вот я снова у тебя в гостях.</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_1">
<text>Привет, чего опять? Что на этот раз?</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_2">
<text>Ничего существенного. Продай мне один бритвенный станок, у тебя же два?</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_3">
<text>Бритвенный станок? Явно здесь что-то не чисто. Зачем тебе станок?</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_4">
<text>Бестолковый вопрос, бриться, зачем же. Ну хорошо, другу одному хочу подарок сделать. Ну так что?</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_5">
<text>Короче правду ты не хочешь сказать, ладно. Значит так. Я тут на днях нарвался на одних отморозков, есть такой Варан и Ко - козлы те ещё.
Мне повезло, что жив остался. Помоги, завали этих уродов, они житья простым сталкерам не дают. Мало того, что грабят, они  ещё и убивают ребят.
Убьешь этого гада, забери у него цепочку с иконкой - мне мать подарила, Варан сука снял с меня её. 
Вот цепочка и будет мне подтверждением, что ты его завалил - я станок тебе отдам.
Эти мрази сейчас на Свалке, прячутся в каком-нибудь закоулке.</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_6">
<text>Хорошо Пепс, я согласен, таких нужно наказывать.</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_7">
<text>Я пока повременю с этим, я сейчас не готов к войне.</text>
</string>

<string id="peps_cep_zadan_prines_0">
<text>Привет Пепс.</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь. Какие новости?</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_prines_2">
<text>Новости для тебя хорошие. Вот, это твоё? Варан передал свои "извинения".</text>
</string>
<string id="peps_cep_zadan_prines_3">
<text>Ух ты, спасибо, правда не ожидал, я почему-то не доверял тебе. Вижу что ты настоящий мужик, сказал, сделал. Спасибо.
Вот держи, раз нужен он тебе, бери.</text>
</string>
<string id="tex_peps_cep">
<text>Найти на Свалке бандита по имени Варан, уничтожить его и банду, забрать золотую цепочку с иконкой.</text>
</string>

<!--Травник-ведьмы-->
 <string id="trav_ved_zadan_0">
<text>Дядь Гриш, что случилось?</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_1">
<text>Меченый, ты уж прости, что я тебя беспокою.</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_2">
<text>Да ничего страшного, ты говори, что за срочность?</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_3">
<text>Да понимаешь, когда ты ушёл, я решил опять в х18 сходить. Думал раз ты там был, нечисть вычистил, там теперь спокойно.</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_4">
<text>Ну ты и ...дядь Гриш. Что опять термос потерял? </text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_5">
<text>Да нет, термос на месте. Там другое. Есть там что-то, и похоже оно или они, появляются в х18 не всегда. Ты бы может ещё разок туда наведывался, вдруг найдешь чего там, что раньше не обнаружил.
Если что попадётся приноси, покумекаем что к чему.</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_6">
<text>Ладно, пойду получше погляжу, может правда чего пропустил.</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_7">
<text>Давай в другой раз, мне сейчас некогда.</text>
</string>

<string id="trav_ved_zadan_prines_0">
<text>Да уж, Зона не перестаёт удивлять.</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_prines_1">
<text>Слава богу вернулся. Ну что? </text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_prines_2">
<text>Да что, твари там были, "ведьмы" если верить записке, вот она, держи на память. Там ещё рюкзак нашел, в нем документы и какое-то "окостеневшее сердце", но это уже что-то научное. И что с этим делать?</text>
</string>
<string id="trav_ved_zadan_prines_3">
<text>А что делать, есть такой профессор Сахаров, я кстати с ним знаком. Ты ему передай эти документы, он с ними разберётся. </text>
</string>
<string id="tex_trav_ved">
<text>Обследовать х18 ещё раз, возможно что-то интересное пропустили.</text>
</string>

 
<!--Сахар-ведьмы-->
 <string id="sah_trav_ved_zadan_0">
<text>Здравствуйте профессор. У меня для вас кое-что есть.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_1">
<text>Здравствуй сталкер. Что там у тебя? Показывай.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_2">
<text>Мне дядь Гриша Травник сказал, вам это передать. Знаете такого?</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_3">
<text>Да-да, конечно знаю, умный и порядочный человек. Так, что же там у вас?</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_4">
<text>Вот, записи профессора Бурко, и "сердце ведьмы". Всё это я нашел в х18.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_5">
<text>Да вы что? Конечно давайте, очень интересно. Я обязательно все это изучу. Помню я ту страшную историю: в х18 все погибли при странных обстоятельствах.
Я могу вас попросить? Вы бы не могли ещё раз побывать в х18, а вдруг там ещё что-то обнаружите. Скорее всего там остались еще какие-нибудь бумаги, которые прольют свет на ту трагедию.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_6">
<text>Хорошо профессор, только на Янтаре закончу со своими делами.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_7">
<text>Нет. Я туда больше не пойду, и так страху натерпелся.</text>
</string>

<string id="sah_trav_ved_zadan_prines_0">
<text>Здравствуйте профессор, я вернулся.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_prines_1">
<text>Ну наконец-то, хорошо что живы. Ну что, нашли что-нибудь?</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_prines_2">
<text>Нашел, вы были правы. Вот документы.</text>
</string>
<string id="sah_trav_ved_zadan_prines_3">
<text>Так-так, посмотрим. Ага, ясно, похоже на то, что все произошедшее в х18, было сделано специально. Те кто это затеял, решили проверить мутантов - так сказать в работе. Сволочи.
Погубили столько умных людей - свидетелей убирали заодно. Меченый, спасибо за помощь, вот держи. Это сделано из того сердца, что ты принес.
В документах Бурко было подробно описано, как превратить часть мутанта в артефакт. Держи, это теперь твое по праву.</text>
</string>
<string id="tex_sah_trav_ved">
<text>Сахаров попросил обследовать х18 более внимательно. Он считает, что должны быть еще документы, которые могут пролить свет на трагедию х18. Найти нужно не мене трех экземпляров. </text>
</string>

<!--винтарь-->
 <string id="vintar_zadan_0">
<text>Здорово Жека. Арни сказал ты по азартным играм спец?</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_1">
<text>Здрав будь сталкер. Ну, умею чуток играть.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_2">
<text>Значит и карты у тебя имеются?</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_3">
<text>И карты имеются. Я бы даже сыграл с тобой, но настроения что-то нет.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_4">
<text>Что случилось? Говори, может смогу чем помочь.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_5">
<text>Да ничего серьезного, мечта у меня есть. Фотик заиметь, да не смотри так, не просто фотик, а Fujifilm X-E2 Kit.
Ты знаешь сколько он стоит? У Вована Менялы такой, вот бы у него этот фотик выменять. Попробуй, а? Достанешь, я с тобой хоть каждый день играть буду. 
Колоду карт тебе могу подкинуть, они хоть не новые, но зато счастливые. Всегда выигрывать будешь. Вот те крест! Не вру!</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_6">
<text>Жека, ты что фотографом решил стать? А колада карт мне как раз нужна. Будь по твоему, попробую с Вованом перетереть.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_7">
<text>Извини, это ты уже сам с ним договаривайся.</text>
</string>

<string id="vintar_zadan_prines_0">
<text>Ну что Жека, давай мою колоду.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_prines_1">
<text>Это как понимать? Достал что ли?</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_prines_2">
<text>Достал, еле уговорил его.Пришлось сходить кое-куда по его просьбе. Вот твой фотик. Надеюсь сфоткаешь когда-нибудь.</text>
</string>
<string id="vintar_zadan_prines_3">
<text>Ух ты, вещь. 16.70 млн пикс., матрица: 23.6 х 15.6 мм, карты: SD, поддержка RAW, Wi-Fi, скорость съемки: 7 кадров/с, видео разрешением до 1920x1080, 300 г . Это мечта, а не фотик.
Вот твоя колода, и деньжат чутка. А давай сыграем что ли?</text>
</string>
<string id="tex_vintar">
<text>Жека Винтарь просит достать фотоаппарат. Говорит, что есть он у Вована Менялы. За это он обещал отдать счастливую колоду карт. Пойду к Вовану.</text>
</string>

<!--Vovan-->
 <string id="vova_vintar_zadan_0">
<text>Здорово Вован. Вопрос к тебе.</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_1">
<text>Привет Меченый. Что за вопрос?</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_2">
<text>Говорят у тебя фотик есть крутой? Это правда? Сфоткаешь на память?</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_3">
<text>Меченый, ты чего мне по ушам ездишь? Говори прямо. А фотик у меня есть, и он не продаётся.</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_4">
<text>Вован, может договоримся, подумай хорошо?</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_5">
<text>Говоришь подумать. А ладно, нужна мне вещица одна. Называется она УПИР, универсальный прибор для измерения радиации.
Знаю я где есть такой. На базе бандюков в тайничке лежит, притаранишь его мне, отдам фотик, тем более я им и пользоваться не умею.
Тайник приныкан на этаже где кабинет Борова, ты ведь бывал там? Вот добудешь, тогда и приходи.</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_6">
<text>Жди, не уходи далеко(смеётся).</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="vova_vintar_zadan_prines_0">
<text>Здрасьте, не ждал?</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_prines_1">
<text>Как это не ждал? Ещё как ждал. Успешно, или ничего не нашёл?</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_prines_2">
<text>Нашёл, правда были проблемки, в виде охраны, а так всё спокойно.(улыбается)</text>
</string>
<string id="vova_vintar_zadan_prines_3">
<text>Вот этот фотик, мне он и не нужен, его сталкер один в залог оставил, сказал вернётся выкупит. Но он не вернулся, сказали сосыч его порвал, вот фотик и остался. Забирай.</text>
</string>
<string id="tex_vova_vintar">
<text>Вован Меняла просит раздобыть УПИР, прибор в Тёмной Долине, в тайнике на базе бандитов.</text>
</string>

<!--Круглов-->
 <string id="krug_detek_zadan_0">
<text>Что-то ещё нужно?</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_1">
<text>Да Меченый. Есть еще одно дельце. </text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_2">
<text>Говори, я весь во внимании.</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_3">
<text>Есть у меня один детектор, элитный, он будет твоим. Только нужно сходить на Дикую и забрать там колбу, типа той что ты сейчас притащил.</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_4">
<text>Опять твой человек её спрятал, а сам ты конечно идти не можешь?</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_5">
<text>Меченый, я и так там страху натерпелся, когда нас наймы зажали. Ну выручи, пожалуйста. 
Там в рюкзачке она  должна быть, колба эта. Курьер сказал, что рюкзак под забором за будкой. </text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_6">
<text>Окей, так и быть, детектор действительно нужен.</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_7">
<text>Давай об это чуть позже поговорим.</text>
</string>

<string id="krug_detek_zadan_prines_0">
<text>Приветсвую науку.</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_prines_1">
<text>О, Меченый, наконец-то. Нашёл?</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_prines_2">
<text>Нашёл, еле пролез за этим рюкзаком, прячут же, аж бесит. Держи свою банку.</text>
</string>
<string id="krug_detek_zadan_prines_3">
<text>Отлично, а это тебе, как обещал. Береги, вещь редкая и дорогая, спасибо за помощь Меченый.</text>
</string>
<string id="tex_krug_detek">
<text>Забрать колбу из тайника на Дикой, тайник под забором за будкой.</text>
</string>

<!--Luka magnik-->
 <string id="luka_magnik_zadan_0">
<text>Приветсвую Палыч.</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_1">
<text>Здорово коль не шутишь, не желаешь малость помочь?</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_2">
<text>Ну это смотря чем и кому?</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_3">
<text>Иш ты. Мне поможешь? Плевое дело, даже я бы сказал смешное.</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_4">
<text>Ну говори, что за смешное дело? Похохочем(смеётся)</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_5">
<text>Меченый, мне нужны две очень простых вещи, магнитофон кассетный и фонарик на батарейках.
Не смотри на меня как на идиота, просто хочется иной раз послушать музыку на кассете. Вспомнить так сказать свою юность, эх давно это было.
А фонарик, ну просто нужен. Если согласен, то в Баре спроси Пана Марципана, этот жук много может подсказать.</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_6">
<text>Охренеть, Палыч! Ты меня удивляешь: одному диск с музыкой, другому книжку, куклу, кубик Рубика. Куда я попал, или Зона так сильно изменилась?(смеётся). Ладно, добуду я тебе твои игрушки.</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_7">
<text>Палыч, у меня поважнее дела есть, давай в другой раз.</text>
</string>

<string id="luka_magnik_zadan_prines_0">
<text>Привет.</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_prines_1">
<text>Здрав будь, как наше дело?</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_prines_2">
<text>Наше дело, все ривно, вот твои побрякушки, владей(смеётся).</text>
</string>
<string id="luka_magnik_zadan_prines_3">
<text>Вот это молодца(забирает вещи). Это от меня, может не густо, но чем могу. И моё уважение, всегда рад видеть у себя(жмет руку). В оружейку можешь заходить, разрешаю.
Да, чуть не забыл, на барьере Кеп дежурит, он человечка искал. Я слышал, ты ведь вроде на Радар собирался, поговори с Кепом. </text>
</string>
<string id="tex_luka_magnik">
<text>Лукаш попросил раздобыть ему две простых вещички: магнитофон и фонарик на батарейках. Узнать где все это достать, можно у Пана Марципана.</text>
</string>

<!--информатор-->
<string id="marcip_quest_0">
    <text>Приветствую тебя Пан. Вопрос у меня к тебе есть. Можешь подсказать, где можно найти магнитофон - кассетник и фонарь на батарейках? </text>
</string>
<string id="marcip_quest_1">
    <text>Меченый, дружище, ты чего это, в Зону на вылазку что ли собрался?(хохочет).
	Ладно не хмурся. Ты же знаешь, я информатор, так вот. У меня есть инфа, что на складах, в одном из брошенных бульдозеров есть нычка.
	Пртитащишь её содержимое, я подскажу где взять твои игрушки, без обид(смеётся).</text>
</string>
<string id="marcip_quest_2">
    <text>Ну это нормально.Значит в бульдозере. Ладно, жди я скоро.</text>
</string>
<string id="marcip_quest_3">
    <text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="marcip_quest_completed_0">
    <text>Здрасьте.</text>
</string>
<string id="marcip_quest_completed_1">
    <text>Здорово. Ну что, инфа подтвердилась?</text>
</string>
<string id="marcip_quest_completed_2">
    <text>Подтвердилась, вот держи, флешка какая-то.</text>
</string>
<string id="marcip_quest_completed_3">
    <text>Флешка - это хорошо, поглядим, что там к чему. Про свои игрушки спроси у Бармена, были у него такие вещи, точно знаю.</text>
</string>

<string id="tex_marcip">
<text>Марципан просит за информацию проверить на Складах брошенные бульдозеры, на предмет нахождения в них тайников.</text>
</string>

<!-- barmen-igrucshki-->
<string id="igruschki_0">
    <text>Бармен, можно вопрос? Мне нужны магнитофон кассетный и фонарик на батарейках. Говорят есть у тебя такие.</text>
</string>
<string id="igruschki_1">
    <text>Меченый, этот хлам был где-то. Зайди, в подсобке сам поищи. Мне сейчас некогда там лазать.</text>
</string>
<string id="igruschki_2">
    <text>Окей, сейчас погляжу, спасибо.</text>
</string>

<!-- Сталкер на болотах-->
<string id="razgovor_0">
    <text>Привет сталкер. Ты что-то хотел?</text>
</string>
<string id="razgovor_1">
    <text>Привет, да нет, просто смотрю, аппаратуры у вас много. Зачем столько?</text>
</string>
<string id="razgovor_2">
    <text>Вот ты странный, мы же вроде как ученые. Следим за обстановкой в Зоне.</text>
</string>

 <!--КЕП-->
 <string id="blok_kep_zadan_0">
<text>Здорово, это ты Кеп?</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_1">
<text>Здорово сталкер. Да, это я, а ты видимо тот сталкер, который на Радар собрался? Меченый кажется, мне Лукаш о тебе сообщил.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_2">
<text>Ты прав, собрался. Лукаш сказал, ты человека искал? В чём суть вопроса, что ты хотел предложить?</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_3">
<text>Есть одно дело, возьмёшься? С меня причитается.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_4">
<text>Ты говори что за дело, а там поглядим.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_5">
<text>Ну что же, слушай. Был у меня кореш - погиб он правда. Так вот, кореш мне рассказал, что есть на Радаре спрятанный рюкзак, в нем одна вещь приныкана.
Вещь эта называется "Хрустальный кристалл". Не слыхал о таком? Короче этот кристалл имеет тоже ценность не малую, хотя это не арт, свойств у него никаких, но кореш говорил, что очень красивый этот кристалл.
Откуда он узнал про это - мне не известно. Не успел дружбан мне сказать - погиб в бою с фанатиками. В общем, если согласен проверить слова моего кореша, то когда будешь на Радаре - найдешь вагончик на колёсах, за ним будет дорога, 
она тебя выведет к закрытому тоннелю. Так вот, рюкзак где-то там. Будь осторожен, полно там этих придурков, поклонников "Монолита".</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_6">
<text>Ну что же, я люблю что нибудь необычное, проверю.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_7">
<text>Странная история, наверно я откажусь.</text>
</string>

<string id="blok_kep_zadan_prines_0">
<text>Привет Кеп.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну как? Нашёл чего, или бестолку?</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_prines_2">
<text>А ты знаешь, нашёл, не верил до последнего, уже уходить собирался, натолкнулся на рюкзак. И вот это чудо, действительно очень красивый. Держи.</text>
</string>
<string id="blok_kep_zadan_prines_3">
<text>Да уж, чудны дела твои Зона, глянь как переливается, я даже у артов таких цветов не встречал. Вот держи, это от меня, именной. Спасибо удружил. Всегда рад видеть в гостях, здесь на Барьере.</text>
</string>
<string id="tex_blok_kep">
<text>Кеп предложил отыскать на Радаре рюкзак, в котором по словам его погибшего друга, хранится очень редкая вещь - "Хрустальный кристалл".</text>
</string>


<!--Митька склады-->
 <string id="mitka_sklad_zadan_0">
<text>Привет Митяй, как ты тут?</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_1">
<text>Привет Меченый. Да всё хорошо, спасибо, что помог мне устроиться. </text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_2">
<text>Шуруп сказал ты хотел что-то спросить?</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_3">
<text>Да, да. Я хотел попросить тебя помочь. Ты как можешь, или занят сильно?</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_4">
<text>Мить ты скажи что нужно, а там поглядим.</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_5">
<text>Да в принципе дело пустяковое. Мне нужны два газовых баллона, с пропаном. Знаешь есть такие небольшие, литров на 7-8. Парни говорят что в деревеньке, здесь рядом, можно найти их.
Попробуешь достать, я не за так прошу, я тут деньжат не плохо подзаработал, и арт нашёл довольно редкий. Я же говорил, что я их теперь чувствую.</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_6">
<text>Хоршо Митяй, я сейчас не сильно занят, помогу.</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_7">
<text>Извини, не сейчас.</text>
</string>

<string id="mitka_sklad_zadan_prines_0">
<text>Привет Митька.</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну что? Осталось чего в деревне?</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_prines_2">
<text>Осталось, как и просил, два баллона, даже полные. Вот держи.</text>
</string>
<string id="mitka_sklad_zadan_prines_3">
<text>Вот спасибо, теперь резачок будет работать. Без него как без рук. А это тебе, арт и деньжат. Бери, бери, пригодятся.</text>
</string>
<string id="tex_mitka_sklad">
<text>Митька Череп просит раздобыть два газовых баллона, поискать их можно в деревеньке, "Кровососовке", как зовут её сталкеры.</text>
</string>


 <!--Кулак о Зоне-->
 <string id="kulak_govorit_0">
<text>Может ты мне расскажешь что к чему? Ничего не помню. Сидор тоже что-то темнит.</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_1">
<text>А что тебе рассказать? Это Чернобыльская аномальная зона. Здесь полно мутантов, как животных так и людей. Иногда бывает так называемый "Выброс". Что ещё?</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_2">
<text>Да это я и так знаю, что вообще сейчас здесь происходит?</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_3">
<text>Вот чудак человек. Я же тебе и говорю, тебя нашли в труповозке, "Зона" стала больше, мутанты злее, артов меньше. Год прошёл после того как на ЧАЭС еще раз рвануло.</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_4">
<text>Ничего не помню. Разве был еще взрыв? Не помню, хоть убей. А "зона", на сколько больше она стала?</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_5">
<text>Да прилично, кстати, тут недалеко переход  имеется на Болота. На многие территории, на которые раньше было не попасть, тропки открылись.  
Говорят на этих территориях выброс не убивает, возможно, но я проверять не хочу. Это мне так дружбан один сказал, он на Болотах обитает, Ветров его кличут. Могу дать тебе совет. 
На Болота не спеши идти, сначала снарягу и оружие хорошее достань.
</text>
</string>
<string id="kulak_govorit_6">
<text>Ладно, разберёмся что к чему. </text>
</string>
  

 <!--Ветров о Чистом небе.-->
 <string id="vetrov_govorit_0">
<text>Здорово. Не подскажешь где я могу увидить Ветрова? </text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_1">
<text>Ну я Ветров. С кем имею честь общаться? Имя у тебя есть? Или я должен догадаться?</text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_2">
<text>Извини, не представился. Меня Меченым звать. Я с Кордона к вам зашел. Тебе Кулак привет передавал.</text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_3">
<text>Кулак, живой! Сто лет его не видел.</text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_4">
<text>Живой, у Содоровича охранником работает, да свои мелкие дела есть.
А что это у тебя за бронька такая?</text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_5">
<text>А ты что не знаешь? Это комбез группировки "Чистое Небо". Была когда-то такая. Сейчас уже нет, я вот остался, Чеботарь, это наш главный, да Роман Саныч, ремонтник, ну еще пара-тройка ребят, вот и всё.
Мы теперь обычные сталкеры, тире учёные(смеётся). Хотя Чеботарь пытается создать новую группировку. Вон ребят собрал, парни не плохие и не глупые, вполне с нашей аппаратурой справляются. 
Так что база живет, и надеюсь жить будет. Есть  у нас торговец, Мирон, не плохой парень, тоже из сталкеров. Вот такая история.
</text>
</string>
<string id="vetrov_govorit_6">
<text>Интересно. Я не слышал про "Чистое Небо". Теперь буду знать.</text>
</string>
 
<!--Ветров-->
 <string id="vetrov_kvest_0">
<text>Здорово Ветров. Как сам?</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_1">
<text>Привет Меченый. Я то нормально. Как там Кулак? Бухает, или Сидор его закодировал(хохочет)?</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_2">
<text>Да нет, сейчас он в норме. Бывает выпьет, но голову не теряет.</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_3">
<text>Вот это правильно. Будешь на Кордоне, пожми ему руку от меня. Он ведь мой кореш армейский. Мы с ним в Чечне были. Надежный малый.</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_4">
<text>Обязательно Сереге привет от тебя передам. А то что он надежный человек, это я уже понял. </text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_5">
<text>Слушай Меченый, может поможешь. Дело есть одно, не особо сложное. Здесь есть насосная станция, так вот на ней документы должны быть. 
Ничего секретного, просто старые записи наблюдения за аномалиями. 
Будь другом сходи, они в рюкзаке должны быть сложены.</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_6">
<text>Ладно, схожу. Заодно погляжу на ваши Болота.</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_7">
<text>Извини, не сейчас.</text>
</string>

<string id="vetrov_kvest_prines_0">
<text>А вот и я.</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_prines_1">
<text>Ну как прогулялся? Нашел документы?</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_prines_2">
<text>Прогулялся отлично. Документы нашел, снорков пострелял, благодать.(смеётся)</text>
</string>
<string id="vetrov_kvest_prines_3">
<text>Вот спасибо, помог, они нам пригодятся сейчас. Вот это тебе. К Чеботарю загляни, я ему про тебя говорил.</text>
</string>
<string id="tex_vetrov">
<text>Ветров, попросил забрать старые документы с записями о наблюдениях за аномалиями. Документы в рюкзаке на Насосной станции.</text>
</string>


<!-- Чеботарь .-->
 <string id="chebot_govorit_0">
<text>Здравствуй Чеботарь. Ветров просил зайти к тебе.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_1">
<text>Здорово сталкер. А ты кто таков будешь?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_2">
<text>Меня Меченым звать. Я же говорю, Ветров просил поговорить с тобой. Так чего ты хотел сказать?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_3">
<text>А, так это ты тот сталкер, с Кордона? Ветров говорил ты ему  помочь согласился?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_4">
<text>Да, он просил о маленьком одолжении. Так чего ты хотел сказать то?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_5">
<text>Хотел я работу тебе предложить, не простую. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit_6">
<text>Ну ты расскажи что за работа, а там поглядим.</text>
</string>


<!--Чеботарь наймы-->
 <string id="chebot_govorit2_0">
<text>Так что же ты хотел мне предложить? Какую-такую не простую работу?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_1">
<text>Да есть одно дело. Стрелять любишь?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_2">
<text>Стрелять? Ну, не то что бы прям очень, но могу и пострелять.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_3">
<text>Вот и нужно будет пострелять. Наказать плохих парней. Очень плохих.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_4">
<text>Давай-ка Чеботарь ближе к делу. В кого нужно стрелять, за что и зачем? И почему вы сам этого сделать не можете?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_5">
<text>Ну для начала тебе нужно встретится с Дементием, он должен быть на Южном хуторе.
А наказать нужно наймов. Главный у них, звать Грач, мразь та ещё. Они тут себе типа базы решил устроить, а нам это соседство ни к чему. Спрашиваешь сами почему не можем их завалить? Стыдно признать, но парни побаиваются связыаться с наймам. Нужен человек котрый не имеет никакого отношения к нашей базе.
Я вижу, что ты не простой сталкер, и как нельзя лучше подходишь для этой задачи, наказать этих ублюдков раз и навсегда.
Они уже глаз на нашу базу положили. Ребят моих обижают. А оно мне надо? Короче найди Дементия, он подскажет где наймы обитают. У Грача заберёшь его ПДА, это будет доказательством того, что он сдох. 
Запомни, без ПДА, разговора не будет.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_6">
<text>Да уж, задачка. Хорошо, попробую.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit2_7">
<text>Что-то мне не хочется с наймами связываться.</text>
</string>


<!--Demon-->
 <string id="demon_kvest_0">
<text>Здорово. Если я правильно понял, то Дементий это ты?</text>
</string>
<string id="demon_kvest_1">
<text>Здрав будь. Дементий это я, а ты значит сталкер Меченый? Мне Чеботарь сообщил о тебе.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_2">
<text>Ну так что там по наймам, где их искать?</text>
</string>
<string id="demon_kvest_3">
<text>По наймам есть маленькая проблемка, но это уже мое упущение.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_4">
<text>Ёптыть, что за проблемка?</text>
</string>
<string id="demon_kvest_5">
<text>Давай сделаем так. Ты мне помоги, а я проверю кое-что. Прогуляйся пока до Наблюдательной вышки. Там где-то должны документы остаться, "Чистое небо" за мутантами наблюдали. И арт там должен быть.
Я хотел сходить сам, да тут Чеботарь с этими наймами. Все планы мне перевернул. Сходи, магарыч с меня, да там тем более сейчас спокойно. 
Да, чуть не забыл. В подвале возьми патронов чуток, они в рюкзаке. Вдруг пригодятся.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_6">
<text>Ну будь по твоему. Проверяй, что ты там хотел проверить.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_7">
<text>Извини, не сейчас.</text>
</string>

<string id="demon_kvest_prines_0">
<text>Ну вот, вернулся.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_prines_1">
<text>Ну что, полюбовался Болотами? Красиво всё-таки на них.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_prines_2">
<text>Да уж красиво, особенно кабаны. Говорил спокойно, меня там чуть не съели. Вот, держи, как просил.</text>
</string>
<string id="demon_kvest_prines_3">
<text>Мать, какие кабаны, там же вообще давно мутантов не было. Меченый, я честное слово не знал об этих кабанах.
Короче, наймы со своим Грачем сейчас на Северном хуторе, будь осторожен, удачи.</text>
</string>
<string id="tex_demon">
<text>Дементий просит прогуляться до Наблюдательной вышки. Там нужно забрать документы и артефакт.</text>
</string>



<!--Чеботарь отдали пда-->
 <string id="chebot_govorit3_0">
<text>Здорово Чеботарь, ну вот я и вернулся.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_1">
<text>Вижу, это хорошо, живой.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_2">
<text>Живой, хотя сам не думал что вернусь живым.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_3">
<text>Что так печально? ПДА у тебя, что с Грачём?</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_4">
<text>Грач отлетал своё, и грачата его тоже.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_5">
<text>Это хорошая новость, пусть теперь знают, отпор им тут обеспечен. Если есть время зайди к Роман Санычу, он просил.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_6">
<text>Хорошо, зайду. Вот ПДА, изучай.</text>
</string>
<string id="chebot_govorit3_7">
<text>ПДА достать не удалось, хотя Грача я грохнул.</text>
</string>

<!--САныч-->
 <string id="roma_kvest_0">
<text>Здорово Саныч. Ты просил зайти?</text>
</string>
<string id="roma_kvest_1">
<text>Здрав будь сталкер. Да, я просил Чеботаря чтобы он тебе об этом сказал.</text>
</string>
<string id="roma_kvest_2">
<text>Ну вот я здесь. Слушаю.</text>
</string>
<string id="roma_kvest_3">
<text>Могу работку не пыльную предложить. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="roma_kvest_4">
<text>Ну если не пыльную, то почему бы и нет.</text>
</string>
<string id="roma_kvest_5">
<text>Ну вот и отлично. Тогда к делу. На Мехдворе должны быть контейнеры, металлические. Притащи штучки три, будь другом. Мне инструменты некуда складывать, а они очень для этого подойдут.
Порядок наведу, смогу и твои шмотки подлатать.</text>
</string>
<string id="roma_kvest_6">
<text>Считай, что я уже их принёс.</text>
</string>
<string id="roma_kvest_7">
<text>Да ну, тяжести таскать. Подумаю.</text>
</string>

<string id="roma_kvest_prines_0">
<text>Привет. Заждался?</text>
</string>
<string id="roma_kvest_prines_1">
<text>Привет, привет. Ну что, нашёл чего?</text>
</string>
<string id="roma_kvest_prines_2">
<text>Нашел, вот тебе три контейнера. Блин, там бандюки были, видимо отдохнуть зашли. Но все закончилось мирно, почти(смеётся).</text>
</string>
<string id="roma_kvest_prines_3">
<text>Вот ведь незадача, ну хорошо что всё обошлось. Спасибо тебе. Вот возьми, пригодится. Да, если ты не спешишь, то Мирон вроде что-то хотел. Если есть желание зайди к нему. </text>
</string>
<string id="tex_roma">
<text>Роман Саныч просит помочь. Он попросил поискать на Мехдворе три металлических контейнера. Говорит они хороши для хранения инструментов.</text>
</string>


<!--Miron-->
 <string id="miron_kvest_0">
<text>Здорово Мирон. Чего хотел?</text>
</string>
<string id="miron_kvest_1">
<text>Здрав будь сталкер. Саныч о тебе отзывался неполохо. Вот я и решил тебя попросить.</text>
</string>
<string id="miron_kvest_2">
<text>Попросить? О чем?</text>
</string>
<string id="miron_kvest_3">
<text>Помощь нужна небольшая.Ты как?</text>
</string>
<string id="miron_kvest_4">
<text>Ну говори, что за помощь, слушаю.</text>
</string>
<string id="miron_kvest_5">
<text>Да понимаешь. Ты через телепорт к нам попал, на базу? Если да, то скажу тебе, это изобретение Саныча. Круто, да? Умный мужик. Так вот, хочу ему подарок сделать.
Он любит всякие железяки ковырять, типа там приборы и прочую хрень. Ну вот, на брошеной Лодочной станции, та что недалеко от моста через Тузлу, была база "чистонебовцев".
У них там явно были приборы всяческие, ты мог бы туда сходить, может попадется чего электронного. И пошукай, может чего интересного найдешь, пда или документы какие. Я не обижу. </text>
</string>
<string id="miron_kvest_6">
<text>Ну если в подарок Санычу, схожу.</text>
</string>
<string id="miron_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="miron_kvest_prines_0">
<text>Привет Мирон.</text>
</string>
<string id="miron_kvest_prines_1">
<text>Привет. Ну что, раздобыл что-нибудь? </text>
</string>
<string id="miron_kvest_prines_2">
<text>Раздобыл, вот держи, передатчик и чей то ПДА. Пусть Саныч ковыряется.</text>
</string>
<string id="miron_kvest_prines_3">
<text>Отлично, он будет рад, просто у него скоро днюха, а что-нибудь такое электро-механическое, это самы лучший подарок для него. А это тебе, броник "Чистого Неба". Нравится?
 Вот что ещё. Тут у нас есть один студент, звать Кира Ботаник. Тихий малый. Парни над ним подшучивают, а он неплохой парень. Может пообщаешься с ним? Он в спальном сарае.</text>
</string>
<string id="tex_miron">
<text>Мирон просит раздобыть что-нибудь из электроаппаратуры для Роман Саныча. Поглядеть он советует на Лодочной станции. </text>
</string> 

<!--Kira-->
 <string id="kira_kvest_0">
<text>Привет. Как жизнь?</text>
</string>
<string id="kira_kvest_1">
<text>Здравствуйте. А вы кто? Я что-то вас не знаю.</text>
</string>
<string id="kira_kvest_2">
<text>Меня Меченым звать, будем знакомы.</text>
</string>
<string id="kira_kvest_3">
<text>Ух ты, я про вас слышал. Меня Кира звать. А может, вы мне поможете? А то эти смеются надо мной.</text>
</string>
<string id="kira_kvest_4">
<text>Смеются? Ну так ты бы одному-двум по соплям съездил, глядишь и перестали бы смеяться. Что за помощь тебе нужна?</text>
</string>
<string id="kira_kvest_5">
<text>Да пусть смеются, я не обижаюсь, а драться, это не выход. Ладно, давайте я вам расскажу, что мне нужно. Вы возможно видели летающих мутантов? Они мирные, людей не трогают. 
Вот достать их сложно, они слишком высоко парят, сбить проблематично. Но я знаю, в старой церкви у них, что-то типа гнезда. Вот бы сходить туда, вдруг мервую особь удастся найти. Я бы хотел её исследовать.</text>
</string>
<string id="kira_kvest_6">
<text>Да, я видел этих "птичек". Ладно Кира, я попытаюсь, ради науки(смеётся).</text>
</string>
<string id="kira_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="kira_kvest_prines_0">
<text>Привет Кира.</text>
</string>
<string id="kira_kvest_prines_1">
<text>Привет. Ну что? Я не ошибся?</text>
</string>
<string id="kira_kvest_prines_2">
<text>Нет, ты был прав. Мне повезло, смог одну достать. Чего она крякнула, непонятно, может свои же и забили. </text>
</string>
<string id="kira_kvest_prines_3">
<text>Вот это удача. Выручил так выручил. Поглядим, что это за "птичка" такая.</text>
</string>
<string id="tex_kira">
<text>Кира попросил раздобыть тушку Летающей твари. Это новый вид мутанта. Кира говорит, что хотел исследовать его. По словам Киры, тушку возможно найти в старой церкви.
Вроде в ней эти "птицы" иногда отдыхают, а возможно и живут.</text>
</string> 


<!--Mongol.-->
 <string id="mongol_govorit_0">
<text>Здорово.</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_1">
<text>Здорово сталкер. Чьих будешь?</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_2">
<text>Я то своих, а вот вы кто такие?</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_3">
<text>Смелый ты, сталкер. Не боись, мы обычные сталкеры. Решили здесь обжиться. Места эти еще не исследованы, вот мы и будем первыми.</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_4">
<text>А я и не боюсь. Если бы я боялся, то с тобой бы сейчас не разговаривал. Я бы вообще сюда не полез.</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_5">
<text>Вижу отчаянный ты малый. Сейчас Витёк Шило из разведки вернётся, потом поговорим.</text>
</string>
<string id="mongol_govorit_6">
<text>Я не против, а пока пойду на свежий воздух.</text>
</string>

 <!--Монгол-->
 <string id="mongol_kvest_0">
<text>Что ты хотел мне сказать?</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_1">
<text>Витёк вернулся из разведки, он сообщил мне интересную инфу.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_2">
<text>Что за инфа, по поводу чего? Я что-то не пойму к чему ты клонишь?</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_3">
<text>Мне нужна твоя помощь. Ты согласен помочь? Я думаю тебе будет это тоже интересно.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_4">
<text>Мне будет интересно? Ты прям заинтриговал. Слушаю.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_5">
<text>Сейчас нужно будет сходить в одно место. Здесь есть старое КПП, вот там по словам Витька должны быть документы. Твое дело их отыскать.
А мы пока проверим еще одну догадку.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_6">
<text>Хорошо, я помогу.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="mongol_kvest_prines_0">
<text>Да уж, сходил.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_prines_1">
<text>Что? Нашёл?</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_prines_2">
<text>Да, документы нашёл. Прогулочка оказалась не без приключений.</text>
</string>
<string id="mongol_kvest_prines_3">
<text>Ну без приключений в нашем деле никак. Я пока почитаю, что тут в документах, а ты можешь с Витьком побеседовать.</text>
</string>
<string id="tex_mongol">
<text>Монгол просит найти документы в районе старого КПП, недалеко от бетонной дороги.</text>
</string> 
 
<!--Шило-->
 <string id="schilo_kvest_0">
<text>Привет Витёк.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_1">
<text>Здравствуй Меченый, спасибо за помощь.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_2">
<text>Да не за что. Ты откуда знал, что документы на том КПП?</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_3">
<text>А, это. Здесь есть старая военная база. Вот туда то я и ходил на разведку. А там оказались "монолитовцы". Что они затевают не понятно.
Я смог потихому подобраться поближе. И услышал такой разговор. Они хотят пробраться в какую-то лабораторию, но не могут, дверь закрыта, замок с кодом на ней.
Потом один и говорит, что нужно проверить старое КПП, вроде там была охрана, и возможно на КПП остались какие-нибудь документы. Типа в них по любому должны быть записи про эту лабу.
Нужно говорит послать туда пару-тройку бойцов. Вот как-то так.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_4">
<text>Это значит я во время успел, когда доки нашел и уходить хотел, эти бойцы  уже подходили.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_5">
<text>Монгол документы изучит, он у нас умный, растолкует что к чему. Может мне подсобишь? Тут есть поле, на нем какие-то антенны стоят, круглые. Так вот, я в бинокль видел там свечение красивое
около одной из антенн. Может ты это, сходишь, проверишь что там. Я в долгу не останусь. Сам бы сходил, да подустал я после разведки. 
Честно сказать до сих пор поджилки трясутся, всё-таки струхнул я, когда этих отмороженных увидел.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_6">
<text>Лапно Витёк, по рукам.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="schilo_kvest_prines_0">
<text>Здрав будь Витёк.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_prines_1">
<text>Привет. Узнал, что это там светится?</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_prines_2">
<text>Узнал. Вот держи, арт какой-то, я таких еще не видел.</text>
</string>
<string id="schilo_kvest_prines_3">
<text>Ух ты. Красотища. Спасибо тебе. Монгол с доками разобрался, зайди к нему.</text>
</string>
<string id="tex_schilo">
<text>Витёк Шило просил узнать, что так красиво светится около больших круглых антенн.</text>
</string> 
 

 <!--Монгол2-->
 <string id="mongol2_kvest_0">
<text>Привет Монгол.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_1">
<text>Здрав будь Меченый. Ну что, Витек тебе уже рассказал про "монолитовцев"?</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_2">
<text>Да, рассказал. Он говорит они хотят в лабу какую-то пробраться. Только вот дверь заблокированна.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_3">
<text>Ты прав, дверь кодовая. В документах с КПП я нашёл какой-то код от дверей. Возможно это он и есть. Запомни на всякий случай, 2950.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_4">
<text>И ты предлагаешь попробовать его проверить, я правильно понял?</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_5">
<text>Ну я конечно не настаиваю. Но если есть желание, можешь попытаться прорваться в лабу. Ты парень ушлый. Если пойдёшь, то может чего интересного притаранишь из лабы.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_6">
<text>Эх где наша не пропадала, попытка не пытка.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="mongol2_kvest_prines_0">
<text>Здорово Монгол.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_prines_1">
<text>Меченый! Братишка, живой, отлично. Ну что там в этой лабе? Чего фанатики так хотели залезть туда?</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_prines_2">
<text>Да хрен его знает, чего они там найти хотели, а я там нашёл живых людей, профессора Земко и двух братьев близнецов. 
В лабе конечно можно базу не хилую организовать. 
Возможно фанатики и хотели её обследовать на этот счёт. Кстати, это тебе, подарок от профессора.</text>
</string>
<string id="mongol2_kvest_prines_3">
<text>Ух ты, занятная вещичка. Спасибо братишка. Если какие проблемы, знай, мы всегда придём на помощь.</text>
</string>
<string id="tex_mongol2">
<text>Монгол  в документах нашёл код 2950, возможно он от кодового замка на дверях лабы. Проверим.</text>
</string> 
 
 <!--Шило.-->
 <string id="schilo_govorit_0">
<text>Здорово Витёк. Чего звал?</text>
</string>
<string id="schilo_govorit_1">
<text>Привет Меченый. Ты решил в лабу прорваться?</text>
</string>
<string id="schilo_govorit_2">
<text>Попробую. А в чём дело? </text>
</string>
<string id="schilo_govorit_3">
<text>Да нет, все нормально. Ты действительно отчаянный малый. Я бы, честно сказать, побоялся.</text>
</string>
<string id="schilo_govorit_4">
<text>Я тоже боюсь(смеётся). Просто интересно.</text>
</string>
<string id="schilo_govorit_5">
<text>Удачи тебе парень. Надеюсь что мы скоро увидимся. Вот возьми, тебе это пригодится.</text>
</string>
<string id="schilo_govorit_6">
<text>А вот за это спасибо, патроны действительно нужны. Спасибо, и до встречи.</text>
</string>
 
 <!--Zemko trep.-->
 <string id="zemko_govorit_0">
<text>Опа, а вы кто такие? Здрасьте.</text>
</string>
<string id="zemko_govorit_1">
<text>Здравствуйте молодой человек. Как вы сюда попали?</text>
</string>
<string id="zemko_govorit_2">
<text>Я то через двери, а вот вы как? Не вас ли там "монолитовцы" хотели достать?</text>
</string>
<string id="zemko_govorit_3">
<text>Что, "монолитовцы"? Нужно уходить, но как? </text>
</string>
<string id="zemko_govorit_4">
<text>Стоп, во первых их уже там нет, упокой господь их души. Во вторых, вы так и не сказали как сюда попали?</text>
</string>
<string id="zemko_govorit_5">
<text>Ох, вы меня прямо успокоили, я надеюсь они не вернуться. А мы с близнецами, это мои помощники, сюда пробрались с Янтаря.
Но проход завалило, и мы тут малость застряли. Ребята проверили лабораторию. По их словам: на нижнем уровне вроде бы есть выход, но там какая-то тварь обитает. Проверять, что за тварь, они не стали.
 Извините я не представился, профессор Земко, а парни у входа - братья близнецы, Степан и Семён.</text>
</string>
<string id="zemko_govorit_6">
<text>Меня зовите Меченым, рад познакомится. Я здесь не надолго. Так, на экскурсию зашёл. Так что там внизу за проблема с выходом, и куда он ведет?</text>
</string>
 
 <string id="zemko_war_dialog_0">
    <text>Ну, так что там с выходом на нижнем уровне лаборатории?</text>
  </string> 
   <string id="zemko_war_dialog_1">
    <text>Я сам особо не знаю, там мутант какой-то. Ребята не стали туда спускаться, побоялись.</text>
  </string>
   <string id="zemko_war_dialog_2">
    <text>Мутант говорите? Попробую поглядеть, что это за мутант.</text>
  </string>
   <string id="zemko_war_dialog_3">
    <text>Меченый, я буду вам благодарен, если вы с ним разберётесь. Вообще мы хотели здесь организовать лабораторию, места тут много. </text>
  </string> 
   <string id="zemko_war_dialog_4">
    <text>Хорошо профессор, я спущусь вниз.</text>
  </string> 

   <string id="zemko_start_dialog_est_0">
    <text>Да уж, мутант там был, да ещё какой. </text>
  </string>
   <string id="zemko_start_dialog_est_1">
    <text>Меченый, что там такое? Вы бледны, друг мой.</text>
  </string> 
   <string id="zemko_start_dialog_est_2">
    <text>Там был "Коготь Смерти", очень редкий и опасный мутант, вот вам подарок от него. А ещё, переход перекрыт телепортом, не прорваться, откидывает назад - сука.</text>
  </string>   
 <string id="rog_war">
<text>Проверить нижний уровень лаборатории.</text>
</string> 
 
 
<!--Teleport-->
 <string id="zemko2_kvest_0">
<text>Профессор?</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_1">
<text>Говорите телепорт? Дайте-ка подумать.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_2">
<text>Профессор, у вас есть идеи как его убрать?</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_3">
<text>Возможно, но нужна опять ваша помощь.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_4">
<text>Да какие проблемы.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_5">
<text>Скорее всего телепорт создает прибор "Блокатор". Я видел такие. Эти приборы применялись как замки. Ты вроде видишь вход или выход, но пройти невозможно. Нужно постараться найти его.
Прибор должен быть совсем недалеко от телепорта. Но он может быть не обязательно в том же помещении.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_6">
<text>Я найду его. Ждите, я скоро.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_7">
<text>Я пока не готов.</text>
</string>

<string id="zemko2_kvest_prines_0">
<text>Профессор, я его нашёл.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_prines_1">
<text>Отлично, давайте, я его отключу.</text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_prines_2">
<text>Вот держите. Тяжелый зараза. Кстати, когда я его поднял, открылся новый телепорт. Из него высыпали снорки и один зомби. 
Как только я уничтожил зомби, выползли еще пяток снорков. Думал не справлюсь, но обошлось(смеётся).  </text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_prines_3">
<text>Видимо на нём стояла защита. Возможно этот "блокатор" остался тут еще от старых "хозяев" лаборатории.
Будем надеяться, что все на этом и закончится. Так, телепорты выключены, а вам вот подарок, держите. Это детектор радиоактивности. </text>
</string>
<string id="zemko2_kvest_prines_4">
<text>Спасибо за подарок. С вашего позволения, у меня есть человек которому эта вещь пригодится. Если что будет нужно, то всегда рад помочь.</text>
</string>
<string id="tex_zemko2">
<text>Профессор предполагает, что где-то установлен блокатор, который и создает телепорт. Нужно  его отыскать. 
Профессор говорит, что этот прибор должен быть недалеко от телепорта. Нужно внимательно осмотреть не только помещение с телепортом, но и верхнюю ее часть.</text>
</string> 
 
 
 <!--Teleport X18-->
 <string id="zemko3_kvest_0">
<text>Ну что же профессор, мне видимо пора.</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_1">
<text>Да, да, конечно. Но может?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_2">
<text>Что? Может что?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_3">
<text>А не проверить ли вам, куда ведёт выход, неужели не интересно?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_4">
<text>Ох профессор, я так и думал, вы про это обязательно скажете.</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_5">
<text>Я конечно не могу настаивать и просить вас рисковать. Просто близнецов я не могу отправить это сделать. Мне нужна их помощь здесь.
Кстати, я придумал название для этой лаборатории. Мы её назовем х19. Ну как вам?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_6">
<text>Впечатляюще(усмехается). Хорошо, я согласен проверить, что там за выход. </text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_7">
<text>Я пока не готов.</text>
</string>

<string id="zemko3_kvest_prines_0">
<text>Приветсвую профессор.</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_prines_1">
<text>Меченый, друг мой, вы живы. Это прекрасно. Ну, что вы узнали?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_prines_2">
<text>Всё хорошо, во первых вот держите, это документы, они были у зомбированного сталкера. Возможно в них есть что-нибудь интересное.
Во вторых, выход ведет в лабораторию х18, а из неё есть переход сюда. По нему я и вернулся. Кстати, там был контролер и несколько гражданских зомби. 
Возможно это бывший персонал, но это только мои догадки. Контроллер правда какой-то странный, в маске. Сталкер видимо тоже попал под этого контрика. Брррр, уж лучше пулю, чем такую жизнь.</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_prines_3">
<text>Действительно, это отличная новость. Нужно сообщить об этом профессору Сахарову. Ну это мы уже сами, вы нам и так очень помогли.
А контроллер в маске говорите?</text>
</string>
<string id="zemko3_kvest_prines_4">
<text>Да, в маске, только я снять её не смог. Ну если от меня пока ничего не требуется, пойду с близнецами пообщаюсь, а то все некогда было.</text>

</string>
<string id="tex_zemko3">
<text>Профессор Земко, попросил узнать куда ведёт выход на нижнем уровне лаборатории. Лабораторию назвали х19.</text>
</string> 
 
 
 <!--Teleport голова-->
 <string id="zemko4_kvest_0">
<text>О чем задумались профессор?</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_1">
<text>Да все про того контроллера в маске. Глянуть бы, что это за чудо такое.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_2">
<text>Кажется я понимаю куда вы клоните.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_3">
<text>Ну это если ты не против, то я бы конечно был бы очень признателен.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_4">
<text>Профессор, я же сам обещал, если что, помогу. Свои слова назад я не беру.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_5">
<text>Тогда друг мой, доставьте сюда голову этого любителя масок. Поглядим, что к чему.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_6">
<text>Ну значит я пошёл.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_7">
<text>Что-то не охота мне головы контрикам резать.</text>
</string>

<string id="zemko4_kvest_prines_0">
<text>Приветсвую профессор.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_prines_1">
<text>Меченый, рад вас видеть. Ну, как там наш масочник?</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_prines_2">
<text>Вот держите. Вижу удивлены, я тоже удивился, когда маску увидел.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_prines_3">
<text>Действительно, необычно. Кто ему её надел, или он сам. Странно всё это.</text>
</string>
<string id="zemko4_kvest_prines_4">
<text>Ну, изучайте, а я всё-таки пойду наконец-то с парнями пообщаюсь. 
</text>
</string>
<string id="tex_zemko4">
<text>Профессор Земко просит притащить голову контроллера в маске.</text>
</string> 
 
 <!--Близнецы комп-->
 <string id="stepan_kvest_0">
<text>Здорово. Как сам?(улыбается)</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_1">
<text>Здравствуйте.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_2">
<text>А что это ты так официально? Как звать то тебя?</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_3">
<text>Меня Степан, а брата Семён, мы близнецы.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_4">
<text>Ух ты, а я и не заметил(смеётся). Меня Меченым кличут. Вот решил с вами поговорить, а то всё некогда было. Профессор прям "загонял"(улыбается).
Я вижу вы смелые парни, раз сюда добрались. Я так понимаю вы работаете у профессора. Не обижает?(улыбается)</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_5">
<text>Да нет, что вы. Мы так на подхвате, арт какой добыть, да часть мутанта, не особо редкого. Профессор особо не нагружает.
Я могу вас попросить об одном одолжении? Всё здесь ничего, правда заняться по вечерам особо нечем, профессор весь в науке, а у нас свободного времени бывает много.
Так вот. Может вам где попадется компьютер, ну такой, что бы на нем можно было играть. Я не то что бы прошу его достать, но мало ли, вы много где бываете, а вдруг.
Мы с братом в долгу не останемся. Я бы сам может достал бы его, если бы знал где.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_6">
<text>Хм, ладно Степан, вижу не плохие вы парни. Если попадётся, будет вам комп, наиграетесь(смеётся).</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_7">
<text>Извини Стёп, но не в этот раз.</text>
</string>

<string id="stepan_kvest_prines_0">
<text>Привет Степан.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_prines_1">
<text>Приветсвую, в гости, или как? </text>
</string>
<string id="stepan_kvest_prines_2">
<text>Степан, ну ты молодец, сам просил ноут, а теперь спрашиваешь, в гости или как. Вот, видал, держи.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_prines_3">
<text>Ёперный балет, вы достали его. (Обращается к брату) Семён, я же тебе говорил, этот человек добудет комп. Спасибо вам огромное. Вот, это вам, берите, берите.</text>
</string>
<string id="stepan_kvest_prines_4">
<text>Ладно, разбирайтесь со своим компом. Пойду с профессором поздороваюсь. </text>
</string>
<string id="tex_stepan">
<text>Один из братьев близнецов Степан, просил комп на котором можно играть. Я решил помочь братьям, а почему бы и нет. Вот только где его достать. Может у Монгола спросить.</text>
</string>   
 
 
  <!--Монгол3-->
 <string id="mongol3_kvest_0">
<text>Привет Монгол.</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_1">
<text>Здрав будь Меченый. Какими судьбами?</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_2">
<text>В гости, можно?</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_3">
<text>В гости всегда пожалуйста. Ну, что новенького скажешь? Где был, чего видал?</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_4">
<text>Монгол, комп мне нужен, игровой. Не знаешь где взять?</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_5">
<text>(Узкие глаза Монгола, становятся заметно шире). Ты чего, поиграть захотел что ли? А ты знаешь, я в принципе могу помочь. И мне как раз нужна твоя помощь.
Вещичку одну нужно добыть. Я бы сам сходил, да есть тут одно дельце неотложное. Будь другом, в Лиманске, в подвале, забери один ствол. Подвал под домом, недалеко от фонтана.
Да тут и тропка на Лиманск недалеко - за болотом. </text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_6">
<text>Окей, схожу, ноут нужен.</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>

<string id="mongol3_kvest_prines_0">
<text>Здорово Монгол.</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_prines_1">
<text>О, братишка. Ну что, принёс ствол?</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_prines_2">
<text>Что же ты не сказал, что это не ствол, а арбалет. В подвал пока пробрался, все маты собрал. Там двери с обратной стороны заблокированы были.</text>
</string>
<string id="mongol3_kvest_prines_3">
<text>Ну извини брат. Я не думал, что для тебя это составит какие-то сложности. Вот, держи свой комп, играй на здоровье(хохочет)</text>
</string>
<string id="tex_mongol3">
<text>Монгол, в замен на инфу о ноуте, просит притащить ствол. Ствол этот в подвале, в Лиманске. Переход в Лиманск здесь недалеко. В Лиманске нужно найти фонтан.</text>
</string> 
 
 
  <!--Земко после близнецов-->
 <string id="zemko5_kvest_0">
<text>Приветсвую профессор. Что нового?</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_1">
<text>Меченый, вы кстати. Здравствуйте.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_2">
<text>Что такое, узнали что нибудь из документов, которые я у зомбированного нашёл?</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_3">
<text>Да, узнал. И у меня к вам предложение.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_4">
<text>Что за предложение? Но мне кажется я знаю. Наверно нужно опять в х18 наведываться.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_5">
<text>Вы правы друг мой. Из документов я узнал, что в х18 есть два тайника. В них должны быть документы. Эти документы спрятал один из сотрудников лаборатории. 
Видимо эти тайники и искал тот сталкер. Но он нарвался на контроллера в маске. Дальше его судьбу ты уже знаешь. Места расположения тайников указаны не очень точно. 
Нужно очень тщательно обследовать помещение в котором есть холодильник.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_6">
<text>Ну что же. Посмотрим, что там в холодильнике(смеётся)</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_7">
<text>Профессор, сейчас я не могу этим заняться.</text>
</string>

<string id="zemko5_kvest_prines_0">
<text>Приветсвую профессор.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_prines_1">
<text>Здравствуйте. Ну как там наше дело?</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_prines_2">
<text>Есть тайники, а в них документы. Вот держите.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_prines_3">
<text>Замечательно. Давайте посмотрим, что это за документы, и что в них интересного. Да, чуть не забыл, это вам за труды.</text>
</string>
<string id="zemko5_kvest_prines_4">
<text>Спасибо профессор. Пойду я, если вдруг что нужно будет, то мне на пда сообщение кините. 
</text>
</string>
<string id="tex_zemko5">
<text>Из документов найденных у зомбированного сталкера Земко узнал, что в х18 есть два тайника. Тайники эти в помещении с холодильником. Где наша не пропадала, прогуляемся ещё разок в х18.</text>
</string> 
 
   
 
<!--Kira2-->
 <string id="kira2_kvest_0">
<text>Кира, ты ещё что-то хотел?</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_1">
<text>Вы знаете, болота, это просто кладезь редких мутантов.</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_2">
<text>Так, опять нужно трупы мутиков искать?</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_3">
<text>Нет, нет, дайте договорить.</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_4">
<text>Ну если нет, то говори, послушаю.</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_5">
<text>Знаете, здесь есть один хутор, рядом с башней водонапорной. Так вот. Там поселилось несколько бюреров, но не таких которых вы возможно уже встречали, а...абсолютно голых. Нудисты так сказать(смеётся).
Я же больше биолог-зоолог, чем сталкер. Может вы сможете достать несколько образцов их мутировавшей плоти?</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_6">
<text>Ну ты блин Кира даёшь стране угля, мелкого, но много. Так бы и сказал, завалить этих пупсиков и притащить кусок мяса. Жди, постараюсь для науки.</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_7">
<text>Нет, это без меня, прости.</text>
</string>

<string id="kira2_kvest_prines_0">
<text>Привет Кира.</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_prines_1">
<text>Привет. Ну что, получилось добыть образцы?</text>
</string>
<string id="kira2_kvest_prines_2">
<text>Вот твои образцы. А они действительно голые, и вонючие, бррр мерзость. Представляешь картину. Голые бюреры, они в плащах то своих, уроды еще те, а эти голые, тьфу, насмешка Зоны.
А эти, что интересно, после того как я их убил, вернее их трупы, стали твердыми, как камни. Чудны дела твои, "зона". </text>
</string>
<string id="kira2_kvest_prines_3">
<text>Отлично, огромное вам спасибо, это действительно редкая удача. До вас, никто не смог к ним и близко подойти. Вас просил Чеботарь зайти. Сказал, дело срочное.</text>
</string>
<string id="tex_kira2">
<text>Кира попросил добыть несколько образцов мутированной плоти голого бюрера.Этих уродцев возможно встретить на хуторе, рядом с водонапорной башней.</text>
</string> 


 <!--Проводник-->
 <string id="provodnik_kvest_0">
<text>Здорово сталкер. Ты не в курсе, здесь есть какая-нибудь база сталкеров?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_1">
<text>Привет бродяга. С какой целью интересуешься?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_2">
<text>А ты что, прокурор что ли, что бы я тебе отвечал?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_3">
<text>Да нет, не прокурор. Считай сторож. Так зачем тебе база, по делу, али так?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_4">
<text>Вот пристал, привет с Кордона передать, Ветрову. Знаешь такого?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_5">
<text>Ну так бы сразу и сказал. Могу помочь, но не бесплатно. Здесь есть сгоревший хутор, а у меня есть инфа про тайничок. Вот притащишь его содержимое, продолжим разговор.
Ты не злись, сам понимаешь, в "Зоне" информация бесплатной не бывает, таков уж закон здесь.</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_6">
<text>Да я и не злюсь. Лады, по рукам. Достану я тот тайник.</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_7">
<text>Без тебя обойдусь.</text>
</string>

<string id="provodnik_kvest_prines_0">
<text>Здрасьте, не ждал?</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_prines_1">
<text>Как же не ждал. Я сразу понял, что ты не такой уж простой, как может показаться. Я людей насквозь вижу.</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_prines_2">
<text>Вот то, что лежало в тайнике, держи. Теперь слово за тобой.</text>
</string>
<string id="provodnik_kvest_prines_3">
<text> Вот это отлично, карта болот, то что нужно, все аномалии отмечены, редкая штука.
На базу могу сам отвести, можешь через  телепорт сигануть. Это наш Кулибин изобрел такие двери(смеётся). Кстати, вот тебе еще награда, инфа. 
На Рыбацком хуторе пошукай, там тайник должен быть.</text>
</string>
<string id="tex_provodnik">
<text>За информацию о том где находится база сталкеров нужно отыскать тайник и забрать его содержимое. Тайник на Сгоревшем хуторе.</text>
</string> 
  

 
<!--Мамука в норе-->
 <string id="mamuka_kvest_0">
<text>Здорово. А ты чего тут сидишь?</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_1">
<text>Гамарджоба дорогой. Да вот, копаю помаленьку.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_2">
<text>И что же ты тут копаешь, если не секрет? Кстати, меня Меченым кличут.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_3">
<text>Да вот понимаешь, хочу себе здесь жилище сделать. Место тихое, спокойное. А я люблю один побыть, помечтать в тишине. Рад знакомству, Мамука.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_4">
<text>Не, ну это конечно нормально, самое место для мечтаний(смеётся). Болота, сырость, как раз то, что нужно, чтобы предаваться мечтам.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_5">
<text>Эээ брат, что ты понимаешь. Слушай, а может ты мне малость поможешь? Нет, копать не нужно, не волнуйся, это я сам. 
С водой просто беда, я конечно могу на базу сходить, там ребята хорошие, к себе звали, но я отказался. Я вот обустроюсь здесь, потом конечно к ним буду захаживать. 
Есть то нужно, как не крути. А там у Ветрова продукты в продаже, всегда свежие. Ладно, что-то я отвлекся, если не трудно, достань минералочки, бутылок пять, я в долгу не останусь.
 Инфой поделюсь.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_6">
<text>Ну ты генацвале точно сумасшедший, добуду я тебе минералки, а то еще от жажды тут откинешься(хохочет).</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_7">
<text>Нет брат, мутный ты какой-то, извини, в другой раз.</text>
</string>

<string id="mamuka_kvest_prines_0">
<text>Здорова генацвале. Я вот спросить хотел, что это за поезд прозрачный на путях?</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_prines_1">
<text>Привет брат. Дык шайтан его знает, что это за чудо. Я думаю это обычный поезд, только аномалия его таким сделала. Зона брат, тут и не такое возможно. Ну, а с минералкой что?</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_prines_2">
<text>Вот держи, пять боклажек, как и просил.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_prines_3">
<text>Генацвале(обнимает Меченого), ты брат мне навеки, никогда не забуду твоей помощи. Слушай, поделюсь тем, что я знаю. Как раз недалеко от этого призрачного поезда, есть тайничок.
И пусть меня химеры порвут - если я вру. Вот ещё от меня. Держи, не возьмёшь, обидишь  меня.</text>
</string>
<string id="mamuka_kvest_prines_4">
<text>Ладно генацвеле, пей свою минералку, а мне пора. Как-нибудь заскочу в гости, помечтаем(смеётся).</text>
</string>
<string id="tex_mamuka">
<text>Мамука просит пять бутылок минералки, обещал поделиться инфой. Странный малый, но я ему почему-то верю. Пойду к Сидору, у этого небось точно есть.</text>
</string>   
 
 
 <!--Sido-Мамука в норе-->
 <string id="sidor_mamuka_kvest_0">
<text>Здорово старый лис.</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_1">
<text>А, это ты, здорово. Чего нужно?</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_2">
<text>Минералка мне нужна, пять баклажек. У тебя ведь по любому есть?</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_3">
<text>Иш ты, минералки захотел, водка его уже не устраивает. Что, почки решил полечить?</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_4">
<text>Сидорович...как же ты мне дорог. Нет, не почки, нужна мне минералка, обещал человеку одному, хорошему.</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_5">
<text>Ну раз хорошему, то это конечно, это меняет дело. Ну, что я могу сказать: минералка есть, но нужно её отработать. Дело такое: один паренёк решил у меня подработать, звать его Антоха.
Так вот, он должен был с Болот притаранить мне один документ. Последний раз он вышел на связь когда находился, как он сказал: рядом с "железкой", и что доки у него. Потом всё - тишина, двое суток после 
этого от него ни слуху ни духу. Найди его или то, что от него осталось. Мне нужны: его пда, если он труп, и документы. Думаю, они должны быть при нём. </text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_6">
<text>Я предполагал, за так ты и шагу не сделаешь. Жди, скоро вернусь.</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_7">
<text>Обойдусь без тебя</text>
</string>

<string id="sidor_mamuka_kvest_prines_0">
<text>Здорово. Всё сидишь, плесенью не покрылся?</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_prines_1">
<text>И тебе не хворать, шутник. Смотри сам ей не покройся. Что там по нашему делу?</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_prines_2">
<text>По нашему делу все нормально. Нашёл я твоего Антоху, вернее его остывший труп. Похоже кровосос с ним поработал. Вот всё, что у него было.</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_prines_3">
<text>Отлично, давай сюда. Вот твоя минералка - три баклаги. Не ори на меня, ну нет больше, а документы мне были очень нужны. Погоди, я знаю, у Бармена есть - это точно.</text>
</string>
<string id="sidor_mamuka_kvest_prines_4">
<text>Сидорович...ну ты и ссс...как же я тебя люблю. Мало, что парня неопытного послал на эти Болота, да и меня решил надуть. Ладно, я схожу до Бармена. Лопнешь ты когда-нибудь от своей жадности, тьфу.</text>
</string>
<string id="tex_sidor_mamuka">
<text>За минералку Сидорович просит разыскать на Болотах сталкера Антоху, или то, что от него осталось. У него нужно забрать его ПДА, и еще он должен был нести Сидоровичу какие-то бумаги.
Последний раз на связь он вышел, когда находился в районе железной дороги.</text>
</string> 
  
 
<!--Barmen mineralka-->
 <string id="barmen_mamuka_kvest_0">
<text>Здорово Бармен.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_1">
<text>Привет Меченый. Как сам?</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_2">
<text>Сам то я вроде пока дышу(смеётся). Выручай, нужна мне минералка, пару баклажек.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_3">
<text>А водка не подойдёт? </text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_4">
<text>Да вы что, сговорились что ли? Я вроде ясно сказал, минералка.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_5">
<text> Я понял. Ты не шутишь. Ну как говорится, дашь на дашь. Ты мне притаскиваешь мешок сахара, я тебе отдаю две, нет, даже три, баклажки минеральной воды.
Сахар должен быть в магазине, в Потерянной  деревне. Кстати, здесь на Баре и тропка туда имеется. Пойдёшь в сторону перехода на Дикую - за блок-постом через забор, там ворота увидишь. 
Да и из деревни тоже тропка есть обратно.
Там найдёшь.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_6">
<text>Ну что же, я согласен. Жди.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="barmen_mamuka_kvest_prines_0">
<text>Привет Бармен, заждался?</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_prines_1">
<text>Здорово. Да уж, грешным делом подумал, что и не вернёшься. Ну как? Я был прав? Есть мешок?</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_prines_2">
<text>Есть. Только совсем он не в магазине был. Я в деревне встретил сталкера одного - Отшельником кличут, спасибо подсказал, правда тоже не за так. Но это уже мелочи.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_prines_3">
<text>Ну вот и славненько. Вот твоя минералка, пей на здоровье. Если, что нужно заходи, чем смогу помогу.</text>
</string>
<string id="barmen_mamuka_kvest_prines_4">
<text>Спасибо Бармен, держи свой сахар, а мне пора, а то уже меня явно заждались. Бывай.</text>
</string>
<string id="tex_barmen_mamuka">
<text>Сидорович, лысый хрен, вместо пяти бутылок дал только три, сказал больше нет. Придётся топать к Бармену. Тимоха был прав, нельзя Сидору полностью доверять.</text>
</string>  
 
 
 <!--Отшельник-->
 <string id="otschelnik_kvest_0">
<text>Здорово. Ты кто такой? Вот не ождил здесь живых увидить.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_1">
<text>Меня Отшельником звать. Живу я здесь. А ты кто и чего забрёл сюда?</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_2">
<text>Меня Меченым звать.  Мне нужно в старый магазин, за сахаром.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_3">
<text>Чего, за сахаром? Да этот магазин уже лет триста не работает, опоздал ты парень, закрылся он, давно уже. Но я могу помочь.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_4">
<text>А вот с этого места поподробнее. Мне этот грёбаный сахар очень нужен.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_5">
<text>Я дам тебе наводку, где он может быть, но с тебя таблетки. Грипп сука одолел, да кашель ещё душит, чтоб ему пусто было. Таблетки можно поискать в Госпитале старом.
Порыскай хорошенько во втором отделении, и недалеко от выхода на Деревню. Переход в Госпиталь тут рядом - в тоннеле.
Пошукай там по углам, пачки четыре хотя-бы найди. Думаю таблетки должны быть в рюкзаках, когда оттуда персонал эвакуировали, все медикаменты собирали. 
Я сам обычно свои проблемы решаю, но мля, температура чую - под сорок, не дойду я туда, выручи, иначе хана мне. Я тебе патронов малость с собой дам. Поможешь?</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_6">
<text>Помогу, а то правда хреново ты выглядишь.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="otschelnik_kvest_prines_0">
<text>Привет Отшельник.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ну что? Раздобыл что-нибудь из лекарств?</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_prines_2">
<text>Раздобыл, вот антибиотики и от кашля таблетки, надеюсь они тебе помогут.</text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_prines_3">
<text>Помогут, куда они денутся. Теперь по сахару, в магазине сейчас действительно пусто. Но остались подвалы, в них хранились все продукты. Как в них попасть думаю сообразишь - вход в деревне. 
Есть ещё около аномалии - в яме. Ты повнимательнее погляди, может чего осталось. </text>
</string>
<string id="otschelnik_kvest_prines_4">
<text>Спасибо Отшельник. Ну лечись, как-нибудь проведаю. Да чуть не забыл, я в Госпитале сосычей встретил, а у них щупальцы необычного цвета, красные. Вот тебе одно в подарок. 
Ну давай, удачи и побыстрее выздороветь. </text>
</string>
<string id="tex_otschelnik">
<text>Отшельник просит сходить в Госпиталь, ему нужны таблетки от гриппа. Сам он этого сделать не может, так как у него очень высокая температура. За помощь, он обещал подсказать где может быть сахар.</text>
</string> 
 
 <!--Отшельник2-->
 <string id="otschelnik2_kvest_0">
<text>Ты хотел ещё что-то предложить?</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_1">
<text>Да, если ты не против?</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_2">
<text>До завтра, я абсолютно свободен(смеётся). Так что там за проблема?</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_3">
<text>Проблема эта бегает на четырёх копытах. Кабан это, да не простой, а огромный.</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_4">
<text>И ты конечно хочешь что бы я его завалил?</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_5">
<text>Ты прав, мне бы этого очень хотелось. Соседство с ним в мои планы не входит. Завалишь, вырежи его сердце, я из него тушёнку сделаю. Угощу тебя(смеётся). Ну как, берёшься? 
Этот переросток на полянке прижился, недалеко от перехода в Лиманск.</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_6">
<text>Ну что же, охота - это вещь азартная. Согласен.</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_7">
<text>Можно я подумаю.</text>
</string>

<string id="otschelnik2_kvest_prines_0">
<text>Ух ты, слов просто нет, адреналин так и прёт.</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_prines_1">
<text>Что, что такое? Получилось завалить этот танк?</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_prines_2">
<text>С трудом, но получилось. Это что-то, он действительно здоровый, тем более их там два было. Я таких не видел никогда. Вот сердца обоих, с тебя тушонка.</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_prines_3">
<text>Что? Два было? Я только одного видел, про втрого даже не подозревал. Тушёнка будет, как и обещал. 
Спасибо за помощь, ты меня действительно выручил, а то и кабан - два кабана, и грипп, все мля сразу навалилось. Ты пока занимайся своими делами, а как только тушёнка будет готова, я тебе стукну в ПДА(смеётся).</text>
</string>
<string id="otschelnik2_kvest_prines_4">
<text>Буду ждать(жмут друг другу руки). Ладно, мне действительно пора, до встречи.</text>
</string>
<string id="tex_otschelnik2">
<text>Отшельник предложил мне, убить огромного кабана. Сердце принести как трофей. Тот повадился ходить в деревню. Хлопот не доставляет, но зверь опасный. 
Лутчше его ликвидировать. Найти его можно недалеко от перехода на Лиманск.</text>
</string> 
   
 
<!--Сын Тимохи-->
 <string id="timoha_kvest_0">
<text>Вижу Тимоха спросить ты что-то хочешь?</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_1">
<text>Да сталкер, хочу попросить тебя.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_2">
<text>Мне кажется я уже знаю о чём.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_3">
<text>Я ведь сказал, что предстоит тебе долгий путь, и побываешь ты в разных уголках этой проклятой зоны.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_4">
<text>Да, я помню твои слова. Ты думаешь, что я могу встретить твоего сына?</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_5">
<text>Я очень на это надеюсь. Я чувствую - он жив. Если вдруг ты его встретишь, передай ему, что я прошу прощения за свою слабость. Пусть он простит меня, и весточку какую передаст.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_6">
<text>Хорошо Тимоха, если мы с ним встретимся, я обещаю ему рассказать о том, что ты мне сказал.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_7">
<text>Извини Тимоха, но мне про себя ещё ничего неизвестно.</text>
</string>

<string id="timoha_kvest_prines_0">
<text>Здорово Тимоха.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну что? Можешь мне что сказать?</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_prines_2">
<text>Могу сказать.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_prines_3">
<text>Что, что ты можешь сказать. Ты встретил Пашку? Он жив? Ну говори же скорее.</text>
</string>
<string id="timoha_kvest_prines_4">
<text>Да успокойся же ты. Встретил я твоего Пашку-Арлекино. Вот письмо, он жив, на тебя обиды не держит. Обещал даже в гости заскочить. В письме он тебе все подробно расписал о том как с ним связаться.
На этом я оставляю тебя, я знаю, ты сейчас хочешь побыть один. Удачи тебе Тимоха.</text>
</string>
<string id="tex_timoha">
<text>Тимоха попросил-если я встречу его сына, поговорить с ним. Сказать, что отец просит простить его, и передать через меня  весточку о том, что он жив.</text>
</string> 
 
 <!--Чеботарь про Каланчу-->
 <string id="chebotary_prosit_kvest_0">
<text>Здорово Чеботарь. Кира сказал ты просил зайти?</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_1">
<text>Здрав будь. Да, дело есть.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_2">
<text>Что за проблемы? Слушаю.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_3">
<text>Нужно человека разыскать, профессора Каланчу.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_4">
<text>А что с ним, здесь пропал, на Болотах?</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_5">
<text>Да нет, он не то что пропал. Он отправился с несколькими парнями в Красный Лес, по научным делам. Так вот, на связь уже неделю не выходит, ни он ни парни.
Может ты бы наведывался в этот лес, узнал там, что к чему. Помощь возможно нужна профессору. У меня сейчас с народом напряг, а ты подработаешь заодно, награду обещаю хорошую. Ну что, берёшься помочь?
В Рыжий Лес можно с Радара попасть, там тропка есть.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_6">
<text>Так и быть, я берусь.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="chebotary_prosit_kvest_prines_0">
<text>Здорово Чеботарь. Ну вот я и вернулся.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. То что живой-это хорошо. Ну, а что по профессору?</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_prines_2">
<text>Профессора разыскал, с ним все нормально. Просил кланяться.</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_prines_3">
<text>Что-то я ни хрена не понял, это что, всё?</text>
</string>
<string id="chebotary_prosit_kvest_prines_4">
<text>Что ты за человек? Не дослушал. Вот, документы он передал. Сказал, что свяжется с тобой. Профессор решил ещё задержаться в Красном Лесу, охрана у него хорошая.
Просил извинить за то, что не выходил на связь. У них там радиостанция навернулась, я им достал другую. Вот такие вкратце дела. Остальное он сам тебе расскажет, 
как только выйдет на связь. Ладно, пора мне, только к Ветрову зайду.</text>
</string>
<string id="tex_chebotary_prosit">
<text>Чеботарь просит разыскать профессора Каланчу. Профессор с группой оправился в Красный Лес. В Лес можно попасть с Радара.</text>
</string> 
 
 <!--Матвей-->
 <string id="matvey_kvest_0">
<text>Здорово сталкер.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_1">
<text>Здорово, коль не шутишь.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_2">
<text>Где я могу увидеть профессора Каланчу?</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_3">
<text>Нигде, нет его, отсутсвует.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_4">
<text>Что значит отсутствует? Меня Чеботарь просил найти его и помочь, если у него какие-то проблемы. </text>
</string>
<string id="matvey_kvest_5">
<text>А, вон оно что. С Каланчой всё нормально, он с ребятами в Лиманск отправился, у нас рация навернулась, поэтому мы не могли связаться с базой на Болотах.
Они пошли территорию разведать. Каланча сам лично возглавил группу, - отчаянный он мужик, - не смотри, что научник. Меня Матвеем звать. А ты кто? Слушай брат, ты если пойдешь в Лиманск, могу я тебя попросить?
 Мне нужна медная проволока, может там в каком подвале попадёт, прихвати. Я тебе за это ремонт мелкий могу потом сделать. В Лиманск можно попасть перейдя через мост, там тропка через тоннель.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_6">
<text>Звать меня Меченым. Ладно, пойду в Лиманск. Если проволока попадется - принесу.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_7">
<text>Я наверно здесь подожду, устал я что-то.</text>
</string>

<string id="matvey_kvest_prines_0">
<text>Привет Матвей.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Вернулся, проволоку достал?</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_prines_2">
<text>Проволоку то достал, а вот с профессором разминулся. Я в Лиманске встретил Мангуста, серьёзный малый, он то и сказал, что профессор уже обратно в Лес отправился.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_prines_3">
<text>Спасибо за проволоку, а профессор уже здесь, он с парнями часа два назад вернулся. У себя он, на втором этаже.</text>
</string>
<string id="matvey_kvest_prines_4">
<text>Вот это радует, держи свою проволоку, мне к профессору нужно зайти. Да, ты же ремонт обещал?</text>
</string>
<string id="tex_matvey">
<text>Буду в Лиманске, глянуть в подвалах, может проволока попадется, Матвей просил.</text>
</string> 
  
 <!--Мангуст квест-->
 <string id="mangust_kvest_0">
<text>Мангуст, что за "хранители"? Я что-то не очень тебя понял.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_1">
<text>Да это мы так гордо себя назвали(смеётся). </text>
</string>
<string id="mangust_kvest_2">
<text>Ну, а всё-таки, почему "хранители"?</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_3">
<text>Мы охраняем вход-выход из Лиманска, тот, что в тоннеле, вот отсюда и "хранители". На другом конце города хозяева "монолитовцы". Сюда они не лезут,
видимо здесь для них, нет ничего интересного. Кстати, мы ту за ними следили по тихому, узнали много интересного.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_4">
<text>Слушай Мангуст, а у тебя случайно проволоки медной нет? \nИ ещё вопрос, ты не встречал профессора Каланчу? Мне сказали он сюда направился.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_5">
<text>(Мангуст удивлённо)Проволоки? Нет, но можешь на площади в подвалах глянуть, может там чего найдёшь.\nСлушай, хочешь чуток подработать? Мне помощь не помешает.
Я говорил, что мы следили за "монолитовцами". Так вот, нужно сходить на стройплощадку, на первом этаже они что-то спрятали, пошукай, там должен быть рюкзак. 
Помощников вот дать не могу, сам видишь, нас всего трое осталось, а подмога неизвестно когда прибудет.
Сейчас на стройке вроде нет никого. Но если вдруг там окажется кто-то из этих, постарайся их вальнуть, обыщи обязательно - нужны ключи от навесного замка. 
Вернёшься поговорим о Каланче.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_6">
<text>Подработать, это хорошо, а насчет помощников - я привык один работать, так спокойнее. </text>
</string>
<string id="mangust_kvest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

<string id="mangust_kvest_prines_0">
<text>Мля, кажется я вернулся, фуххх.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_prines_1">
<text>Ну что? Получилось найти рюкзак?</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_prines_2">
<text>Нашел и рюкзак, и ключ нашёл, но гадство, ключ был у какого-то робота.\nТак, что там по Каланче?</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_prines_3">
<text>Какого нахрен робота? Объясни, не понял?\nА, Каланча, был такой, буквально перед твои приходом, он со своими отправился обратно, в Красный Лес.\nВот держи, это от меня.</text>
</string>
<string id="mangust_kvest_prines_4">
<text>Тьфу ты, разошлись.\nДа я таких броников ещё не видел, крепкий, и .. я даже не знаю как его описать, этот хрен в нем как робот выглядит.\nВот ключ, и какая-то рация, она была в рюкзаке.</text>
</string>
<string id="tex_mangust">
<text>Работа на Мангуста. Мангуст предложил найти рюкзак на стройке, на первом этаже. И ещё нужен ему ключ, его можно снять с фанатика.</text>
</string> 
   
 <!--Мангуст квест2-->
 <string id="mangust_dva_kvest_0">
<text>Ты ещё что-то хотел?</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_1">
<text> Заинтересовал меня этот "робот", про которого ты сказал.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_2">
<text>Ну да, экза необычная. Я таких ещё ни разу не видел.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_3">
<text>Есть у меня одна идейка. Может попробуем достать такой?</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_4">
<text>Достать, где? Тот, что был на том кренделе, сейчас больше похож на дуршлаг.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_5">
<text>Нет, не тот. За стройкой есть небольшая временная база "монолитовцев", их там всего несколько человек, может 5-6. Возможно там есть такие броники. А я думаю, что есть. 
Ну не может быть, что бы только один. Рискнешь проверить? С меня деньжат чуток и ствол, таких ты точно в руках н держал.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_6">
<text>А что, и рискну. Кто не рискует, тот ходит голодным(смеётся).</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_7">
<text>Нужно подумать.</text>
</string>

<string id="mangust_dva_kvest_prines_0">
<text>Твою в дивизию, вот это пять-шесть.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_prines_1">
<text>Что такое, что-то не так пошло?</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_prines_2">
<text>Говоришь пять-шесть, там все 15-20, жарко было, но весело,</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_prines_3">
<text>Ну, а броник удалось достать? Похоже ты их там сильно разозлил.</text>
</string>
<string id="mangust_dva_kvest_prines_4">
<text>Вот броник, в доме нашёл, держи, занятная штука.</text>
</string>
<string id="tex_mangust_dva">
<text>Нужно проверить все помещения за стройкой, возможно удастся найти необычный броник.</text>
</string>  
   
 <!--Каланча-->
 <string id="kalancha_forest_kvest_0">
<text>Здравствуйте профессор.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_1">
<text>Здравствуй сталкер.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_2">
<text>Устал бегать за вами(улыбается). Меня Чеботарь просил вас отыскать. Вы на связь долго не выходили.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_3">
<text>Да-да, Матвей мне вкратце рассказал. Вас кажется Меченым звать?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_4">
<text>Ну с утра вроде так звали(смеётся). Так что у вас с рацией, починили?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_5">
<text>К сожалению пока нет. Вы видели над Лесом аномалию? Я её назвал "Апокалипсис", занятная такая аномалия. Так вот, похоже из-за неё, через ПДА связаться невозможно, нужна аппаратура помощнее.
Ну это пока подождет. Мне сейчас нужна помощь другого плана. Я предлагаю вам работу. Мне нужны две руки контроллера и два когтя химеры. Этих мутантов можно найти в лесу в районе аномалии. Берётесь?
Потом подумаем насчет рации.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_6">
<text>Ну раз уж я здесь, буду помогать, я обещал Чеботарю.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_7">
<text>А может пусть ваш Матвей этим займётся? Я отдохну.</text>
</string>

<string id="kalancha_forest_kvest_prines_0">
<text>Вот блин, голова лопается, суки эти контрики. Как я их ненавижу.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_prines_1">
<text>Меченый с вами всё в порядке? Вот возьмите, поможет, сам лично собирал этот меднабор.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_prines_2">
<text>Спасибо профессор, какие-то матерые попались, с химерами быстрее справился.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_prines_3">
<text>Ну я так понимаю, работу вы выполнили?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest_kvest_prines_4">
<text>Тьфу ты, забыл, конечно. Вот держите. Ну, а с рацией то что?</text>
</string>
<string id="tex_kalancha_forest">
<text>Каланча попросил достать две руки контрика и пару когтей химеры. Нужно пойти вглубь леса, в район аномалии "Апокалипсис". Вроде там должны обитать эти мутанты.</text>
</string>  
    
<!--Каланча 2-->
 <string id="kalancha_forest2_kvest_0">
<text>Порфессор, так что с рацией?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_1">
<text>Меченый, погодите, мои датчики установленные у аномалии показывают какое-то большое существо.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_2">
<text>Вот черт, профессор, вы меня слышите? Вы рацию починили?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_3">
<text>Да-да, Меченый, у меня опять для вас есть работа.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_4">
<text>Ладно, оставим рацию. Слушаю вас профессор. Что там ваши датчики зафиксировали?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_5">
<text>По размерам, это скорее всего псевдогигант.  Нужно проверить, и постараться достать его часть тела. Возьмётесь?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_6">
<text>Возьмусь, куда же деваться.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_7">
<text>Профессор, а что это ваш помощник балду пинает. Пусть проветрится.</text>
</string>

<string id="kalancha_forest2_kvest_prines_0">
<text>Профессор, едрить его в дышло. Что еще может Зона преподнести?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_prines_1">
<text>Меченый, ну, что там было? </text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_prines_2">
<text>Там было круто(улыбается). Псевдыши, да какие, у них ноги, как мать его - у стройных девушек, я имею в виду длинные, охренеть.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_prines_3">
<text>Я надеюсь вам удалось достать какой-нибудь экземпляр?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest2_kvest_prines_4">
<text>Профессор, обижаете, конечно. Вот, держите. Так что же всё-таки с рацией, починили или нет?</text>
</string>
<string id="tex_kalancha_forest2">
<text>Каланча попросил проверить, что за мутантов зафиксировали его приборы в районе аномалии.</text>
</string>  
    
 <!--Каланча 3-->
 <string id="kalancha_forest3_kvest_0">
<text>Порфессор, ну так что с рацией?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_1">
<text>Меченый, да ничего с ней хорошего. Сломалась там что-то, а без этой  детали которая накрылась, её невозможно настроить. Я в этом мало понимаю.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_2">
<text>А здесь ваши ребята не пробовали запчасти поискать? Всё-таки тут была база вояк.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_3">
<text>Да искали, бесполезно. Мы ведь даже в Лиманск ходили, там встретили сталкера по имени Мангуст, хороший малый. 
Думали он поможет, тоже толку ноль, у него есть рация, но одна, ему самому нужна.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_4">
<text>Хм, и что же вы предлагаете? Вам по любому нужно наладить связь с базой на Болотах.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_5">
<text>Есть одна мысль, если поможете, рискнём. Можно поискать на Радаре, там всякой техники было больше чем здесь. Правда там могут быть эти фанатики - "монолитовцы".</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_6">
<text>Ну я для этого сюда и пришёл, рискнём. Ждите.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_7">
<text>Опасно это, на Радаре фанатиков очень много.</text>
</string>

<string id="kalancha_forest3_kvest_prines_0">
<text>Профессор, удача сегодня на нашей стороне.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_prines_1">
<text>Меченый, слава богу вы живы. Вам удалось найти какие-нибудь детали?</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_prines_2">
<text>К черту детали, я рацию добыл, рабочую.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_prines_3">
<text>Это отличная новость. Теперь мы связь наладим. Вот держите, эти документы отдадите Чеботарю. И ещё, вот вам инфа по тропам: за аномалией есть пещерка, 
там тропинка, и выходит она на Склады, мои ребята проверили.</text>
</string>
<string id="kalancha_forest3_kvest_prines_4">
<text>Спасибо за информацию, документы я передам на Базу. Держите рацию, мне пора. 
Берегите себя, а то ваши парни сказали, что вы уж очень отчаянный для профессора(смеётся, жмут друг другу руки).</text>
</string>
<string id="tex_kalancha_forest3">
<text>Каланча предположил, что рацию или запчасти, можно найти на Радаре. Нужно проверить там все здания, и быть осторожным, Радар- территория "монолитовцев".</text>
</string>  
  
<!--Барсук-->
 <string id="barsuk_kvest_0">
<text>Здорово. А ты кто? Я тебя здесь вроде не видел.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_1">
<text>Привет. Меня звать Барсук, я торговец здешний, раньше тоже состоял в "Чистом Небе".</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_2">
<text>Торговец-это хорошо. Что покупаешь? Меня Меченым кличут.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_3">
<text>Приято познакомится, наслышан. Покупаю практически всё, от артов до поломанных стволов. У меня есть куда всё это реализовать, свои каналы.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_4">
<text>Да-а, цены у тебя тоже не маленькие. А может нужно тебе чего, я подработать не против?</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_5">
<text>Мне всегда что-то нужно(улыбается). Могу предложить работу, оплата хорошая.
Здесь есть старая полузасыпанная шахта, так вот, у меня имеется информация, что в ней спрятаны три тайника. Найдешь их, заплачу хорошо и патронов ещё дам. 
Что конкретно в тайниках я сказать не могу, но то, что они есть - это точно.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_6">
<text>Тайники-это мой профиль, я согласен(смеётся).</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_7">
<text>Что-то не охота мне по шахтам лазить.</text>
</string>

<string id="barsuk_kvest_prines_0">
<text>Привет Барсук.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну что, нашёл?</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_prines_2">
<text>Повозиться пришлось, но всё у меня.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_prines_3">
<text>Ну вот и хорошо. Вот твоя награда, думаю всё по честному.</text>
</string>
<string id="barsuk_kvest_prines_4">
<text>Согласен, а вот то, что было в тайниках, забирай.</text>
</string>
<string id="tex_barsuk">
<text>Барсук, торговец из Красного Леса, предложил поискать тайники в заброшенной шахте. Тайников должно быть три штуки.</text>
</string>    
  
 <!--Редкий вид-->
 <string id="sahar_urod_new_kvest_prines_0">
<text>Здравствуйте профессор. У меня для вас есть подарок.</text>
</string>
<string id="sahar_urod_new_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Что-то обнаружили интересного?</text>
</string>
<string id="sahar_urod_new_kvest_prines_2">
<text>Да профессор, обнаружил. На Болотах мне попался редкий мутант, "выползень-жаба", урод тот ещё.</text>
</string>
<string id="sahar_urod_new_kvest_prines_3">
<text>О, это действительно редкость, вы его сфотографировали? Хотелось бы глянуть на него.</text>
</string>
<string id="sahar_urod_new_kvest_prines_4">
<text>Профессор, зачем фотки, я вам принес их хребты, изучайте на здоровье(смеётся).</text>
</string>
<string id="sahar_urod_new_kvest_prines_5">
<text>Вот это удача. Меченый, вы молодчага, давайте скорей эти образцы. А это вам от меня, держите.</text>
</string>
<string id="tex_sahar_urod_new">
<text>Ух ты, какой урод. Я таких ещё не видел, нужно к профессору Сахарову наведоваться. Рассказать ему про этих "лягушек", и отдать их хребты. 
Я где-то слышал, что хребты этих уродов очень интересуют учёных, пусть изучает.</text>
</string> 
 
 <!--Монгол -Арлекино-->
 <string id="mongol_arlekin_kvest_0">
<text>Могу я тебе задать один вопрос?</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_1">
<text>Задавай, если знаю ответ, скажу.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_2">
<text>Я ищу одного человека, говорят, ты вроде знаешь его.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_3">
<text>Ну мало ли кого я знаю. Что за человек?</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_4">
<text>Звать его Арлекино. Он мне очень нужен. Отец его ищет, извелся старик.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_5">
<text>(Монгол аж присвистнул), Вон как, ну это другое дело. Знаешь что, давай так. Ты мне сейчас окажешь услугу, а потом мы поговорим. 
Нужно сходить в Госпиталь, там когда поднимешься по лестнице, вниз не спускайся. На этаже, на который ты поднимешься, найди рюкзак. Забери его содержимое и дуй назад. Плёвое дело.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_6">
<text>Хорошо, жди я скоро.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_7">
<text>Я подумаю над этим предложением.</text>
</string>

<string id="mongol_arlekin_kvest_prines_0">
<text>Привет Монгол.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_prines_1">
<text>Здрав будь Меченый. Ну что, нашёл?</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_prines_2">
<text>Да куда же я денусь. Не такие хитрые тайники находил. </text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_prines_3">
<text>Ну вот и хорошо. Ты спрашивал про Арлекино, я его знаю. Даже больше, он сейчас здесь. Мне нужно было просто сказать ему пару слов, наедине. 
Я думаю не сильно тебя напряг своей просьбой. Арлекино-как выйдешь от меня, в домике направо, отдыхает.</text>
</string>
<string id="mongol_arlekin_kvest_prines_4">
<text>Да нет Монгол, что ты, совсем не напрёг. Я с удовольствием прогулялся. Ладно, пора мне, бывай.</text>
</string>
<string id="tex_mongol_arlekin">
<text>Монгол просит найти тайник в Госпитале. Придётся идти туда, мне нужно узнать про Арлекино. Не забыть, тайник где-то на втором этаже, в первой части Госпиталя.</text>
</string>    
 
 <!--Бармен-Арлекнино квест-->
 <string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_0">
<text>Ну так что, продолжим? Что конкретно тебе нужно?</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_1">
<text>Нужна мне сущая безделушка. Думаю найти её не составит труда.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_2">
<text>Что за безделушка и где её нужно найти?</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_3">
<text>Нужна мне настольная лампа. Вещь копеечная, моя китайская сломалась, а другой нет.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_4">
<text>Что, настольная лампа? Так пусть тебе из-за периметра новую притащут. У тебя же связи.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_5">
<text>Меченый, ну на кой мне опять эта китайская хрень, как ты думаешь? Нет, мне нужна старинная, еще советских времён, тогда делали надежно и качественно.
А вот поискать её, я думаю стоит на складах. Пошукай по базе, там от союза много чего оставалось, да и у солдат в казармах они были.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_6">
<text>Хм-м, ну что же пойду погуляю по базе "Свободы", думаю Лукаш будет не против. Может у него спрошу про эту чудо-лампу.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_7">
<text>Ладно Бармен, я сам разберусь, без твоей помощи.</text>
</string>

<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_prines_0">
<text>Привет торговля.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_prines_1">
<text>Привет. Вижу по твоей довольной физианомии, достал.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_prines_2">
<text>Повозится пришлось, но достал. Кучи хлама пришлось перевернуть, мусор свистел над головой(хохочет), но я стойко все это преодолел. Ну, так что по Арлекино?</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_prines_3">
<text>За лампу спасибо, то что нужно. Значит по Арлекино. Слышал я от одного сталкера про этого Арлекино. Сталкера звать Мангуст, но где его сейчас искать, я точно не могу сказать.
По слухам, он отправился в сторону Лиманска. Больше к сожалению, я ничего не знаю.</text>
</string>
<string id="barmen_arlekin_imfa_kvest_prines_4">
<text>Ну хоть что-то, надеюсь встречу я этого Мангуста. Но если нет, то ниточка оборвётся. Этого мне бы совсем не хотелось.</text>
</string>
<string id="tex_barmen_arlekin_imfa">
<text>За инфу по Арлекино, Бармен попросил достать настольную лампу, да не абы какую, а советских времён. Пойду к Лукашу, может подскажет чего.</text>
</string>    
  
 <!--Арлекнино квест-->
 <string id="arlekin_sam_kvest_0">
<text>Ну здравствуй Арлекино. Долго я тебя искал.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_1">
<text>Здорово. А-а, это ты сталкер Меченый? Монгол мне уже сказал про тебя.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_2">
<text>Только про меня и всё? А зачем я здесь не сказал?</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_3">
<text>Как же, прочитал мне тут целую лекцию, о том какой я хреновый сын.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_4">
<text>Ну значит ты в курсе. Отец твой на Кордоне сейчас, и он очень сожалеет о том, что после смерти твоей матери он заботился только о себе.
Я думаю ты простишь старика, ведь у него кроме тебя, больше нет никого. Отец в деревне новичков обосновался, это если ты надумаешь к нему зайти.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_5">
<text>Ты знаешь Меченый, я его уже давно простил, хотел с ним связаться, да не получалось. Я уже грешным делом подумал, что отец умер. Кто же думал, что он пойдет меня в "Зону" искать.
Знаешь что? У меня к тебе есть дело. Я пока напишу отцу письмо, а ты не мог бы сходить в Припять, переход здесь имеется. В Припяти, на автовокзале должна быть пишущая машинка, в каком месте я не знаю, мне про неё один кореш сказал.
Я решил книгу про "зону" написать, и именно чтобы печатать на машинке, а не как сейчас модно, на компе. Считай я тебе работу предлагаю, оплата тоже гарантируется.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_6">
<text>Пиши письмо, я выполню твой заказ.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_7">
<text>Я подумаю над этим предложением.</text>
</string>

<string id="arlekin_sam_kvest_prines_0">
<text>Привет писатель(улыбается).</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_prines_1">
<text>Привет. Да какой писатель, я только учусь(смеётся). Отыскал машинку?</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_prines_2">
<text>Машинку отыскал, а ты письмо отцу написал?</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_prines_3">
<text>Да, вот держи. Скажи, что я обязательно к нему прийду, и возможно насовсем. Думаю хватит мне по "зоне" метаться, займусь книгой, да буду новичков обучать, как в выжить здесь.</text>
</string>
<string id="arlekin_sam_kvest_prines_4">
<text>Ну вот и замечательно. Мне пора, батя твой наверно уже заждался меня. Надеюсь, до скорой встречи?(жмут руки).</text>
</string>
<string id="tex_arlekin_sam">
<text>Арлекино, пока он будет писать письмо отцу, просил меня сходить в Припять. На автовокзале нужно отыскать пишущую машинку. В "зоне" появился новый писатель.)))</text>
</string>    
  
  <!--Док на болоте-->
 <string id="dok_final_kvest_0">
<text>Доктор, я рад вас видеть. Я так и думал, что это вы меня ждёте.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_1">
<text>Здравствуй Стрелок, или Меченый(смеётся). Я тоже рад тебя видеть сынок.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_2">
<text>Можно слитно, "Мечестрел"(хохочет). Теперь серьёзно, что случилось? </text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_3">
<text>Ну, что ты прям так сразу: "Что случилось?". Ничего серьёзного. Повидаться захотел. А что, нельзя?</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_4">
<text>(Стрелок чуть смутившись) Да можно конечно. Я просто уже привык, что в "зоне" от меня, всем что-то нужно.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_5">
<text>Ладно, хватит тебе краснеть..., как девице на выданье. Ты прав Стрелок, нужна твоя помощь. Но ничего сверх серьёзного. Здесь, на Болотах, живут мутировавшие вороны. 
Ты их видел в небе. Нужно собрать три вороньих яйца. Эти яйца полезная штука, я из них делаю мазь, которая быстро заживляет порезы и ожоги от "холодца". 
Попадаются они очень редко, но сейчас сезон, и вороны должны были уже их отложить. Поищи на Вышке, в Церкви и на Мехдворе. Надеюсь тебе повезёт. Кстати, яйца эти, небесно-голубого цвета.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_6">
<text>Я так и знал, эх-х Доктор, хитрец вы однако. Ну, я пошёл.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_7">
<text>Я пока не готов.</text>
</string>

<string id="dok_final_kvest_prines_0">
<text>Доктор, это действительно было не просто.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_prines_1">
<text>Ну что Стрелок, удалось найти три вороньих яйца?</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_prines_2">
<text>Да, удалось. Вот они, держите.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_prines_3">
<text>Вот и замечательно, теперь я смогу изготовить мазь. А к тебе у меня есть разговор.</text>
</string>
<string id="dok_final_kvest_prines_4">
<text>Доктор, может вам ещё что-то нужно? Я готов... как пионер(смеёться).</text>
</string>
<string id="tex_dok_final">
<text>Доктор просит разыскать три яйца мутировавшей вороны. Нужно обследовать Вышку, Церковь и Мехдвор</text>
</string>    
 
 <!--Сын Тимохи2-->
 <string id="timoha2_kvest_0">
<text>Что-то ещё?</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_1">
<text>Меченый, помоги ещё разок.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_2">
<text>Что ещё за проблемы? Говори, если в моих силах, помогу.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_3">
<text>Хочу сыну подарок один сделать. Вот только где его достать, вопрос.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_4">
<text>Что за подарок? Рассказывай, вместе покумекаем где его взять.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_5">
<text>Хочу сыну бутылочку вина подарить, артами ведь его теперь явно не удивишь. А вот бутылкой дорогого вина, возможно. 
Нет ты не думай, он не выпивоха, не то что я. Мог позволить себе бокал вина, какого-нибудь цивильного, не больше. Вот я и хочу достать бутылочку "Массандры". 
Только вот где её распроклятую взять. Может у Бармена есть, у Сидора навряд ли, а вот у того точно есть. Сходи, может повезёт.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_6">
<text>Эх Тимофей, ну, что с тобой делать? Так и быть-схожу, будем надеяться, что нам повезёт.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_7">
<text>Извини, не хочу тебя обижать, но сейчас я не могу.</text>
</string>

<string id="timoha2_kvest_prines_0">
<text>Привет Тимофей.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну, что? Повезло, или мимо?</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_prines_2">
<text>Все ровно, есть вино.</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_prines_3">
<text>Отлично, Пашка я думаю будет доволен. А что же Бармен взамен попросил?</text>
</string>
<string id="timoha2_kvest_prines_4">
<text>Держи свою "Масандру". Что попросил? Да ничего, просто взял и дал вино(улыбается). Ты думай о встрече с сыном. Что-то мне подсказывает, он скоро будет здесь.
 Я столько походил по зоне, что сам стал каким-то аномальным(смеётся). Иногда предчувствую то, что должно случится.</text>
</string>
<string id="tex_timoha2">
<text>Тимоха попросил достать бутылку белого вина. Он хочет сделать сыну подарок. Придётся топать в Бар.</text>
</string> 
  
 <!--Вован вино-->
 <string id="vovan_new_kvest2_kvest_0">
<text>Вован, ну так что с вином то?</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_1">
<text>С вином будет всё нормально, но только если ты мне поможешь.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_2">
<text>В чем заключается моя помощь?</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_3">
<text>Как ты уже знаешь - я коллекционер. Так вот: я узнал, что у одного из охранников в баре, есть старый немецкий документ, или книжка - не важно.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_4">
<text>И ты хочешь, что бы я его тебе достал. А сам что, не можешь договорится? Кстати, кто этот охранник?</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_5">
<text>Охранник - это молчун Жорик. Он, человек какой-то нелюдимый, а о тебе всё-таки вся "Зона" наслышана, может он тебе его сменяет на что. Ты поговори с ним.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_6">
<text>Жорик говоришь? Попробую поговорить.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_7">
<text>Давай ты с ним сам об этом побеседуешь.</text>
</string>

<string id="vovan_new_kvest2_kvest_prines_0">
<text>Готовь вино Вован.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_prines_1">
<text>Хаюшки, документ у тебя?</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_prines_2">
<text>Да, у меня, Жорик сменял его без проблем. Ему он совсем был не нужен.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_prines_3">
<text>Хорошо, вот твоё вино, забирай.</text>
</string>
<string id="vovan_new_kvest2_kvest_prines_4">
<text>Ну спасибо что ли. Пойду я, наверно меня уже заждались. Бывай Вован.</text>
</string>
<string id="tex_vovan_new_kvest2">
<text>За вино Вован Меняла просит достать немецкий документ времен ВОВ. Говорит, что такой есть у Жорика-охранника в Баре.</text>
</string> 

<!--Жорик бар-->
 <string id="jorka_bar_kvest_0">
<text>Привет Жорик. Могу я с тобой поговорить пару минут?</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_1">
<text>Привет Меченый. Ну, а почему бы и не поговорить с хорошим человеком.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_2">
<text>Ну вот и отлично. Вопрос у меня к тебе один есть.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_3">
<text>Что за вопрос? Говори, если знаю ответ на него, то отвечу.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_4">
<text>Есть у тебя один документик фашистский, не мог бы ты мне его продать?</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_5">
<text>Ух ты, вон оно что. Да не документ - это книжка какая-то фрицевская, для солдат "люфтваффе". Я её нашел на Складах, в одом из разрушенных деревенских домов.
Она мне в принципе и не нужна, но раз такой случай, то было бы глупо этим не воспользоваться. 
На Армейских складах есть заброшенный блок-пост. На нем, по полученной мной инфе, есть рюкзак с артом. Короче, ты мне арт, я тебе эту книжонку. По рукам?</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_6">
<text>Делать нечего. По рукам.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_7">
<text>А может сам найдёшь? А книжку продашь.</text>
</string>

<string id="jorka_bar_kvest_prines_0">
<text>Здорово Жорка. Ты еще здесь?(смеёться)</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_prines_1">
<text>О-о привет, ты быстро. Нашёл что ли?</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_prines_2">
<text>А как же, вот этот арт, держи.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_prines_3">
<text>Ух ты, отлично. Вот твоя книжка, забирай. Ну ни фига себе арт, я таких и не видел никогда.</text>
</string>
<string id="jorka_bar_kvest_prines_4">
<text>Ладно Жорик, любуйся своей "прелестью", а мне пора дальше.</text>
</string>
<string id="tex_jorka_bar">
<text>В обмен на фашистскую книжку, Жорик просит найти рюкзак с артом. Рюкзак вроде на старом блок-посту, на Складах.</text>
</string> 


<!--Черный-->
 <string id="cherny_pechera_kvest_0">
<text>Здорово. А вы кто ещё такие? Что-то вы на зомбоков смахиваете.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_1">
<text>Привет. Ты это, аккуратнее со стволом, а то еще пальнёшь. Не зомбоки мы, не боись.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_2">
<text>Но и на нормальных сталкеров вы тоже похожи, как свинья на ёжа. Кто же вы такие тогда?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_3">
<text>Мы называем себя "полукровки" - я Черный, вон Пинцет и Гвоздь. Это всё оно, проклятие виновато.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_4">
<text>Что за проклятие? Куда это вас угораздило влезть, что вы стали полумутантами?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_5">
<text>Были мы, чего скрывать - мародёрами. Попался нам один сталкер, арты у него решили отобрать. Арты забрали, еду, оружие, короче всё, кроме одежды. Бросили его в эту пещеру, и ушли.
Вроде живого оставили, но выжить у него шансов не было. Проклял нас тот сталкер, перед тем как мы его в пещеру закинули.
В одной из вылазок мы попали под воздействие какой-то странной аномалии. Через пару дней начались изменения, результат перед тобой. 
Теперь мы сами живем в этой пещере, как мутанты, хотя почему как - мы и есть мутанты, выродки. Мародёрство мы теперь бросили, ты не думай.
Наказание заслужили, сами виноваты, на горе людском наживались.\n Ты это, может подмогнёшь, если не противно. 
Достань нам колоду карт. Мля, в натуре тут заняться нечем. Хоть в "свару" с парнями перекинемся. Карты явно у кого-нибудь из торговцев есть. 
Я не за так прошу, изменения не только нас изуродовали, но и дали кое-какие возможности. Арты стали чуять, как собаки мясо.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_6">
<text>Меня Меченым звать. Ладно Черный, подсоблю.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_7">
<text>Не-е парни, сами себя развлекайте теперь.</text>
</string>

<string id="cherny_pechera_kvest_prines_0">
<text>Здорово житель пещер. Как вы тут живёте?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_prines_1">
<text>Сами в шоке, но на поверхности нас грохнут - как зомбиков(усмехается)?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_prines_2">
<text>Достал я тебе карты, не новые, но все же лучше чем ничего.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_prines_3">
<text>Да я на новые и не рассчитывал, спасибо тебе Меченый. Вот держи, это от нас с парнями.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_kvest_prines_4">
<text>Красивый, спасибо конечно. Ну, а дальше то что? Так и будите здесь сидеть - как буреры.</text>
</string>
<string id="tex_cherny_pechera">
<text>Черный просит колоду карт. Я согласился помочь достать её. Они конечно выродки, но я чувствую - эти люди так сказать "поумнели", Зона заставила.
Нужно будет на Баре про карты узнать. Спрошу Бармена, если у него нет, то может он подскажет, у кого есть.</text>
</string> 

<!--Черный про Яшку-->
 <string id="cherny_pechera_dva_kvest_0">
<text>Ну, так что думаете то?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_1">
<text>Что думаем, а хрен его знает. Мучает меня совесть, мля, никогда такого с нами не было. Крепко "Зона" нас наказала.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_2">
<text>Да уж, даже здесь - где царит смерть, не всё прощается. Таков закон "Зоны".</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_3">
<text>Слышь Меченый, есть думка у нас с пацанами одна. Может возьмешься её осуществить.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_4">
<text>Что за думка? Давай выкладывай, чего вы надумали?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_5">
<text>Ты видишь, мы обжились в этой пещере, вход нам аномалия охраняет, мутики не лезут. Но мы хотели проверить пещеру дальше, а нас туда как будто что-то не пускает.
Хотели мы труп сталкера того найти, или, что там осталось, похоронить по-людски. Может нам и простились бы грехи. Ты бы взялся проверить, что там глубже, 
может удастся найти, что осталось от Яшки, так звали того парня. Возможно тогда, и мы обретём душевный покой.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_6">
<text>Хм-м, риску, так и быть. Чую действительно хреново вам на душе.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_7">
<text>Нет, сами заварили, сами и разгребайте.</text>
</string>

<string id="cherny_pechera_dva_kvest_prines_0">
<text>Ну что, у меня есть две новости.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_prines_1">
<text>В смысле две новости? Одна хорошая, вторая хреновая, так?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_prines_2">
<text>Ну, это вам самим решать. Первая: Яшка жив остался, и тоже попал под аномалию и получил дар. Дар заключается в том, что он может сделать лекарство от мутации, такой как у вас.
Вторая, я ему всё рассказал, он простил вас - добрый малый, я бы убил(улыбается). И дал для вас вот это лекарство, оно вернет вам нормальный вид. Кстати, Яшка просил вернуть его ПДА, оно у вас ещё?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_prines_3">
<text>(Черный стоит с открытым ртом и заикаясь) Что-оооо, да-да, вот оно, у меня, конечно-конечно, отдай ему. Мля, слава Богу или "Зоне", что он выжил, я на коленях буду просить у него прощения. 
Как же ему удалось?
Бля, я не могу поверить. Парни, вы слышите! Мы может стать нормальными. Спасибо тебе Меченый, век помнить будем. Будет что нужно, мы всегда поможем.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_dva_kvest_prines_4">
<text>Вот это снадобье, но процесс возврата будет не очень приятным. Его нужно выпить по три глотка, вам вполне хватит. Держи, удачи. Мне нужно вернуться к Яшке.</text>
</string>
<string id="tex_cherny_pechera_dva">
<text>Чёрный просит разыскать останки сталкера, которого они бросили в пещере. Что меня ждет в глубине этой пещеры - не знаю. </text>
</string> 
  
<!--Черный грехи отпущены-->
 <string id="cherny_pechera_norm_kvest_0">
<text>Ну вот Черный, теперь на вас приятно посмотреть.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_1">
<text>Мля, мы уже об этом даже не мечтали.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_2">
<text>Теперь что?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_3">
<text>Грабить то уж точно никого не будем. Останемся здесь, вернее база тут будет, в пещере.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_4">
<text>Чем займётесь теперь? Ты вроде говорил, что арты можете чуять, как собаки мясо?</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_5">
<text>Вот и займемся артами, благо этот товар в цене. Братве будем помогать, ну и "беспределов" на место ставить, работы хватит(смеётся). 
Таких "отморозков" какими были мы, в "Зоне"  до хрена и больше. Спасибо тебе парень, за всё, спасибо. Возьми, это от нас, деньги не ворованные, здесь 6 кусков.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_6">
<text>Спасибо, но оставь себе.</text>
</string>
<string id="cherny_pechera_norm_kvest_7">
<text>Деньжат возьму конечно, давай.</text>
</string>
  
  
<!--Яшка-->
 <string id="yaschka_kvest_0">
<text>Мать моя женщина, а ты кто ещё такой, и как попал сюда?</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_1">
<text>Ну для начала здрасьте. Я тут живу на данный момент, а ты кто и чего здесь нужно? Не советую стволом махать в мою сторону. Звать меня Яшка, а тебя?</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_2">
<text>(У Меченого отвисает челюсть в прямом смысле слова) Кто, Яшка? Не может быть. Этого не может быть, потому что быть этого, не может.</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_3">
<text>Мужик, такое чувство, что ты призрака увидел. Хотя может так и есть, для многих я давно канул в Лету.</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_4">
<text>Меня звать Меченым, я искал твой труп. Помнишь такого, Черного и Ко. Так вот, твои проклятья дошли до адресата. Сейчас они похожи на тупых зомби.
Со своим ремеслом завязали, просили отыскать твои останки, похоронить по людски. Сами они сюда не смогли добраться, говорят: их что-то не пускает в глубь пещеры. Вот такие вкратце дела.</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_5">
<text>Не пускает их сюда моя защита от мутантов, а они теперь сами мутанты. Значит они осознали, ну это хорошо - не совсем они озверели. Да и я их уже простил. Если бы не они, то я бы никогда не получил то, что имею сейчас.
Когда они меня здесь бросили, я бродил в темных тоннелях, думал всё, хана мне. Может бы так и было, когда я влетел в аномалию и меня будто сотни иголок пронзили, отключился. Аномалию я назвал "Звезда". Мне снился странный сон, я видел какие-то тени.
Они стояли надо мной, гладили по голове, и что-то тихо шептали. Да-а, "зона" открывает много необычного. Когда я очнулся, то был уже в этом месте, здесь есть выход на Агро. 
Сейчас я уже никого не боюсь. Не знаю, кто, или что, меня оберегает. \n Ладно, так и быть, я смогу помочь Черному и его пацанам. Но тебе придётся сходить в одно место - в Забытый Лес. Мне было видение. 
Там около вертолета нужно найти "Место", когда найдешь его, то ты это почувствуешь. Подними там предмет, его называют "Ловец Теней". Проблема в том, что в Лесу два вертолета, и у какого точно находится "Место", я не знаю. Обследуй оба верта.
 "Ловец" появится, как только ты найдёшь нужное "Место". Будь осторожен, мутанты могут быть рядом с "Ловцом". Этот предмет не должен попасть в чужие руки. Откуда я все это знаю, ты всё равно не поверишь(усмехается).
 Пока тебя не будет, я сделаю для "грешников" лекарство .</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_6">
<text>Да уж, прямо сказка какая-то. Я может и поверю, но знать не хочу. Я выполню твою просьбу.</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_7">
<text>Да вы тут все с ума посходили, разбирайтесь сами. Пока.</text>
</string>

<string id="yaschka_kvest_prines_0">
<text>Твою медь, этот Лес, просто кишит нечестью.</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_prines_1">
<text>Ну что, удалось найти "Место"? Ловец у тебя?</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_prines_2">
<text>Да, вот твой "Ловец", странная штука, она вроде как живая. А ты, изготовил своё снадобье?</text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_prines_3">
<text>Да, всё готово. Скажешь им, что возврат к нормальному виду, будет болезненным, но ничего, захотят быть людьми, потерпят.
И ещё, забери у них моё ПДА, в нем то, что мне очень дорого - фотки моей семьи. </text>
</string>
<string id="yaschka_kvest_prines_4">
<text>Хорошо Яшка, я узнаю про ПДА, главное, что бы оно было у них. До встречи.</text>
</string>
<string id="tex_yaschka">
<text>Яшка оказался жив. И не просто жив, он стал частью "Зоны", так можно сказать. Яшка обещал помочь Черному и его парням. Мне нужно сходить в Забытый Лес, пока он сделает антимутатор. 
Там найти верт и какое-то "Место", и взять "Ловца Теней", что за хрень я несу. Пора идти.</text>
</string> 

<!--Яшка пда-->
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_0">
<text>Привет, еще раз. Я отдал им зелье. Поглядим, поможет ли.</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_1">
<text>Не волнуйся, поможет. А ПДА? Оно цело?</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_2">
<text>Да Яш, вот оно, держи.</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_3">
<text>Отлично, я очень рад, а то честно сказать, заволновался я. Спасибо тебе Меченый, ты хороший человек. Если будет трудно, заходи.</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_4">
<text>Я буду это иметь в виду, учти, сам назвался(смеётся). Ладно Яков, пора мне. Зайду к Черному, гляну, что там у них с "перерождением".</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_5">
<text>Ага, зайди. Ты разве не слышал крик? Нет? Лекарство сработало.</text>
</string>
<string id="yaschka_pda_kvest_prines_6">
<text>Что-то внимания не обратил. Здесь этих криков - море. Бывай, пойду я.</text>
</string>
<string id="tex_yaschka_pda">
<text>Яшка просит забрать ПДА у Черного, которое они у него отобрали. В ПДА фотки семьи Яшки.</text>
</string> 
 
 <!--Медный-->
 <string id="mednyi_kvest_0">
<text>Здорово. Это ты Медный?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_1">
<text>Привет. Да. А ты Меченый, правильно?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_2">
<text>Совершенно колбаса, Меченый - это я. Леший просил поговорить с тобой. Значит у тебя проблемы. Я так мыслю?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_3">
<text>Ну, не то чтобы проблемы, так - непонятки. </text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_4">
<text>Ну рассказывай, что за непонятки. Я весь во внимании.</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_5">
<text>Дело такое. Я должен был встретиться здесь со своим человеком. Звать его Шплинт. Он должен был уже прийти. Но его до сих пор нет.
Вчера он мне прислал на ПДА сообщение, в нем было сказано, что на ночлег он остановился на окраине локации. Место удобное, камни большие и между камней вход в пещерку. Вокруг аномальное поле, барьер для мутантов.
Сказал утром встретимся, но так и не пришёл. Я волнуюсь, у него должна быть очень нужная для меня информация. Может быть ты возьмёшься проверить северную окраину леса. Это левая сторона, если смотреть в сторону перехода на Склады.
Мы бы и сами проверили, но время не ждёт, у нас тут важные дела. Я заплачу, ты не волнуйся, всё без обмана. Если он жив, веди его сюда. Ну, а если нет, то забери все важное, что найдешь на теле.</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_6">
<text>Да уж, непростая задачка. Ладно, я берусь.</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_7">
<text>Извиняй Медный, но это ваши дела. Я пас.</text>
</string>

<string id="mednyi_kvest_prines_0">
<text>Хорошо твой парень спрятался, но не так как хотелось.</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_prines_1">
<text>Что? Он погиб? У него было что с собой?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_prines_2">
<text>Да, к сожалению. Это же надо было, залезть к сосычу в нору. Видимо когда он туда влез, "хозяина" не было дома. Ну а потом, как в сказке "Маша и медведи" - хозяева вернулись. Дальше рассказывать?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_prines_3">
<text>Нет, не нужно. Пусть земля ему будет пухом, хороший был пацан. Ну, а при нём было что, или нет?</text>
</string>
<string id="mednyi_kvest_prines_4">
<text>Была записная книжка, вот она.</text>
</string>
<string id="tex_mednyi_kvest">
<text>Медный просит обследовать северную окраину Леса. Нужно найти парня по имени Шплинт, или его тело. У него должна быть важная информация. Шплинт прятался в пещерке.</text>
</string> 

<!--Леший-->
<string id="leschyi_zanoza_kvest_0">
<text>Приветсвую Леший. Медный сказал ты просил зайти? О-о, новые лица.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_1">
<text>Да-да, просил. Дельце одно появилось, могу предложить.\nКстати познакомься - это Хирург, он торговец.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_2">
<text>Я уже слушаю подробности, а ты всё молчишь(смеётся).\nТорговец - это хорошо.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_3">
<text>Ну ты....Меченый, убил бы(улыбается). Короче, есть заказ на глаза Занозы.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_4">
<text>Я тебя правильно понял: ты сказал глаза "Занозы". Это ещё, что за зверь? И что в его глазах необычного?</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_5">
<text>Э-э, да ты же не в курсе. "Заноза" - это такой мутант, похожа на ветку, или куст, необычная тварь. Глаза "Занозы" очень красивые, главное они твердые - как камни.
Из них делают украшения, за периметром они стоят бешеных "бабок". Нужно наковырять пять таких глаз(смеётся). Здесь эти твари живут недалеко от метеоритной воронки. 
Воронка расположена на восточной стороне Леса. Не спутаешь, в ней аномалий куча. Ну что, берешься?</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_6">
<text>А что, интересно - берусь.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_7">
<text>Я подумаю. Ты не против?</text>
</string>

 <string id="leschyi_zanoza_kvest_prines_0">
<text>Леший, ты прав - это чудные твари. В смысле уродливее я не видел</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_prines_1">
<text>Не плохо их "Зона" замаскировала, согласись?</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_prines_2">
<text>Да, я их не сразу заметил. А глаза вправду твердые. Я ведь тебе не поверил сначала, теперь убедился - твёрдые. И ещё тебе инфа: за озером я встретил трёх монахов, они расположились в вагончике, там неплохое местечко есть. Отец Леонид сказал: будем слово божие нести, ведь Бога и здесь нельзя забывать.
Они просили у меня помощи, ограбили их. Может ты потом сталкеров для них организуешь.</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_prines_3">
<text>(Леший округлив глаза). Кого ты встретил, монахов? Чудны дела твои Господи, может им помочь нужно, что там у них украли? Я попробую охрану для них организовать. Ну, а тебе удалось собрать пять глаз "занозы"?</text>
</string>
<string id="leschyi_zanoza_kvest_prines_4">
<text>Удалось, вот они, забирай. Я святым отцам сам помогу, я уже им пообещал. За охрану спасибо, я передам им твои слова. Ты пока сталкеров подыщи, я к монахам, время поджимает.</text>
</string>
<string id="tex_leschyi_zanoza">
<text>Леший предложил собрать пять глаз "Занозы". Этого мутанта можно найти в восточной части Леса, недалеко от воронки, оставшейся после падения метеорита.</text>
</string> 


 <!--Библия-->
<string id="inok_leonid_kvest_0">
<text>Святой Отец, я вернулся. Слушаю Вас.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_1">
<text>Дело такое сын мой: обокрали нас, вернее просто отобрали нашу Библию. Отобрали её бандиты, главного звать Димедрол.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_2">
<text>Интересно, зачем им Библия? Не думаю я, что они молитвы читать будут.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_3">
<text>Ты прав Меченый, не молитвы - это точно. Этот Димедрол, хотя и бандит, но хорошо разбирается в исторических предметах. 
Библия старинная, она стоит больших денег.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_4">
<text>Ну теперь конечно понято, зачем она им. Где их искать то теперь, этих "святош"?</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_5">
<text>Ну это я тебе смогу подсказать. Они пошли в сторону перехода на Темную Долину. Думаю привал сделают, водка у них была, да и такую удачу будут праздновать.
Верни Библию Меченый, прошу тебя. Может получится с ними договорится, крови и так уже в этой "зоне" много. Ну, а если нет, то на всё воля божья...решай сам. </text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_6">
<text>Хорошо святой отец, попробую с ними мирно решить. Кстати, здесь есть сталкеры, старший у них, звать Лешим - серьёзный мужик, обещал вам охрану прислать.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_7">
<text>Я наверно откажусь, вы уж простите меня.</text>
</string>

 <string id="inok_leonid_kvest_prines_0">
<text>Здравствуйте отец Леонид. Как вы тут?</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый, слава Богу, всё хорошо. Я уже забеспокоился, тебя долго не было.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_prines_2">
<text>Да всё нормально, я смотрю Леший парней прислал? Теперь вам будет поспокойнее.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_prines_3">
<text>Да, Василий Петрович действительно хороший человек. Мы с ним встречались. Теперь он будет помогать нам. А Библия? Она у вас?</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_prines_4">
<text>Конечно, без неё я бы не вернулся. И заберите свои деньги, лучше помолитесь за меня, святой отец.</text>
</string>
<string id="inok_leonid_kvest_prines_5">
<text>Спасибо тебе Меченый, ты добрый человек. Мы обязательно будем за тебя молиться. Удачи тебе сын мой.</text>
</string>
<string id="tex_inok_leonid">
<text>Отец Леонид просит вернуть Библию, которую отобрали бандиты. Бандиты отправились в сторону Темной Долины, старший у них, звать Димедрол.
Надеюсь я успею их захватить до Темной. Попробую договориться.</text>
</string> 


<!--Димедрол-->
<string id="dimedrol_kvest_0">
<text>Здорово братва.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_1">
<text>Опа, нарисовался. А ты кто такой. Ты че фраерок, че надо?</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_2">
<text>Да ни че я. Иду мимо, вижу пацаны нормальные отдыхают, дай думаю подойду, пообщаюсь.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_3">
<text>Ты че тут мне туфту гонишь. Че тебе надо. Вали пока мы добрые.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_4">
<text>Да погоди ты. Че ты разошёлся. Я собираю всякие старинные вещи, может есть у тебя чего. Так я могу купить, или обменять?</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_5">
<text>Хм-м. Старинные говоришь. Есть у меня кой-чего. Во, видал, вещь дорогая. Она может стать твоей, но ты должен сходить в Темную Долину.
Был у меня кореш один, звали его Кочегаром. Этот Кочегар, заныкал в Темной Долине, на территории цеха, что над лабой х18, два тайника. Сам он сгинул в "зоне", а про тайники так и не рассказал, сука. 
В тайниках баксы, должно быть двадцать пять кусков. Любил Кочегар баксы, готовился к красивой жизни, да только обломался(хохочет). В Тёмную вон тропинка ведет, обратно тоже есть тропка, в ПДА погляди. 
Ну что, берешься, или поссыкиваешь?
</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_6">
<text>Серьёзно. Эх-х, берусь, где наша не пропадала. Жди, я скоро.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_7">
<text>Да ну нах, ты меня явно подставляешь.</text>
</string>

 <string id="dimedrol_kvest_prines_0">
<text>Здоровеньки булы. А вот и я.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_1">
<text>О-о фраерок. Ну как, успешно?</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_2">
<text>Да, все ровно, вот твои баксы, держи. Ну что, давай Библию, как договаривались.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_3">
<text>Чего, я что-то плохо расслышал? Пацаны, чего это он там сказал?</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_4">
<text>Я говорю Библию гони, а то ведь пожалеешь.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_5">
<text>Да ты че фраер, рамсы попутал. Какая Библия, я же не священник. Вали нах, пока я в тебе дырок не наделал.</text>
</string>
<string id="dimedrol_kvest_prines_6">
<text>Ах ты сука позорная, кинуть решил.</text>
</string>
<string id="tex_dimedrol">
<text>Димедрол за Библию просит найти в Темной Долине два тайника с баксами. Тайники на территории цеха, который, над х18.</text>
</string> 
 
<!--медный дальше-->
<string id="oko_mednomu_kvest_0">
<text>Привет Медный. Что ты можешь сказать?</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_1">
<text>Здравствуй Меченый. Хочу рассказать тебе то, зачем я здесь, и что узнал Шплинт.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_2">
<text>Ух ты, неожиданный поворот. Давай послушаю, очень интересно.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_3">
<text>Ты слышал что-нибудь о арте "Око Демона". В "зоне" о нем ходят легенды. Мне предложил найти этот загадочный артефакт. Шплинт раскопал кое-какую инфу по этому вопросу.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_4">
<text>"Око Демона"? Я слышал всякие байки про него, но значения не придавал. Мало ли чего сталкеры могут наговорить. Здесь хватает всяких историй, и половина из них - выдумка.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_5">
<text>"Око Демона" - это не выдумка. Шплинт раскопал инфу о сталкере, который, может рассказать о том где достать этот арт. Сталкера звать Ворчун, и он сейчас на Складах у "свободовцев".
Я хочу предложить тебе работу. Ты спросишь: почему? Отвечу: я понял, что только тебе это по силам, мои парни с этим не справятся. А ты умеешь с людьми договориваться, да и в "зоне" к тебе уважение имеется.  
Если ты согласен, то нужно разыскать Ворчуна на Складах и узнать про артефакт. Ты не думай, этот арт мне нужен не для наживы. Нет, нам конечно заплатят за работу, не без этого.
Этот артефакт нужен для спасения детей страдающих лейкемией, и это не подстава. Прежде, чем взяться за эту работу, я сначала собрал инфу о том, кто делал заказ, там всё чисто. Поверь мне Меченый, я не вру. 
Переход на Склады здесь есть, а переход в Лес со Складов, я тебе отметил в ПДА.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_6">
<text>Ё-моё, час от часу не легче. Тебя наняли, а ты меня нанимаешь. Ладно, я берусь. Но если я узнаю, что ты меня дуришь - убью.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_7">
<text>Что-то я тебе не верю. Я пас.</text>
</string>

 <string id="oko_mednomu_kvest_prines_0">
<text>Здорово Медный, ну вот я и вернулся.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_1">
<text>Долго же тебя не было. Видимо не всё так легко прошло?</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_2">
<text>Ты прав братишка. Пришлось попотеть с твоим артефактом.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_3">
<text>Ну так удалось его раздобыть, или...?</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_4">
<text>Да, удалось. Вот он этот дьявольский арт, не одну жизнь он унёс. Надеюсь, теперь он послужить на благо. Или может ты мне всё-таки врал?</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_5">
<text>Бог с тобой Меченый. Не сойти мне с этого места, если я врал. Вот твоя оплата, патроны дефицитные, 5200 деньгами, и арт довольно редкий. Думаю это вполне достойно.</text>
</string>
<string id="oko_mednomu_kvest_prines_6">
<text>Да, спасибо, этого вполне хватит. Для меня было важнее помочь детишкам. Надеюсь не зря я прошёл пол "зоны", в поисках этого арта.</text>
</string>
<string id="tex_oko_mednomu">
<text>Медный предложил работу. Нужно отправится на Склады, разыскать Ворчуна, и узнать у него про артефакт "Око Демона".</text>
</string> 


<!--Ворчун дальше-->
<string id="vorchun_chay_kvest_0">
<text>Привет. Вот тебя то я наверно и ищу. Ты Ворчун?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_1">
<text>Привет-медвед. Чего это ты меня ищешь? Зачем? Не дадут в теньке посидеть, в тишине, в спокойствии. Ищет он меня. Кто ты? Зачем ты? Чего ищешь?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_2">
<text>(Усмехаясь) Вот точно, я тебя и ищу. Меня Меченым звать. Разговор к тебе имеется. Ты как?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_3">
<text>Меченый-калеченый, слышал я про тебя. Типа ты такой герой положительный. Ну, чего тебе от меня нужно? Говори или вали.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_4">
<text>Шутишь - это хорошо. Говорят, ты знаешь где арт один найти можно - "Око Демона". Не подскажешь?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_5">
<text>(Присвистывает) Воооон оно что. Не хилые у тебя вопросы. А ты знаешь, я расскажу. Надоело мне держать эту инфу в себе. Достало всё, и прятаться по "зоне" от ублюдков всяких надоело.
И зачем я только узнал про этот чертов артефакт, будь он проклят. Я расскажу, но не за так конечно, достань мне чай фруктовый, сто лет не пил его. Водка и кофе уже в печёнках сидят.
Чайку хотца, но только фруктового. На Баре спроси у Незнайки, есть там такой парнишка, жук тот ещё, я его давно знаю. Мне на Бар нельзя, были косяки, так бы я сам к нему сходил.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_6">
<text>Чайку говоришь. Ну что же, сходим за чаем. За чем я только уже не ходил - ради инфы(смеётся).</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_7">
<text>Нет парень, ты уж сам как-нибудь за своим чаем иди.</text>
</string> 

<string id="vorchun_chay_kvest_prines_0">
<text>Ну что Ворчун, грей кипяток и рассказывай.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_1">
<text>Принёс? Вот это спасибо, вот это удружил. А что рассказывать?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_2">
<text>Рассказывай всё как есть.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_3">
<text>Ну что сказать, арт этот существует, и он сейчас у Штыка.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_4">
<text>Да что мне из тебя каждое слово нужно вытягивать. Что за Штык, и где его искать?</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_5">
<text>Да не гони ты, дай с мыслями собраться, куда гонишь. Штык - это "отступник", бывший монолитовец. Сейчас на на Заброшенном АТП. На АТП можно попасть со Складов, в ПДА я тебе уже скинул переход.
Он стащил этот артефакт у своих бывших дружков-фанатиков. Они теперь за ним охотятся. "Одумался", так сказать он не один, с ним еще несколько парней. На АТП его я проводил, спрятал там от придурков фанатичных.
Этот арт у них был как реликвия, идол. Зачем он его спер сам не знает. Хотел мне отдать, но мне это совсем не нужно, что бы за мной по "зоне" монолитовцы гонялись. Я и так уже влип с "Долгом". 
Небость Незнайка уже проболтался.</text>
</string>
<string id="vorchun_chay_kvest_prines_6">
<text>Странная история. Ну что же, значит нужно идти на АТП. А Незнайка действительно проболтался(усмехается). Ладно, не пукай, все обшалушится. Спасибо тебе Ворчун, пора мне.</text>
</string>
<string id="tex_vorchun_chay">
<text>За информацию по арту, Ворчун попросил достать чай фруктовый. Действительно странный малый. Вроде и тихоня, но в тихом омуте...</text>
</string> 
  
<!--Штык АТп-->
<string id="schtyk_atp_kvest_0">
<text>Здорово Штык. Долго я к тебе добирался.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_1">
<text>Здорово. А ты кто такой, и зачем меня искал?</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_2">
<text>Да ты не волнуйся Штык. Меня звать Меченый, я простой сталкер, а не какой-нибудь "казачок" засланный. Я от Ворчуна пришёл, помнишь такого.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_3">
<text>Слыхал я о тебе, Меченый. Ворчуна конечно помню, малость странный малый, но он нам помог сюда добраться. Ты ведь в курсе уже, мы бывшие "монолитовцы". 
А "Монолиту" очень не нравится - когда от них сбегают.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_4">
<text>Ага, да ещё когда реликвию с собой уносят(усмехается). И что, часто от них убегают? А беглецов они явно желают догнать. Я уже здесь встретил троих, упокой их души.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_5">
<text>И про это знаешь. Убегают не часто - мы первые. Я знаю, что они здесь. Я так понимаю тебе нужен арт "Око Демона"? Будь он проклят, черт меня дернул его стащить, но так всё удачно получилось, они даже и не заметили поначалу.
Я отдам его, мне он ни к чему. Вот только нужна твоя помощь. Ты встретил разведчиков, а вот основная группа укрылась дальше. Главный у них Шакал. Эта тварь мне сообщение прислал, издевается. Знает, что нам отсюда некуда бежать.
На Склады нельзя, "Свобода" нас без разговоров завалить, только форму увидит. Я послал двоих парней на разведку, они сообщили: "Шакал с группой на северо-западе". Вот только ребята не вернулись. Чую нет их уже в живых.
Может ты возьмёшься за это дело? У Шакала нужно забрать прибор слежения - "Страж Монолита". Он нас по нему нашёл. У нас у каждого чип вшит, мы их удалить не успели, я и патронами помогу. Я слышал о тебе, что не в таких передрягах ты бывал.
Вон уже троих завалил.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_6">
<text>Трудновато будет, но я согласен. Размяться - это никогда не помешает(усмехается)</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_7">
<text>Я наверно откажусь, извини.</text>
</string> 

<string id="schtyk_atp_kvest_prines_0">
<text>Привет. Заскучал?</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_1">
<text>Меченый! Ну наконец-то ты вернулся. Удалось?</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_2">
<text>Всё нормально, Шакал кормит снорков.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_3">
<text>Это отличная новость. Прибор забрал? А парни, ты их не встретил?</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_4">
<text>Прибор то забрал, только пока у вас эти чипы...вы под наблюдением. Парни...погибли, извини.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_5">
<text>Вот сука, а ты не извиняйся, ты тут не при чём. Ну а пока тебя не было, мы смогли вырезать чипы. Они в плечо вживляются, так что, обошлось малой кровью(улыбается). 
 Теперь здесь себе базу будем обустраивать - место хорошее. Держи вот, это и есть "Око Демона". Ещё вот ствол тебе, хорошая машинка, правда прицела у меня нет. Хотя... спроси у Дизеля, у него кажется был.
 Дизель - это наш техник, он в том же помещении где Кондитер.</text>
</string>
<string id="schtyk_atp_kvest_prines_6">
<text>Ух ты, красавец. Мне тоже это "око" не нужно. Будет теперь детям помогать, хватит злу служить(смеётся). Ладно Штык, пора мне, обустраивайтесь. Ещё один вопрос.</text>
</string>
<string id="tex_schtyk_atp">
<text>Штык попросил помочь ему, нужно достать прибор слежения "Страж Монолита". Прибор этот находится у командира монолитовцев Шакала. 
Его группа здесь на АТП, примерно на северо-западе, следит за Штыком. Опять придётся стрелять...</text>
</string> 

 




 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 




</string_table>
