<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- выпить-->
<string id="vipivka_0">
        <text>Эй парень, может по стопочке?</text>
    </string>
    <string id="vipivka_1">
        <text>Хм-м, ну, а почему бы и нет, наливай.</text>
    </string>
    <string id="vipivka_2">
        <text>Вот это по нашему. Держи.</text>
    </string>	 
	  <string id="vipivka_3">
        <text>Эх-х, хорошо пошла. Самое то, после долгой дороги.</text>
    </string>	
	 <string id="vipivka_4">
        <text>Я почти постоянно здесь, подходи если что. Я завсегда угощу.</text>
    </string>
<string id="vipivka_5">
        <text>Спасибо за выпивку, конечно загляну как-нибудь.</text>
    </string>

<!-- Начало-->
   <string id="vsem_dialog_0">
        <text>Здорово.Ты чего хотел?</text>
    </string>
    <string id="vsem_dialog_1">
        <text>Привет. Сидорович всё такой же, жадный?</text>
    </string>
    <string id="vsem_dialog_2">
        <text>У Сидора вообще с головой что-то...в последнее время. Мнительный какой-то стал...да и жадности кажись ещё прибавилось.</text>
    </string>


<!-- Oxrana-->
   <string id="oxran_dialog_0">
        <text>Здорово. Новенький что ли? Я что-то тебя не видел здесь.</text>
    </string>
    <string id="oxran_dialog_1">
        <text>Привет. Можно и так сказать - новенький(улыбается).</text>
    </string>
    <string id="oxran_dialog_2">
        <text>Я так и думал, ты это...не балуй тут...у нас законы строгие.</text>
    </string>
	
	<!-- Плата за проход-->
<string id="esc_suk_prohod_0">
		<text>Стой сталкер.</text>
		</string>	
    <string id="esc_suk_prohod_1">
		<text>Здорово, стою. Что такое?</text>
		</string>
    <string id="esc_suk_prohod_2">
		<text>Слышь сталкер, это наша территория. Что бы пройти, нужно заплатить.  </text>
		</string>  		
    <string id="esc_suk_prohod_3">
		<text>И сколько же стоит проход по вашей территории?</text>
		</string>  
    <string id="esc_suk_prohod_4">
		<text>Два куска за разовый проход.</text>
		</string> 
	<string id="esc_suk_prohod_5">
		<text>Вот бля, денег сейчас нет.</text>
		</string>
	<string id="esc_suk_prohod_6">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>	
	<string id="esc_suk_prohod_7">
		<text>Вот это правильно, приятно иметь дело с умным человеком. 
		Если обратно пойдёшь, не забудь заплатить. Без денег даже не суйся, будет только хуже.
		И запомни. Свалка - это территория группировки "Воля -это рай"...ну почти вся территория.</text>
		</string>
	<string id="esc_suk_prohod_est_0">
		<text>Я хотел узнать...</text>
		</string>	
	<string id="esc_suk_prohod_est_1">
		<text>Некогда мне, заплатил...топай.</text>
		</string>
		
	<string id="bar_friend_propusk_0">
<text>Здорово капитан. Ну что, не передумал с альбомом ещё?</text>
        </string>
        <string id="bar_friend_propusk_1">
<text>Нет конечно. Принес?</text>
        </string>
        <string id="bar_friend_propusk_2">
<text>Вот твой альбом, забирай.</text>
        </string>
        <string id="bar_friend_propusk_3">
<text>Вот это уважил. Проходи, чего стоишь.</text>
        </string>

 <string id="tex_album">
<text>Капитан Дубко просит за пропуск на базу, фотоальбом. Говорит такой есть у Бармена. Пойду к нему.</text>
</string> 


 <!-- Задание Бармена на альбом-->
<string id="barmen_pro_fot_dialog_0">
    <text>Бармен, вопрос к тебе имеется.</text>
  </string> 
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_1">
    <text>И тебе не хворать Меченый. О чем вопрос? Слушаю тебя.</text>
  </string>
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_2">
    <text>Сказали мне, что альбом у тебя есть для фоток. Может ты мне его продашь? Мне нужно на базу "Долга" пройти, но начальник охраны не пускает. 
	Он за пропуск, просит фотоальбом.</text>
  </string>
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_3">
    <text>А-а, капитан Дубко. Он занял место Пличко, сердитый мужик. Спрашивал капитан у меня этот альбом, я не дал, так он через тебя решил. Ну что же, я его отдам тебе, но нужно отработать.
	За территорией Бара завелся какой-то странный мутант, я его в бинокль видел, мне это соседство ни к чему. Долговцев не допросишься его извести...задолбали своей войной со "Свободой".
	Меня уже тошнит от неё. Тебя я знаю, как человека ответственного и надёжного. Убей эту тварину, я отдам альбом. Поселилась эта скотина на поле за Баром, ты это место знаешь, верт там валялся.
	Верт за год растащили, кто на запчасти, кто на металлолом. Сейчас недалеко от того места автобус старый стоит, откуда он там - не знаю. Вот левее этого автобуса, если на него смотреть от Бара - тварь и обитает.
	Дорогу думаю не забыл, через забор...и в сторону перехода на Свалку. По рукам?</text>
  </string> 
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_4">
    <text>Задачка конечно непростая. Я берусь.</text>
  </string> 
<string id="barmen_pro_fot_dialog_5">
    <text>Бармен...да ты сдурел...за какой-то альбом...завалить мутанта. Да ещё не известно, что это за дрянь.</text>
  </string> 
  
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_est_0">
    <text>Да Бармен, Зона сильно изменилась, за год моего отсутствия. Я такого зверя первый раз видел, по ходу это мутировавший медведь. Хотя медведей я уже видал, но этот...просто урод какой-то.</text>
  </string>
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_est_1">
    <text>Бармен(удивленно), медведь!!! Ну ни хера себе, какие еще Зона сюрпризы приготовила? Ладно...убил значит...вот твой альбом. А это чисто от меня, за "медведЯ"(усмехается).</text>
  </string> 
   <string id="barmen_pro_fot_dialog_est_2">
    <text>Вот и славненько. Пойду капитана обрадую.</text>
  </string>   
 <string id="metro_medv">
<text>Бармен просит убить неизвестного мутанта, который поселился за Баром - на поле. Пойду узнаю, что к чему.</text>
</string> 


<!-- Семеновна-->
<string id="semenovna_infa_0">
<text>Здравствуйте. Это вы что ли здешний бармен?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_1">
<text>Здрасте. Можно и так сказать(удивленно смотрит на Меченого в драной куртке).</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_2">
<text>Вижу в ваших глазах много вопросов ко мне?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_3">
<text>Да уж, имеются. Как звать то тебя? Меня зови Семёновной. </text>
</string>
<string id="semenovna_infa_4">
<text>Меня звать Меченый. К вам не заходили случайно двое парней? Может вещи какие купить предлагали...нет?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_5">
<text>Меченый! Я слышала, что был когда-то в Зоне сталкер по имени Меченый. А ты почему тогда в таком виде...так сказать на легке, на прогулку в Зону что ли собрался? Ты ведь туда идешь? И где твое снаряжение?
Уж я то знаю, в Зону в таком виде не ходят.</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_6">
<text>Семёновна, вот и я про тоже. Когда сюда добирался, встретил двоих. Решили вместе идти, думаю подскажу молодым, если что.</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_7">
<text>Ах вон оно что, значит тебя просто ограбили?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_8">
<text>Да уж, старею видать. Не разглядел я в них "гопников". По голове чем-то тяжелым долбанули, когда на привал остановились. Все сперли..суки, извините. Хоть не убили. Только обрез старенький, может бросили, может второпях забыли.
Кстати, он мне помог, пару слепых псов рядом ошивались.</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_9">
<text>Да парень, народец гнилой сейчас пошёл. Так и наровят на халяву что-нибудь стащить. Слепыши иногда забегают в Предзонье, сталкеры их отстреливают периодически. На-ка тебе вот аптечку..."подлатайся".</text>
</string>
<string id="semenovna_infa_10">
<text>А я решил вернуться в Зону...не смог жить там...в мирной жизни, не моё это. Год меня здесь не было, что тут вообще творится?</text>
</string>
 
<!-- Семеновна2-->
<string id="semenovna_infa2_0">
<text>Может расскажите  вкратце, что к чему?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_1">
<text>Да я и сама-то особо не в курсе. Это ты потом вон у нашего Барина спроси, он у нас вроде бюро справок(улыбается).</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_2">
<text>Ну а тут, в Предзонье, как дела обстоят? Вояк много?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_3">
<text>Насчет вояк... ты разве не знаешь?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_4">
<text>Нет, не в курсе. А что я должен знать? Что-то не понимаю.</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_5">
<text>Вояки со сталкерами сейчас нейтралитет заключили, даже помогают друг другу. У нас на блок-посту старлей Усько командует. Сталкеры в охране стоят. А ты что, разве не слыхал про эти нововведения? </text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_6">
<text>Да нет вроде. Я же когда назад - в Зону вернуться решил, никому про это и не говорил. Да и там особо на эту тему не распространялся...ну, что я типа...бывший сталкер...ни к чему это было.</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_7">
<text>Ну тогда всё понятно. Но и сейчас тебе в таком виде туда идти - это не дело. Да и на посту не пустят, ребята там конечно мирные, стрелять не будут, но и ворота просто так не откроют...какому-то оборванцу(усмехается).</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_8">
<text>Ясненько. Ну и что вы предлагаете?</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_9">
<text>А что я могу предложить...поработать здесь - в Предзонье. Деньжат поднакопишь, снаряжение купишь. Здесь в военном городке торговец у сталкеров, у него товар неплохой имеется, конечно не дёшево стоит, но не всё сразу.
В деревне есть торгаш, звать Михалыч, он может какую-нибудь работенку предложить. Да и в баре народ ошивается, может кому что нужно подсобить. Я здешним скажу, что ты малый неплохой и есть желание подработать. Согласен?
Ну, а более подробно про то, что сейчас в Зоне творится, можешь у Барина расспросить. Барин у нас информатор - местного значения(усмехается).</text>
</string>
<string id="semenovna_infa2_10">
<text>А что мне ещё остается делать? (тяжело вздыхает) Согласен.</text>
</string> 
 

<!--Работа в Предзонье-->
  <string id="semenovna_pomosch_0">
<text>Ну, так что Семёновна, есть ещё работа?</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_1">
<text>Работа есть всегда. Главное, чтобы ты был согласен её выполнять. </text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_2">
<text>Так у меня выбор то небольшой. Что за работа?</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_3">
<text>Работа несложная, нужно будет поработать разнорабочим. Поручения различные. Платить буду конечно не особо много. Слово за тобой.</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_4">
<text>Ну, разнорабочим я еще не был. Согласен побывать в его шкуре.</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_5">
<text>Ну вот и отлично. Тогда первое поручение. Здесь недалеко есть старая котельная. Так вот, нужно туда сходить и поискать там брезент, обычный брезент.
Там он точно должен быть, смотри в самой котельной. Ну что, вперед, на котельную. Да, у меня есть ПМ с патронами, держи, мало ли, слепыши попадутся.</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_6">
<text>Семёновна сказала надо, я ответил есть(смеётся).</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_7">
<text>Что-то я передумал быть на посылках...</text>
</string>

 <string id="semenovna_pomosch_prines_0">
<text>Вот, нашел я брезент.</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_prines_1">
<text>Отлично, теперь будет чем ящики с консервами накрыть. Они ведь у нас на улице хранятся.</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_prines_2">
<text>Я рад, что смог помочь. Кстати, я в котельной встретил Стаса Стилягу. Знаете такого?</text>
</string>
<string id="semenovna_pomosch_prines_3">
<text>Знаю, я бы этому Стасу башку-то открутила. Деньги взял в долг, а отдавать не думает.</text>
</string> 
 <string id="semenovna_pomosch_prines_4">
<text>Ну, это вы зря...</text>
</string> 
<string id="tex_semenovna_pomosch">
<text>Ну что же, придется поработать в Предзонье. Вот и первое более серьёзное поручение от барменши. Нужно провериь котельную, и найти брезент.</text>
</string> 



<!--Семеновна-->
 <string id="sem_ucet_kwest_0">
<text>Может ты Семёновна чего предложишь?</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_1">
<text>Ну есть у меня маленькая просьба. Может малость необычной она тебе покажется, но всё же.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_2">
<text>Что за просьба?</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_3">
<text>Я смотрю парень ты худощавый, значит должен пролезть.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_4">
<text>Я что-то не совсем понял, куда это я должен пролезть?</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_5">
<text>Да не боись. В подсобке у меня сейф  стоит, сам сейф открыт, а вот ключ от решётки, за которой сейф, я где-то потеряла. Там между прутьев можно пролезть, но не с моим размером (смеётся).
Ты легко проскочишь, в сейфе книга прихода и расхода товара, достань её, будь любезен.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_6">
<text>И это всё? Сейчас достанем.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_7">
<text>Да ну, я там тоже не пролезу.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="sem_ucet_kwest_prines_0">
<text>Все готово Семёновна.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_prines_1">
<text>Вот спасибо тебе Меченый, выручил.</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_prines_2">
<text>Там бинокль был, я могу его себе оставить?</text>
</string>
<string id="sem_ucet_kwest_prines_3">
<text>Конечно, мне он ни к чему, я и забыла, что он у меня есть.</text>
</string> 
 <string id="sem_ucet_kwest_prines_4">
<text>Спасибо Семёновна. Что дальше?</text>
</string> 
<string id="tex_sem_ucet">
<text>Семёновна попросила достать из сейфа книгу прихода и расхода товаров. Плевое дело, если бы не одно "но". Сейф за решёткой, а ключ Семёновна потеряла.</text>
</string>









	   	
<!--Отдали деньги семеновне-->
<string id="semenovna_bablo_prines_0">
<text>Вот, как раз он просил вам передать...три тысячи</text>
</string>
<string id="semenovna_bablo_prines_1">
<text>Да неужели, точно снег пойдет.</text>
</string>
<string id="semenovna_bablo_prines_2">
<text>Да вроде неплохой малый, я ему тоже подсобил, он мне нож подкинул, очень кстати.</text>
</string>
<string id="semenovna_bablo_prines_3">
<text>Иш ты, видимо ты ему приглянулся. Обычно он очень осторожный, не доверяет никому.</text>
</string> 
 <string id="semenovna_bablo_prines_4">
<text>Ну да ладно. Может еще какие дела есть?</text>
</string> 
<string id="tex_semenovna_bablo">
<text>Стиляга попросил передать Семёновне долг в три тясячи рублей.</text>
</string>

<!--Встреча в котельной-->
  <string id="stylaga_pomosch_0">
<text>Здорово, а ты ещё кто?</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_1">
<text>Здорово. Это мой типа дом. А вот ты кто? И чего это ты тут лазаешь?</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_2">
<text>Звать меня Меченый. Семёновна послала брезент здесь отыскать.</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_3">
<text>А, ну если Семёновна...,а ты типа работаешь у неё? Приятно познакомится, Стас Стиляга.</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_4">
<text>Оригинальное имя. Ну так я пойду?</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_5">
<text>Слышь, погоди. Есть предложение. Вижу, что ты человек деловой. Я тут недавно видал в бинокль, как двое каких-то кренделей прятали что-то на берегу озера..., ну или в воде недалеко от берега, плохо разглядел. Озеро здесь, недалеко от котельной, около него экскаватор ещё стоит.
Давай так, ты проверишь, что там к чему, я тебе за это нож дам, у тебя гляжу нет его. Да и деньжат трохи. Я бы сам, да отлучится надо срочно, до базы военных дойти. Ты пока там прошманаешь всё, я уже вернусь. </text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_6">
<text>Как ты говоришь...двое? Нож - это хорошо, я согласен.</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_7">
<text>Некогда мне, Семёновна ждёт.</text>
</string>

 <string id="stylaga_pomosch_prines_0">
<text>Держи, контейнер какой-то.</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_prines_1">
<text>Поглядим, что в этом ларчике. У тебя там что-то случилось, я выстрелы слышал?</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_prines_2">
<text>Да так, нехорошие ребятки обидеть хотели(усмехается).</text>
</string>
<string id="stylaga_pomosch_prines_3">
<text>Ну понятно. Здесь, в Предзонье, хоть и спокойно, но отморозки иногда встречаются, скорее всего залетные.\n Слушай, ты всё-равно к Семёновне идёшь. Будь другом, передай ей вот эти деньги. Скажи пусть не злится на меня. Она поймёт.</text>
</string> 
 <string id="stylaga_pomosch_prines_4">
<text>Хорошо Стас, будь спокоен, деньги я передам.</text>
</string> 
<string id="tex_stylaga_pomosch">
<text>Стас Стиляга попросил проверить берег озера. Он видел как там что-то прятали.</text>
</string> 
	   	

<!--ОТморозки-->
<string id="suchata_0">
<text>Вам чего нужно?</text>
</string>
<string id="suchata_1">
<text>Слыш мужик, говорят Бог делится велел. Да, и спасибо тебе дядя, что контейнер с воды достал, а то так туда лезть сука не хотелось(хохочет). Она же холодная(снова ржет).</text>
</string>
<string id="suchata_2">
<text>Пацаны, шли бы вы...по своим делам. Без вас забот хватает. Я вам на полном серьёзе говорю.</text>
</string>
<string id="suchata_3">
<text>Да ты чё дядя, хамить надумал. Забот у него выше крыши. Гони контейнер, иначе башку оторвём и на жопу прилепим. Будешь пуки ротом пускать(ржёт).</text>
</string> 
<string id="suchata_4">
<text>А вы наглые, смотрите, сами напросились...</text>
</string> 
 <string id="suchata_5">
<text>Че ты там вякнул...?</text>
</string> 



  

<!--Огурцы-->
  <string id="ogurcy_pomosch_0">
<text>Ну так что Семёновна, есть еще работа какая?</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_1">
<text>Ну серьезной работы у меня нет. А есть небольшое поручение.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_2">
<text>Ну дык я слушаю.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_3">
<text>В огороде любишь ковыряться?</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_4">
<text>Чего? В каком огороде?</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_5">
<text>В общем так. Есть у меня тут огородик. Я тебе метку в ПДА скину. Нужно на нём...собрать...огурцы. Чего рот разинул. А чего ты хотел, я на мутантов заказ не делаю, и арты не перепокупаю. Соберёшь? А то что-то ты растерялся.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_6">
<text>...Соберу...</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_7">
<text>Я трохи подумаю.</text>
</string>

 <string id="ogurcy_pomosch_prines_0">
<text>Вот Семёновна, всё, что удалось собрать.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_prines_1">
<text>Не густо конечно, но лучше, чем ничего.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_prines_2">
<text>Да их там в траве хрен найдёшь. Мне сосыча легче завалить, чем этих...зелёных искать.</text>
</string>
<string id="ogurcy_pomosch_prines_3">
<text>Ладно Меченый, спасибо тебе. Ты, если ещё что нужно, обращайся, Семёновна всегда поможет. Ну а если работа нужна, вон Барина спроси, может чего подкинет.
Кстати, тебе ведь спальник нужен? Конечно нужен, это к Михалычу загляни, он на дальнем хуторе. Вот ещё тебе от меня подарок...фонарик, твой ведь тоже украли?
Совсем забыла, в бывшем продуктовом магазине местный меняла обитает. Он продукты питания на патроны может сменять, звать его - Васыль.</text>
</string> 
 <string id="ogurcy_pomosch_prines_4">
<text>И тебе спасибо Семёновна, чего бы я без тебя делал. Даже ствол мне подкинула, честно, не ожидал. Если что, зови - помогу.</text>
</string> 
<string id="tex_ogurcy_pomosch">
<text>Нужно собрать огурцы у Семёновны на огороде. Ну что же, всякая работа хороша...</text>
</string>  
  
  
<!--Просьба Фельдшера-->
  <string id="feldscher_pomosch_0">
<text>Фельдшер, ты хотел что-то ещё?</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_1">
<text>Да Меченый, если можно. Есть просьба к тебе.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_2">
<text>Что за просьба? Слушаю.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_3">
<text>Я тут недавно ходил по своим делам, и когда проходил через сгоревший пионерский лагерь, нарвался на бандюков.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_4">
<text>Так, так. И что они?</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_5">
<text>Да что они, сумку мою с медикаментами отобрали. Один там у них, видимо главный, лупатый как попугай, сумку забрал, а мне пинка отвалил и в шею выпроводил.
Сможешь её вернуть, они и сейчас там, в том лагере. Метку я в пда тебе поставлю на него. Правда жутковатое место там, иногда смех детишек слышится. Ну так что, поможешь?</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_6">
<text>Хорошо парень, ставь метку...разберёмся.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_7">
<text>Жуткое место говоришь. Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="feldscher_pomosch_prines_0">
<text>Привет парень.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_prines_1">
<text>Меченый, ну что? Удалось сумку забрать?</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_prines_2">
<text>Всё нормально, сумка у меня, а бандиты больше никого не тронут. Лагерь и вправду место жутковатое, слышал я там детский смех, аж мурашки по коже бегать начинают.</text>
</string>
<string id="feldscher_pomosch_prines_3">
<text>А я тебе, что говорил. Спасибо тебе за помощь. Для тебя теперь медикаменты будут стоить намного дешевле. А то я без этой сумки как без рук, это подарок моего деда, он у меня был известным хирургом. Спасибо ещё раз. </text>
</string> 
 <string id="feldscher_pomosch_prines_4">
<text>Ладно парень, в другой раз будь осторожен. Зайду за медикаментами, если что. Бывай, пока.</text>
</string> 
<string id="tex_feldscher_pomosch">
<text>Фельдшер просит вернуть сумку с медикаментами. Она должна быть у бандитов, они в сгоревшем пионерском лагере.</text>
</string>    
  
  
<!--Просьба Bocman-->
  <string id="bocman_pomosch_0">
<text>Может ты чего сам предложишь?</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_1">
<text>Я то? А может и предложу, почему бы и нет.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_2">
<text>Ну так я весь во внимании. Что там у тебя имеется?</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_3">
<text>Дело такое, я бы даже сказал таинственное. Любишь тайны?</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_4">
<text>Люблю я девок, а тайны...рассказывай.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_5">
<text>Смешно. Короче, не дает мне покоя одно место, оно здесь недалеко - баржа старая. Странное место, там аномалии, какие-то не такие как обычно. Звездочки синенькие летают, а иногда вроде призраки поднимаются.
Ночью очень жутко, и стоны вроде слышны. Я многих просил, но что-то парни бояться туда лезть. Может ты рискнёшь? Чую я пятой точкой, есть  там что-то необычное. Если согласен, я метку в пда на баржу поставлю.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_6">
<text>Хм-м, заинтриговал, берусь.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_7">
<text>Давай в другой раз.</text>
</string>

 <string id="bocman_pomosch_prines_0">
<text>Привет Боцман. Раскрыл я эту тайну.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_prines_1">
<text>Да ты что! И чего ты там нарыл? Давай, рассказывай.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_prines_2">
<text>Вот я чего там нарыл(показывает арт). Место действительно интересное, вроде и жуткое, но и в тоже время красивое.</text>
</string>
<string id="bocman_pomosch_prines_3">
<text>Ух ты, арт какой необычный, прям демон из преисподней. Точно, назовём его "Демон". Ну а еще чего там видел?</text>
</string> 
 <string id="bocman_pomosch_prines_4">
<text>Да больше ничего и не было там. Правда, как только арт взял...снорки как из под земли вылезли, пришлось их успокоить. Чертовщина какая-то.</text>
</string> 
<string id="tex_bocman_pomosch">
<text>Боцман предложил проверить старую баржу. Говорить, что задницей чует, там что-то есть необычное.</text>
</string>       
  
 
<!--Просьба Праща-->
  <string id="prasch_pomosch_0">
<text>Ты чего мужик, сказать что-то хочешь? Так говори, нечего на меня лупиться.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_1">
<text>Да я думаю, можно ли тебе доверять. Пращ меня кличут.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_2">
<text>Он ещё думает. Это я думаю, можно ли тебе доверять. Меня Меченым зови. Ты чего хотел?</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_3">
<text>Меченый! Неужели тот самый? Ну да ладно. Я могу тебя попросить об одном одолжении? Я заплачу, копейка у меня имеется.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_4">
<text>По поводу чего вопрос, давай, послушаю.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_5">
<text>Да понимаешь, друг мой - Фара, поперся в пещерку, под сгоревшим хутором, чего-то ему там увиделось. 
Я ему говорю, вместе потом сходим, давай лучше обмоем сделку удачную. Но он настырный, говорит, я быстро. Я тут стол накрыл, а его до сих пор нет. 
Может ты бы дошёл до туда, пещерка недалеко, встретил бы его. 
А я пока столик накрою, заказ уже сделан. Выручишь? Я и метку поставлю, чтобы легче найти было.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_6">
<text>Ладно Пращ, уважу, встречу твоего друга.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_7">
<text>Некогда мне сейчас.</text>
</string>

 <string id="prasch_pomosch_prines_0">
<text>Пращ, у меня новости есть.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_prines_1">
<text>О! Вернулся уже, а Фара где?</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_prines_2">
<text>Пращ, у меня плохие новости. Вот ПДА, скорее всего его.</text>
</string>
<string id="prasch_pomosch_prines_3">
<text>Ты чего это, что с ним там могло случится, где дружбан? Не молчи.</text>
</string> 
 <string id="prasch_pomosch_prines_4">
<text>Извини Пращ, нет больше у тебя друга, слепые псы его порвали, видимо они в той пещерке обжились. Фара не справился с ними, тем более если он еще и выпивши был. Вот так.</text>
</string> 
<string id="tex_prasch_pomosch">
<text>Пращ просит встретить своего друга Фару. Фара направился в пещерку под сгоревшим хутором.</text>
</string>         
  
  
<!--Просьба Фишера-->
  <string id="fischer_devid_pomosch_0">
<text>Ну, так что ты там хотеть предложить?</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_1">
<text>Я знаю один история, мне её рассказать знакомый сталкер.</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_2">
<text>Что за история?</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_3">
<text>История про артефакт "Ангел". Сталкер рассказать, что этот артефакт можно найти на Затон.</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_4">
<text>И ты хочешь нанять меня, чтобы я нашёл этот артефакт?</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_5">
<text>Да, я хотеть просить вас, найти артефакт "Ангел".  Сталкер рассказать, что артефакт этот может быть в расщелине. Расщелина - пролом в земле, рядом с заправкой, я тебе скину метку в ПДА.
Ну что, ты приносить мне артефакт, я тебе давать денег и ещё кое-что. Ещё я знать информацию, что на заправке есть тайник, правда я не знать, где он точно спрятан.</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_6">
<text>Ладно Фишер, я согласен, ставь метку.</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_7">
<text>Мутная какая-то история с этим артом. Я подумаю.</text>
</string>

 <string id="fischer_devid_pomosch_prines_0">
<text>Хай Девид. Ну как ты ты здесь?</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_prines_1">
<text>О! Вернулся уже. Нашли артефакт?</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_prines_2">
<text>Артефакт нашли, но и приключений на "пятую точку" я там тоже не слабо нашел. Гонорар бы увеличить надо.</text>
</string>
<string id="fischer_devid_pomosch_prines_3">
<text>Меченый, конечно я согласен, ты будешь доволен. Вот тебе деньги и оружие, в Зоне такого нет. Да, вот еще и прицел к этому стволу. Забирай, это твоё.</text>
</string> 
 <string id="fischer_devid_pomosch_prines_4">
<text>О-о, меня вполне это дело устраивает. Вот твой артефакт. Если что нужно будет...обращайся.</text>
</string> 
<string id="tex_fischer_devid_pomosch">
<text>Фишер просит проверить разлом недалеко от заправки.Там вроде должен быть артефакт "Ангел".</text>
</string>     
  
  
 <!--Просьба Коляныча-->
 <string id="kolyanych_sanya_pomosch_0">
<text>Ты пытался его вытащить?</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_1">
<text>Я пытался сам его вызволить, да они меня чуть не пристрелили. Кстати меня звать Коляныч, приятно познакомиться.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_2">
<text>Во первых как он к ним попал? Обычно эти парни сразу стреляют. Рассказывай, а там поглядим.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_3">
<text>За что он к ним попал, я не могу сказать. Но то, что Сашка у наймов - это точно. На "Скадовск" заходили два сталкера, я их малость знаю, они то мне и сказали, что видели как наймы вели молодого парня.
Я распросил поподробнее, короче по описанию - это Сашка - мой младший брат.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_4">
<text>Видимо что-то они задумали, раз сразу не пристрелили. У меня обычно встреча с наймами, заканчивалась убийством...последних. Может у тебя есть какие предположения насчет этого?</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_5">
<text>Предположения есть. Мой брат - "ренегат". Этот сопляк возомнил себя крутым пацаном, вступил в клан к "ренегатам". "Ренегаты" и наймы соблюдают нейтралитет, вот поэтому они его и не убили сразу.
Я как только с ним не бился, говорил, что не туда его тянет. "Ренегаты" хоть и не отморозки, и клан у них серьёзный, но они как ни крути - бандиты. Но этот мандюк, один хрен ушёл к ним, а у меня теперь сердце за него болит.
Ведь кровь моя, у нас больше нет никого, родители умерли три года назад. Я за него отвечаю, а он паскуда такая... Если поможешь, сам ему морду набью, и буду бить, пока он не поумнеет(сжимает кулаки аж костяшки белеют).
Наймы расположились в мастерских, главный у них - звать Абрек.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_6">
<text>(Приствистнув) Вон оно как. Ладно Коляныч, я попробую.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="kolyanych_sanya_pomosch_prines_0">
<text>Привет Коляныч.</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_prines_1">
<text>Здравствуй Меченый. Спасибо тебе за брата. Сложно было?</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_prines_2">
<text>Да ничего сложного, как два пальца об асфальт. Ну так что, воспитал "крутого" пацана?</text>
</string>
<string id="kolyanych_sanya_pomosch_prines_3">
<text>(Усмехается) Да было дело, (подмигивает Сашке). Ну ничего, он запомнил этот урок на всю жизнь. К "ренегатам" он больше не вернётся. Вот, возьми, это всё что я могу. 
Ну, а если, что нужно будет - помощь какая - обращайся, я всегда помогу.</text>
</string> 
 <string id="kolyanych_sanya_pomosch_prines_4">
<text>Ладно Коляныч, я тебе не за награду помогал, а по совести. Хотя за ствол, спасибо большое. Смотри, чтобы "крутой" пацан, опять куда не вляпался.\n Шепну пару слов твоему Саньку.</text>
</string> 
<string id="tex_kolyanych_sanya_pomosch">
<text>Коляныч просит вызволить своего брата из плена. Младшего брата Коляныча - Сашку, схватили наёмники.</text>
</string>      
  
 <!--Работа на Абрека-->
  <string id="abrek_rabota_0">
<text>Здорово Абрек. Не спеши палить. Разговор к тебе есть.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_1">
<text>Здорово сталкер. А ты смелый парень. Чего там у тебя за разговор?</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_2">
<text>Разговор возможно не простой, так что не спеши с ответом. У тебя в плену находится молодой парнишка, так? Звать его Сашка, я пришёл за ним.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_3">
<text>Это с каких пор сталкеры стали "ренегатов" вытаскивать из передряг. Ты что-то не договариваешь. Зачем тебе этот сопляк.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_4">
<text>Вот именно - сопляк, ему взбрело в голову, что он "крутой" пацан, решил жить по понятиям. А вот итог ты сам знаешь. Его брат старший ищет. Хотел сам с тобой поговорить, да твои парни сразу стрелять стали.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_5">
<text>Ладно сталкер, я его отпущу, хотя язык ему нужно подрезать. Тебе придётся отработать за него. Мне нужны три папки с документами, документы должны быть на ВНЗ "Круг". Находишь документы, я отпускаю этого юнца.
Совет от меня, а я их редко даю - будь там осторожен. Вот возьми, понравился ты мне.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_6">
<text>Хорошо Абрек, будь по твоему.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <string id="abrek_rabota_prines_0">
<text>Я вернулся Абрек. Я понимаю, почему вы сами туда не пошли, там семейка кровососов с выводком поселилась. Еле отбился.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_prines_1">
<text>А ты действительно смелый, уважаю таких. Документы у тебя?</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_prines_2">
<text>Да, доки я нашел, вот они. Надеюсь это те, которые нужны.</text>
</string>
<string id="abrek_rabota_prines_3">
<text>Да, это они самые. Вот, возьми от меня презент, ты его честно заслужил.</text>
</string> 
 <string id="abrek_rabota_prines_4">
<text>Держи свои доки. Так что по нашему договору?</text>
</string> 
<string id="tex_abrek_rabota">
<text>Абрек просит найти три экземпляра документов. Документы где-то на ВНЗ "Круг".</text>
</string> 
   
  
 <!-- Цветы для Лисы-->
 <string id="buket_lisa_prines_0">
<text>Привет Лиса. Всё скучаешь(держит руку за спиной).</text>
</string>
<string id="buket_lisa_prines_1">
<text>А-а, Меченый, привет. Что ты хотел?</text>
</string>
<string id="buket_lisa_prines_2">
<text>Да вот, хотел тебе подарит вот эти лилии. Ты не против?</text>
</string>
<string id="buket_lisa_prines_3">
<text>Меченый, вот это неожиданно. Какие они красивые. Спасибо тебе большое, ты настоящий мужчина. Вот тебе от меня...</text>
</string> 
 <string id="buket_lisa_prines_4">
<text>(Меченый поглаживая щеку). Я рад Лиса, что тебе понравились цветы, а то я уж запереживал(улыбается). Ну мне пора, может еще и увидимся.</text>
</string> 
<string id="tex_buket_lisa">
<text>Нужно сходить на озеро, Семёновна сказала, что там могут расти лилии. Думаю, они понравятся Лисе.</text>
</string>    
  
  
  <!--Мой дом-->
 <string id="moy_dom_0">
<text>Привет Барин.</text>
</string>
<string id="moy_dom_1">
<text>Ну что, как дом, понравился?</text>
</string>
<string id="moy_dom_2">
<text>Да, вполне, неплохо. Есть всё, что нужно.</text>
</string>
<string id="moy_dom_3">
<text>Ну вот и хорошо. Теперь когда ты обустроился, можем и на другие темы покалякать.</text>
</string> 
 <string id="moy_dom_4">
<text>Можем и покалякать. Например о чем?</text>
</string> 
<string id="tex_moy_dom">
<text>Обжиться в доме. Пойду гляну, что там за дом, и можно ли в нем жить-то вообще.</text>
</string>       
  
 <!--Петля времени-->
 <string id="gans_pomogli_0">
<text>Что произошло с вами, вы помните?</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_1">
<text>Да, я помню. Мы вошли в туман... и вот мы здесь. Ты сказал, какой сейчас год?</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_2">
<text>Сейчас, две тысячи четырнадцатый год, это - Чернобыльская Зона Отчуждения. Меня звать Меченый, я сталкер. Сталкер - это не солдат, я типа исследователя что ли.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_3">
<text>...Две тысячи четырнадцатый год...о майн гот. И что же нам теперь делать, мы здесь уже три дня, еды осталось мало. Нам нужно как-то вернуться назад.
Что было перед тем, как попали сюда? Мы шли в свою часть, нам нужно было пройти через лесок, в лощинку, и там уже оставалось пару километров. Шли мы смело, партизаны в тех местах появлялись редко, они почему-то обходили тот район...теперь я догадываюсь почему.
Местные явно что-то знали. Когда мы подошли к лощине, в ней был легкий туман, мы ничего не подозревая спустились в неё... и вошли в тот туман. Прошли может метров десять...вдруг... белая вспышка, мы даже ничего не поняли, а очнулись уже в этом районе.
Добрались до этого дома, по дороге на нас напали, как ты сказал - мутанты и ходячие трупы. Боже, боже...это всё проклятие... за эту долбанную войну.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_4">
<text>Ну я могу сказать, что войну Германия проиграла, а ваш Гитлер застрелился, как последний трус.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_5">
<text>Я почему-то предвидел такой конец. Может ты сможешь нам помочь. Я клянусь тебе, если мы вернемся домой, мы будем сражаться против фашизма, тем более нас уже явно похоронили, и искать никто не будет.
Ты знаешь, я в бинокль видел здесь человека, только одного. Но он куда-то пропал, может ты найдешь его? Мне кажется, он живет здесь и возможно что-нибудь знает о том, как нам вернуться.
Какое-то у меня странное чувство, как-будто я видел его там, в нашем времени. У тебя есть карта местности? Я покажу, где примерно видел его.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_6">
<text>Я хренею, живые фашисты, хорошо хоть я не пальнул в вас. Ладно, показывай, где видел того человека.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_7">
<text>Помочь вам? А за что я вам должен помогать?</text>
</string>  

 <string id="gans_pomogli_prines_0">
<text>Ну что Ганс, вам по ходу повезло. Есть портал, который может вернуть вас обратно.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_prines_1">
<text>Я рад слышать такую новость. </text>
</string>
<string id="gans_pomogli_prines_2">
<text>Портал открыт не всегда, но сегодня он открылся, нужно будет поспешить.</text>
</string>
<string id="gans_pomogli_prines_3">
<text>А тот человек, кто он? \n Ты можешь нас проводить до портала?</text>
</string> 
 <string id="gans_pomogli_prines_4">
<text>Он просил не говорить. Вы сами всё узнаете, но позже.</text>
</string> 
<string id="tex_gans_pomogli">
<text>Немецкие солдаты, просят помочь вернутся им в свое время. Видимо сюда их перебросило через портал. Что это, шутка Зоны?</text>
</string>       
  
  
 <!--Петля времени Афанасий-->
 <string id="afanasii_pomogli_0">
<text>А почему ты ждал меня? Может не меня, может ты ошибаешься?</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_1">
<text>Нет сынок, именно тебя.</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_2">
<text>Батя, у меня к тебе есть вопрос, но ты меня просто ошарашил своими словами.</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_3">
<text>А я знаю, что за вопрос. Все вопросы позже. У меня к тебе тоже есть просьба.</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_4">
<text>Ещё лучше, ты даже знаешь зачем я пришёл. Что здесь происходить вообще. И у тебя, что за просьба?</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_5">
<text>Да не переживай Меченый, всё ты узнаешь, и кому хотел поможешь. Я уже старый стал, помогать здесь мне некому, один я. Звать меня - Афанасий Иваныч. Так вот, есть тут ангар - недалеко, я думаю туда переселиться.
Ты бы проверил, что там к чему, а я тебе все потом расскажу и покажу. </text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_6">
<text>Отец, откуда ты меня знаешь?...Ладно проверю я ангар...</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_7">
<text>Нет батя, ты сначала всё объясни. Откуда ты меня знаешь?</text>
</string>  

 <string id="afanasii_pomogli_prines_0">
<text>Ну что Иваныч, проверил я тот ангар.</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_prines_1">
<text>Это хорошо. Ну и как там, жить можно?</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_prines_2">
<text>Нормально, думаю тебе жилище понравится.</text>
</string>
<string id="afanasii_pomogli_prines_3">
<text>Ну и хорошо. Ты можешь меня проводить туда? А там мы и побеседуем.</text>
</string> 
 <string id="afanasii_pomogli_prines_4">
<text>Конечно батя, провожу - без вопросов.</text>
</string> 
<string id="tex_afanasii_pomogli">
<text>Афанасий просить проверить ангар, он хочет перебраться туда жить. Странный старик, говорит, что ждал меня.</text>
</string>         
  
 
  
 <!--путь до ангара Афанасий-->
   <string id="afanasii_doroga_0">
        <text>Ну что Иваныч, давай собираться?</text>
    </string>
    <string id="afanasii_doroga_1">
        <text>Да сынок, пора в путь.</text>
    </string>
    <string id="afanasii_doroga_2">
        <text>Ну тогда пошли помолясь.</text>
    </string> 
  
  
  
 <string id="afanasii_doroga_prischli_0">
<text>Ну вот Иваныч, это твой новый дом. Гляди, какой огромный. Не страшно тут одному будет?</text>
</string>
<string id="afanasii_doroga_prischli_1">
<text>Нет Меченый, я уже давно ничего не боюсь...ещё с войны.\n Ну что, послушай теперь мою историю. Вижу, что не терпится тебе узнать...откуда я про тебя знаю.
Вернее, откуда я узнал, что ты здесь появишся.\n В то время, когда началась война, я был совсем молодой пацан. В этих местах были леса, я, как и многие жители моей деревни, был в партизанах.
Я был разведчиком, в наших лесах происходили иногда странные вещи - то люди пропадали, то вспышки белые возникали из ниоткуда. Те места где возникали вспышки, народ обходил стороной, побаивались люди тех мест.
Вот эти немцы и влетели в одну из вспышек. Ну что, ты удивлен...?</text>
</string>
<string id="afanasii_doroga_prischli_2">
<text>Не то слово батя, ох не то. Ну и что же было дальше? Рассказывай Иваныч не томи.</text>
</string>
<string id="afanasii_doroga_prischli_3">
<text>Я видел как немцы растворились в воздухе. Я ходил каждый день к тому месту, мне было интересно, что же там произошло.
И вот в один из таких дней, вдруг опять вспыхнуло...и появились четверо немцев, старшего звали Ганс. Я не стал стрелять, да и они не пытались это делать. 
Ганс заговорил на русском, он попросил меня проводить их к командиру партизан. Я естественно это сделал. Наш "батя", был мужик серьёзный, и бестолку оружием не размахивал...долго он беседовал с Гансем.
Но в итоге, немцы остались в отряде, они оказались хорошими воинами, много положили эти парни фашистской твари. А поездов сколько под откос пустили. Так вот, я потом с Гансом подружился, и он мне всё рассказал.
Про тебя, про то где они побывали. Поверить было сложно, но Ганс показал мне одну вещь, назвал он её артефактом. Это я сейчас знаю, что это, но тогда...тогда, это было что-то неземное, он светился и переливался.
Ганс сказал, что эти штуки могут защищать от пуль, у них их было несколько. Ганс мне тогда подарил один, этот арт неплохо мне помогал. 
Спасибо тебе Меченый за помощь, вот возьми, и проводи тех парней до места, метку я поставил.</text>
</string> 
 <string id="afanasii_doroga_prischli_4">
<text>Оху....ть Иваныч, прости за мат. Получается, ты специально ждал этот день...сколько же лет прошло? Я всё сделаю в лучшем виде, можешь быть спокоен.</text>
</string> 
<string id="tex_afanasii_doroga">
<text>Афанасий Иваныч, попросил сопроводить его до нового места жительства.</text>
</string> 
  
  
<!--путь до портала-->
   <string id="gans_doroga_0">
        <text>Я конечно вас провожу.</text>
    </string>
    <string id="gans_doroga_1">
        <text>Спасибо тебе Меченый, за помощь спасибо. Я даю слово, мы будем бороться там...в своём времени, против фашизма. Мы обычные солдаты, нас призвали на службу.
		Деваться было некуда, иначе просто згноили бы в тюрме...как предателей, а у нас у всех семьи. Пойми нас правильно.</text>
    </string>
    <string id="gans_doroga_2">
        <text>Ладно Ганс, там идет война, и кто прав - кто виноват, рассудит со временем история. Давайте выдвигаться, нам пора.</text>
    </string> 
  
  
<string id="gans_doroga_prischli_0">
<text>Ну вот и портал. Вам пора, время не ждёт.</text>
</string>
<string id="gans_doroga_prischli_1">
<text>Да Меченый, спасибо, ты нам очень помог. Я буду всегда помнить тебя.(Своим солдатам: Парни, переходите, я за вами.) Вот возьми, мы нашли это здесь, я так понимаю, это что-то необычное, и тебе оно пригодится.</text>
</string>
<string id="gans_doroga_prischli_2">
<text>Ганс, это называется артефакт, рождаются они в аномалиях. Артефакты, могут защищать человека от пуль и вредных воздействий, но могут и навредить.\n Ну твои парни вроде ушли. Тебе тоже пора.</text>
</string>
<string id="gans_doroga_prischli_3">
<text>Да сталкер, и мне пора. Обещаю бить фашистскую нечисть, пока бьётся моё сердце. Нам конечно никто не поверит,да и я бы не поверил, но надеюсь всё обойдётся. Мы думаем у партизан остаться, если будет возможность.
Я слышал, что у них командир человек рассудительный. Попробую с ним договорится. У меня есть, что ему показать, чтобы он поверил, что мы не лазутчики. Ну прощай Меченый.\n Кажется кто-то есть за деревом, может подождать, а ты проверишь? 
Ты проверь, если всё нормально, я перейду.</text>
</string> 
 <string id="gans_doroga_prischli_4">
<text>Да нет там вроде никого, показалось тебе. Ладно, бывай солдат. Проверю я, что ты там заметил. Иди, а то тебя небось парни заждались.</text>
</string> 
<string id="tex_gans_doroga">
<text>Ганс попросил сопроводить их до портала.</text>
</string>   
    
 
<!--Демин Сканеры-->
 <string id="demin_pomogli_0">
<text>Здравствуйте. Меня звать Меченый.</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_1">
<text>Здравствуйте Меченый. Я профессор Дёмин. Что вас привело ко мне?</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_2">
<text>Приятно познакомится профессор. Мне сказали вы можете работу подкинуть, вот и зашёл узнать. 
Может чего нужно: арт какой найти, или мутанта какого поймать - для исследования(улыбается).</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_3">
<text>Шутите. Я знаю сталкеров, вы не подходите для того, чтобы за мутантами по Зоне бегать.</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_4">
<text>О как. А для чего же я подхожу, для опытов что ли?</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_5">
<text>Опять шутите, это хорошо. Нет, вы подходите для более серьёзной работы, я вижу в вас мастера своего дела, а не зелёного новичка.
Есть у меня для вас задание, своим сотрудникам его доверить, не то что нельзя, а просто опыта у них маловато в таких делах. А в работа принципе не сложная.
Нужно установить три сканера аномалий, метки в пда где нужно их оставить, я поставлю.</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_6">
<text>Ну если это всё, я согласен.</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_7">
<text>Я подумаю над вашим предложением.</text>
</string>  

 <string id="demin_pomogli_prines_0">
<text>Профессор, сканеры на месте.</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_prines_1">
<text>Это отлично, я уже получаю данные. Надеюсь было не сложно?</text>
</string>
<string id="demin_pomogli_prines_2">
<text>Нормально...так, пару мутантов встретилось, а в общем чепуха(усмехается). </text>
</string>
<string id="demin_pomogli_prines_3">
<text>Ну вот и ладненько. Я так и знал, что проблем у вас не будет. Вот возьмите, это редкий артефакт. Ну и лично от меня, детектор для поиска артефактов. 
Таких больше ни у кого нет, он вам будет даже место показывать, где артефакт находится.</text>
</string> 
 <string id="demin_pomogli_prines_4">
<text>Ух ты, занятная штука, спасибо профессор. Может ещё чего вам нужно? Я могу помочь, если что.</text>
</string> 
<string id="tex_demin_pomogli">
<text>Профессор Дёмин просит установить сканеры аномальной активности. Говорит, что это простая и не сложная работа.</text>
</string>    
  
  
<!--Странное место Демин-->
 <string id="strannoe_mesto_0">
<text>Профессор, что-то ещё?</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_1">
<text>Меченый, если вы не спешите, то возможно и сможете помочь в одном деле.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_2">
<text>Рассказывайте, что от меня требуется.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_3">
<text>Есть на Юпитере старый железнодорожный тоннель, нужно его проверить на предмет безопасности.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_4">
<text>Можно поподробнее. Что за тоннель, где находится?</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_5">
<text>Метку на него я вам в пда поставлю. В этом тоннеле какая-то странная аномальная активность. Я хочу послать туда своих людей, чтобы они его исследовали.
Но перед этим нужно проверить тоннель, я не могу просто так своими людьми рисковать, они не сталкеры... и воевать умеют очень плохо.
Вы опытный сталкер, да и с мутантами на ты, вам будет проще всё проверить. О результатах потом расскажете мне. Я вам обещаю хорошую награду.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_6">
<text>Хорошо профессор, я проверю тот тоннель.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_7">
<text>Могу я подумать над этим предложением?</text>
</string>  

 <string id="strannoe_mesto_prines_0">
<text>Профессор, я вернулся.</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_prines_1">
<text>Меченый, вы что-то бледны, что там произошло?</text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_prines_2">
<text>Профессор, я сам не понял, что там было. Были воспоминания из прошлого, потом контроллер, затем химероволк, карлики.
Профессор, вы не должны посылать туда ваших людей, это может закончится плохо, поверьте мне. Вот прочтите, это я нашел в тоннеле. </text>
</string>
<string id="strannoe_mesto_prines_3">
<text> Так-так. Хорошо Меченый, ребята займутся другой работой, благо здесь хватает всяких загадок. Спасибо вам за помощь, и за предупреждение. Вот, возьмите, это биорадар. Как им пользоваться, я думаю вы знаете?
Ещё у меня есть рецепт, как из артефакта "Душа" получить несколько других артефактов, скину вам в пда. Да, чуть не забыл, дырявая голова, доктор Скоблев просил вас к нему заглянуть. Вы уж уважте его.</text>
</string> 
 <string id="strannoe_mesto_prines_4">
<text>Спасибо профессор, про биорадар знаю. Если что, я всегда к вашим услугам. К Скоблеву обязательно зайду, тем более мне нужно снаряжение подлатать.</text>
</string> 
<string id="tex_strannoe_mesto">
<text>Дёмин попросил проверить старый железнодорожный тоннель. Он хочет послать туда своих ботаников для проведения исследования повышенной аномальной активности в том месте.</text>
</string>           
  
  
 <!--Просьба Седого Юпитер-->
 <string id="sedoy_lexa_pomosch_0">
<text>Здорово Седой. Филарет просил к тебе зайти. Ты вроде здесь главный?</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_1">
<text>Здорово сталкер. Что-то знакомо мне твоё лицо. Да ну не может быть. Меченый!!!</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_2">
<text>Да что за...когда меня видят, аж пугаются. Я что, привидение что ли?</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_3">
<text>Да ладно тебе. Я ведь слышал, что погиб ты - в Саркофаге сгинул.</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_4">
<text>Как видишь...не сгинул, брехали всё. Хватит уже про это. Ты скажи, работка какая имеется? Филарет что-то про сына твоего говорил, пропал что ли?</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_5">
<text>Есть такое дело, молчком куда-то ушёл. Мне даже не сказал, на него не похоже. Он мой приёмный сын - звать его Алешка. Задницей чую, что-то произошло. У него тут дружок еще есть, в башне обитает - Карим.
Если возьмёшься его отыскать, то перво-наперво, поговори с Каримом, что-то этот парень темнит. Я с ним пытался поговорить, а он одно и то же - мол ничего мне Алешка не сказал, сам удивлён. 
Да, я и забыл сказать, Алешка кубинец, негр,
 отличный парень, на которого можно всегда положиться в сложной ситуации. Вижу...удивлён, но это уже другая история.</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_6">
<text>(Приствистнув) о как. Я берусь его отыскать. Значит Карим в башне обитает, пойду к нему. </text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="sedoy_lexa_pomosch_prines_0">
<text>Здорово Седой, вот твой "сынуля". Ранен, но живой.</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_prines_1">
<text>Здрав будь, Меченый. Спасибо тебе, за то, что Алешку отыскал. С ним я потом побеседую. Где ты его отыскал?</text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_prines_2">
<text>(Усмехается) В старом депо, он под бюреров попал. Повезло парню, что жив остался. </text>
</string>
<string id="sedoy_lexa_pomosch_prines_3">
<text>Молодой он ещё, хотя не скажу, что неопытный. Бюреры твари опасные, не любой сталкер с ними справится. Ну, пусть это будет ему уроком. Вот, это от меня.
Вижу вы не без проблем добрались. Да и Карим получит у меня...ишь ты, не знает он где Алешка.</text>
</string> 
 <string id="sedoy_lexa_pomosch_prines_4">
<text>Ух ты, знатный ствол, вот за это спасибо, будет чем мутантов погонять. А Кариму он запретил про это тебе говорить. Тот его даже отговорить пытался от похода в депо. 
 Говорит предупреждал, что там слишком опасно.\n Я хочу с Лешкой поговорить, ты думаю не против?</text>
</string> 
<string id="tex_sedoy_lexa_pomosch">
<text>Седой просит отыскать Алешку. Алешка Седому приёмный сын. Чтобы я не сильно удивился, Седой предупредил, Алешка негр. "Нет, ну а что, это нормально.)))"(прим. Меченого).</text>
</string>       
  
  
  
 <!--тайна депо-->
  <string id="lexa_taina_depo_0">
<text>Алексей, у меня к тебе пару вопросов. Ты не против?</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_1">
<text>Что ты хотел узнать, зачем я туда поперся?</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_2">
<text>Именно это.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_3">
<text>Историю про сталкера по имени Витязь слыхал? Не слыхал...странно. Был в Зоне такой сталкер. И говорят, был у него "жирный" тайник.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_4">
<text>А ты решил этот тайник найти? Почему именно там - в депо?</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_5">
<text>Да узнал я инфу, что в депо он его сныкал. Сам Витязь сгинул где-то в Зоне, а тайник-то...остался. Вот я и решил его найти. Есть тайник, я уверен, вот только...ты сам видел, бюреры там поселились.
Меченый, может ты... проверишь еще раз депо? Говорят была броня у Витязя крутая - экзоскелет, подобных которому больше нет ни у кого. 
У меня есть ствол неплохой, я его тебе отдам. Проверь депо, а то я спать спокойно не смогу, пока тайну эту не раскрою.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_6">
<text>Эх Алешка, а почему Седому про это не сказал. Ладно, проверю я депо.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_7">
<text>Да сказки всё это, успокойся.</text>
</string>

 <string id="lexa_taina_depo_prines_0">
<text>Привет Лешка.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_prines_1">
<text>Меченый, привет. Ну что?</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_prines_2">
<text>А ты был прав. Был там тайник. И броня в нём есть. Держи, а ещё документы какие-то, вот они.</text>
</string>
<string id="lexa_taina_depo_prines_3">
<text>Ничего себе, вот это экзуха. Документы поглядим, вдруг там ещё про какой тайник написано.</text>
</string> 
 <string id="lexa_taina_depo_prines_4">
<text>Ладно Лёшка, спасибо тебе за ствол. Лечи раны, примеряй экзу, пойду я.</text>
</string> 
<string id="tex_lexa_taina_depo">
<text>Лешка просит проверить депо ещё раз. Говорит, что там должен быть тайник сталкера по имени Витязь.(Что-то я про такого и не слыхал.)(Прим Меченого)</text>
</string>     
   

<!--Пропавший отряд-->
 <string id="parni_princ_0">
<text>Принц, как у тебя насчёт работы?</text>
</string>
<string id="parni_princ_1">
<text>Насчёт работы? А ты знаешь, есть одно дело.</text>
</string>
<string id="parni_princ_2">
<text>Что за дело, рассказывай, мне сейчас любая работа не зазорна.</text>
</string>
<string id="parni_princ_3">
<text>В общем слушай. Не выходят на связь мои парни. Должны мне были принести кой-чего, но видимо, что-то произошло.</text>
</string>
<string id="parni_princ_4">
<text>Я понял, нужно их разыскать?</text>
</string>
<string id="parni_princ_5">
<text>Вот именно, я отмечу тебе в пда место, откуда был последний сигнал. Проверь, что там произошло, если парни живы и здоровы, возвращайтесь на базу.
У меня сейчас с народом туго, некого послать на поиски. Осталась только охрана, да несколько зеленых новичков, от них пока толку ноль. Так что, надеюсь на тебя.
Ты не менжуйся, я тебя не за так нанимаю.</text>
</string>
<string id="parni_princ_6">
<text>Ладно Принц, ставь метку, да я пойду.</text>
</string>
<string id="parni_princ_7">
<text>Нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="parni_princ_prines_0">
<text>Принц, есть новости.</text>
</string>
<string id="parni_princ_prines_1">
<text>Меченый, ты один, что с пацанами?</text>
</string>
<string id="parni_princ_prines_2">
<text>Принц, парни погибли, кто-то сделал из них решето. Нашёл я там три трупа. Убили твоих парней, и были это не мутанты. Вот, ПДА одного из них, рюкзак там валялся, в нём и нашел...сам проверь, может есть инфа какая.</text>
</string>
<string id="parni_princ_prines_3">
<text>Твою в рога мать, какие суки это посмели сделать. Я погляжу, что там в пда. Стоп, трупов только три, их было пятеро. Ладно Меченый, спасибо и на этом.  
Вот держи, как обещал. Оптику на неё, можешь у Тату купить.
Давай так, пока я ПДА проверю, похоже это Коли Лома, ты ещё одно местечко посетишь. Метку я на него поставлю. Там живёт один старик, он одинокий человек, но когда-то он мне очень помог, я теперь ему по гроб жизни обязан.
Звать его Игнат, дед Игнат - хороший человек он.  
Сложного нет ничего, просто отнеси ему рюкзак с едой, вот и вся просьба. Я, пока ты сходишь, поковыряюсь в пда, может Лом чего записал.</text>
</string> 
 <string id="parni_princ_prines_4">
<text>Мне жаль Принц, что всё так вышло. Если что, я помогу найти этих ублюдков. А к старику конечно схожу, давай провизию.</text>
</string> 
<string id="parni_princ_prines_5">
<text>Может в другой раз, ещё еду я не разносил.</text>
</string> 
<string id="tex_parni_princ">
<text>Принц просит проверить место, откуда был последний сигнал от его группы.</text>
</string>     
   
   <!-- Drug Princa-->
<string id="drug_princa_prines_0">
<text>Здорово дед Игнат. Меня звать Меченый.</text>
</string>
<string id="drug_princa_prines_1">
<text>Здравствуй сталкер. Чего нужно тебе?</text>
</string>
<string id="drug_princa_prines_2">
<text>Да ничего мне батя не нужно. Я к тебе от Принца пришёл. Ты ведь знаешь такого? Он вот тебе просил продуктов передать.</text>
</string>
<string id="drug_princa_prines_3">
<text>Продукты - это конечно хорошо. Спасибо тебе сынок. Как он поживает - Прынц то? Давненько в гости не заходил. Ты ему передай, пусть навестит старика. А тебе вот, возьми, картечь...пригодится.</text>
</string> 
 <string id="drug_princa_prines_4">
<text>Хорошо батя, обязательно передам. За картечь спасибо, мутантов она валит хорошо. </text>
</string> 
<string id="tex_drug_princa">
<text>Принц попросил передать продукты деду Игнату. Живет дед, на барже с именем "Шевченко".</text>
</string>  



<!--Тату прицел-->
 <string id="tatu_pricel_0">
<text>Привет Тату.</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_1">
<text>Здорово снова. Чего купить желаешь?</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_2">
<text>Принц сказал у тебя есть прицел на "Сайгу"? Вот его и желаю купить.</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_3">
<text>А не желаешь ли ты его не купить, а получить в награду? Плюс ещё пачку картечи. Ну, как тебе предложение?</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_4">
<text>И за что же ты его можешь отдать, как награду?</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_5">
<text>А всё просто парниша. Ты идешь на старую лесопилку, там находишь арт и несёшь мне. Ты арт - я прицел. Арт там есть точно, пацаны сказали, что видали...да не полезли.
Зомбиков напугались, а тебе это раз плюнуть. Согласен?</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_6">
<text>Прицел нужен, согласен. Ставь метку. Хотя бывал я уже на той Лесопилке.</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_7">
<text>Ты чего Тату, рамсы попутал, хочешь чтобы зомбаки меня там порвали. Сам туда иди.</text>
</string>

 <string id="tatu_pricel_prines_0">
<text>Здорово, не ждал?</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_prines_1">
<text>Ты че сталкер, меня за суку держишь? Конечно ждал, и молился, чтобы ты живым вернулся.</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_prines_2">
<text>Ладно Тату, я не со зла. Зомбаков там, как мух на говне, еле отбился. Вот этот арт, гони прицел.</text>
</string>
<string id="tatu_pricel_prines_3">
<text>Ну я знал, что ты справишься. Сразу видно - профи.</text>
</string> 
 <string id="tatu_pricel_prines_4">
<text>Хорош мне дифирамбы петь, прицел гони. Да, и картечь не забудь.</text>
</string> 
<string id="tex_tatu_pricel">
<text>За прицел для "Сайги", Тату просит найти арт на лесопилке. Он предупредил, там полно зомбиков. (И на хера мне этот прицел сдался.)(прим. Меченого).</text>
</string>     
   	
	 
<!--Игнат дрова-->
 <string id="ignat_drova_0">
<text>Так может нужно чего?</text>
</string>
<string id="ignat_drova_1">
<text>Жалко ребят, похоже крыса у них завелась. А от помощи не откажусь.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_2">
<text>Ну так я слушаю. Что нужно?</text>
</string>
<string id="ignat_drova_3">
<text>Да будет просьба к тебе одна. Надеюсь не обременит она тебя?</text>
</string>
<string id="ignat_drova_4">
<text>Да нет конечно, слушаю тебя дед Игнат.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_5">
<text>Мог бы ты мне дровишек для костра чуток собрать? Где их найти я подскажу, метку на карту поставлю. Там когда-то домик стоял, небось чего осталось.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_6">
<text>Да как два пальца об асфальт. Ставь отец метку, будут тебе дровишки.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_7">
<text>Извини отец, некогда мне.</text>
</string>

 <string id="ignat_drova_prines_0">
<text>Здрав будь дед Игнат.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_prines_1">
<text>Здорово Меченый.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_prines_2">
<text>Вот твои дровишки, немного, но есть.</text>
</string>
<string id="ignat_drova_prines_3">
<text>Спасибо за помощь, я сам опосля ещё схожу. Это я малость приболел, вот и пришлось тебя попросить.</text>
</string> 
 <string id="ignat_drova_prines_4">
<text>Да никаких проблем. Ладно дед Игнат, пойду к Принцу. Узнаю, что там по убийству.</text>
</string> 
<string id="tex_ignat_drova">
<text>Дед Игнат, попросил раздобыть дров для костра.</text>
</string>     
   	
<!--Возмездие-->
 <string id="vozmezdie_princa_0">
<text>Здорово Принц. Удалось чего узнать из пда?</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_1">
<text>Здороов Меченый. Есть кое-что. Как там дед Игнат?</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_2">
<text>Да нормально, просил чтобы ты зашёл. Я ему про убийство рассказал. Дед говорит, типа сука у вас какая-то завелась, а то и не одна. </text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_3">
<text>А ты знаешь, дед Игнат прав, сука есть...даже две.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_4">
<text>Рассказывай, что там в пда было.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_5">
<text>Короче, Лом успел перед смертью в пда записать несколько фраз. Он умер не сразу, а те уроды видимо спешили, и проверять не стали. Есть два погоняла - Дуст и Хряк, и есть примерное место, куда они двинули.
Они собирались в "Железный лес", думают, что там есть тропа на Большую Зону, но они хер угадали, нет там больше никаких троп. Меченый, я в долгу не останусь, накажи этих уродов. 
Они недавно у меня в клане, если бы я знал, что таких мразей пригрел...вот ведь сука.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_6">
<text>Ладно Принц, не нервничай, попробую их найти.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_7">
<text>Извини Принц, но это ваши проблемы.</text>
</string>

 <string id="vozmezdie_princa_prines_0">
<text>Здрав будь Принц. Дело сделано.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ну что, нашёл этих гнойников?</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_prines_2">
<text>Нашел, оказывается это мои знакомые - попутчики(трет затылок). Вот, арт у одного из них был, видимо всё из-за него.</text>
</string>
<string id="vozmezdie_princa_prines_3">
<text>Значит справедливость восторжествовала. Я именно за этим артом пацанов и посылал, деньги от его продажи должны были пойти на покупку лекарств и жратвы.
Спасибо тебе Меченый за помощь, ты не думай о ренегатах плохо, уроды есть везде, а бандит - это не значит, что конченный человек.</text>
</string> 
 <string id="vozmezdie_princa_prines_4">
<text>Да не за что Принц. Надеюсь, что с твоими парнями я не пересекусь нигде, ведь они не все такие как ты. Для меня они обычные бандиты, а итог таких встреч ты знаешь, прости за откровенность.</text>
</string> 
<string id="tex_vozmezdie_princa">
<text>Принц, просит наказать убийц...я согласился.</text>
</string>     
   	
<!--Кардан дождался-->
 <string id="kardan_repbox1_0">
<text>Здорово Кардан. Снарягу подлатаешь?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_1">
<text>Здорово бродяга. Могёт и подлатаю, а могёт и нет...как повезёт.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_2">
<text>В смысле как повезёт? Ты тут чего, в лотерею что ли играешь?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_3">
<text>Ну почти, зависит от того, согласишься мне подсобить, али нет.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_4">
<text>Ну это смотря в чем подсобить. Ты диктуй, а я послушаю.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_5">
<text>Вот, правильный сталкер. А тебя как кличут-то? А нужно мне совсем немного...две канистры бензина. Они есть на станции по переработке отходов. Меточку я на него поставлю. Только не всё так просто, там наймы заправляют.
И они там какие-то совсем отмороженные, договориться не получится. Ты врубаешься, о чем я диктую?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_6">
<text>Звать меня Меченый(Кардан даже чуть подпрыгнул, услышав это имя). Будет тебе бензин.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_7">
<text>Кардан, ты охерел...с наймами я ещё не связывался.</text>
</string>

 <string id="kardan_repbox1_prines_0">
<text>Приветсвую мастера(усмехается).</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_prines_1">
<text>Здорово Меченый, шутишь, это хорошо. Значит удачно сходил?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_prines_2">
<text>Пострелять пришлось, эти отморозки там по ходу наркотой балуются, шприцы валяются использованные.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox1_prines_3">
<text>Вот и я про то же, отморозки...на контакт вообще не шли. Ну, мир их праху. Спасибо тебе Меченый(глазам не верю, что ты жив), подходи в любое время, с ремонтом всегда помогу. Да и у меня можешь купить ремкомплеты.
А если еще поможешь, я и цену на них скину для тебя.</text>
</string> 
 <string id="kardan_repbox1_prines_4">
<text>Вот такой поворот меня устраивает. Давай обсудим дальнейшее наше сотрудничество.</text>
</string> 
<string id="tex_kardan_repbox1">
<text>Кардан, просит достать две канистры бензина. Загвоздка в том, что он у наймов. А эти наймы на контакт не идут...</text>
</string>     
 

<!--Кардан дождался ещё-->
 <string id="kardan_repbox2_0">
<text>Ну что Карданыч, продолжим сотрудничество?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_1">
<text>По любому продолжим.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_2">
<text>Я уже внимательно слушаю. Что ещё тебе нужно достать?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_3">
<text>Бензин у меня теперь есть, а вот паяльная лампа уже пошла по...сломалась короче.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_4">
<text>Епть, ты же мастер, починить что ли не можешь?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_5">
<text>Да ты дослушай. Чё перебиваешь? Починить могу, запчастей нет. Ты бы пошукал на старой лесопилке, может там, где какая старая паялка завалялась.
На лесопилке пару зданий осталось, погляди в них, вдруг там чего, да найдётся.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_6">
<text>Хорошо Кардан, прогуляюсь до лесопилки.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_7">
<text>Не-е, туда я не пойду, говорят там зомбаки обжились.</text>
</string>

 <string id="kardan_repbox2_prines_0">
<text>Ну что, заждался?</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_prines_1">
<text>Здрав будь. Заждался, думал что погиб, там ведь зомбики крутятся. Вдруг скушали(усмехается).</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_prines_2">
<text>Типун тебе на язык, шутник хренов. Там помимо зомбиков ещё и псевдыш заглянул...хер его туда занёс, или сам приперся.</text>
</string>
<string id="kardan_repbox2_prines_3">
<text>Откуда он там взялся, зомби были, а вот чтобы псевдыш - впервые. Ну-у, а ты нашёл чего?</text>
</string> 
 <string id="kardan_repbox2_prines_4">
<text>Да вот, вроде что-то нашел, может подойдёт. Держи свою лампу.</text>
</string> 
<string id="tex_kardan_repbox2">
<text>Кардан, просит раздобыть паяльную лампу. Нужно осмотреть здания на старой лесопилке</text>
</string>     
 

<!--Спас тайна дигера-->
 <string id="spas_taina_diger_0">
<text>Пусть будет воскрес. Ну так что насчёт работы, имеется?</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_1">
<text>Ну работа-не работа, а кое-чего есть.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_2">
<text>Ну тогда рассказывай, что там у тебя имеется.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_3">
<text>Короче, мне нужен человек, чтобы проверить одну историю. Историю про пропавшего диггера, звали того хлопца Крем.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_4">
<text>Что же в нём такого необычного, таких "кремов" полная зона лазает.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_5">
<text>Ан нет, таких как он очень мало, можно сказать единицы. Крем арты чуял как собака, приносил такие, что аж глаза у некоторых от зависти вылезали из орбит.
Этот диггер заходил в такие сложные и труднодоступные места, что порой казалось, сама Зона ему помогает. Но вот месяц назад он пропал. Ходили слухи, что он полез в пещерку с огненными шарами, кстати она недалеко.
А если он туда действительно полез, значит там было что-то необычное. Предлагаю проверить эту историю, плачу два с лишним косаря, и ствол даю неплохой. Ну что по рукам?</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_6">
<text>Ладно Спас, кинь метку, где эта пещера.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_7">
<text>Мутная какая-то история, я пас.</text>
</string>

 <string id="spas_taina_diger_prines_0">
<text>Приветствую Спас.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_prines_1">
<text>Вернулся? Ну что, история подтвердилась?</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_prines_2">
<text>К сожалению да. Крема больше нет, умер от голода. Вот его пда, сам почитай. А вот наверно то, зачем он полез в ту пещеру.</text>
</string>
<string id="spas_taina_diger_prines_3">
<text>Ебическая сила, страшная смерть, видимо провинился он перед Зоной.</text>
</string> 
 <string id="spas_taina_diger_prines_4">
<text>Ну это только ему известно, а он уже ничего и никому не расскажет. </text>
</string> 
<string id="tex_spas_taina_diger">
<text>Спас предложил проверить историю про диггера по имени Крем.</text>
</string>    
 

<!--Барин Предзонье-->
 <string id="barin_kvest_new_0">
<text>Я всегда знал, Зона преподнесёт новый подарок. Барин, а как насчёт подработать, есть у тебя чего?</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_1">
<text>Работа у меня есть всегда, я же инфу собираю, и не только по Предзонью.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_2">
<text>Тогда может...и мне какое занятие найдёшь?</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_3">
<text>Могу предложить кой-чего. Я тут недавно видел в бинокль...видел двух типов подозрительных.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_4">
<text>Двоих? Со мной тоже двое шли, а потом по башке тукнули. Может это они?</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_5">
<text>Ну это я знать пока не могу. Видал я, как они тащили какой-то мешок. Было это всё под обрывом, там кладбище у нас недалеко. Затащили они мешок в заросли...и вышли оттуда уже без него.
Что-то они явно спрятали. Отметочку того места я тебе в пда поставлю, а ты бы проверил там местность, может чего надыбаешь. 
Что же они там заховали. Я тебе денежку подкину, и ствол подгоню, не супер конечно, но и не обрез от пукалки.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_6">
<text>Хорошо Барин, я проверю то место.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="barin_kvest_new_prines_0">
<text>Барин, я вернулся.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_prines_1">
<text>Ну так что, нашёл там чего? Что они там прятали?</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_prines_2">
<text>К сожалению нашёл. Тебе это, не будет нужно. Они там труп спрятали, под деревом поваленным. Труп был гражданского человека, это не сталкер.
Его просто тупо ограбили и убили. Боюсь, что это мои "попутчики" были.</text>
</string>
<string id="barin_kvest_new_prines_3">
<text>Твою ж мать, этого нам ещё не хватало. Явно какие-то отморозки. Нет, у нас бывают тоже ссоры и драки между сталкерами, но никто и никогда не трогал гражданских лиц.
А теперь, где их искать...твоих "попутчиков". Ладно, спасибо и на этом, вот держи, всё как обещал.</text>
</string> 
 <string id="barin_kvest_new_prines_4">
<text>Я бы и сам хотел им в глаза поглядеть. А пойти они ведь могут только на Затон, ведь ты сам сказал, на блок-посту пускают не всех подряд.</text>
</string> 
<string id="tex_barin_kvest_new">
<text>Барин просит проверить место, в котором как он думает, двое неизвестных что-то спрятали.</text>
</string>     
 

<!--Михалыч Предзонье-->
 <string id="mixalych_spalnik_0">
<text>Михалыч, спальник нужен обязательно. Может договоримся?</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_1">
<text>Как ты сказал тебя звать - Меченый? Не думал я, что встречу тебя когда-нибудь. 
Ведь говорили, что ты до Саркофага добрался, а вот вернуться уже не смог.</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_2">
<text>Михалыч...брехали. Что со спальником?</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_3">
<text>Да-да, могу я тебе его подогнать, но нужно будет поработать.</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_4">
<text>Да никаких проблем, меня сейчас любая работа устроит. Я ведь уходил из Зоны но...вот решил вернуться. 
Да так удачно всё сложилось...что меня ограбили по дороге сюда, башку чуть не пробили, всё украли, ПДА только остался. Вот такое весёлое возвращение получилось.(усмехается)</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_5">
<text>Охренеть, что тут ещё скажешь. Короче...дело такое, есть тут одна пещерка, метку на вход я поставлю. Нужно её проверить, мне кажется, что там что-то или кто-то обитает.
По ночам слышны какие-то странные звуки из неё. Я просил сталкеров проверить пещеру, они говорят, что там нет никого. Не доверяю я нашим сталкерам, им бы только водяру трескать на халяву...
Возмёшся проверить её ещё раз, спальник твой.</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_6">
<text>Ставь метку, проверю.</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="mixalych_spalnik_prines_0">
<text>Готовь спальник Михалыч.</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_prines_1">
<text>Меченый, ну что? Чего там в этой пещере, тихо или что-то есть?</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_prines_2">
<text>Михалыч, ты не зря беспокоился, там полтергейст поселился. Но теперь можешь спать спокойно, я его искоренил(смеётся).</text>
</string>
<string id="mixalych_spalnik_prines_3">
<text>Вот, я же говорил, а эти..мать их...только ржали надо мной. Я же в этой пещерке хотел склад сделать, она очень уж подходит для этого. 
Откуда вот только этот полтер залетел туда? Хотя нет-нет да проскакивают сюда мутанты посерьёзнее слепышей. Спасибо Меченый, вот держи спальник - как обещал, и ещё деньжат трохи.</text>
</string> 
 <string id="mixalych_spalnik_prines_4">
<text>Отлично Михалыч, деньги мне не помешают.</text>
</string> 
<string id="tex_mixalych_spalnik">
<text>Михалыч просит проверить пещеру, которая недалеко от хутора. Что-то или кто-то, в этой пещере обитает, и это явно не человек.</text>
</string>     


<!--писатель Предзонье-->
 <string id="pisatel_0">
<text>Ну так что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="pisatel_1">
<text>Меченый, я слышал про вас. Меня звать Андрей Петрович - писатель. От вас, требуется минимум усилий...</text>
</string>
<string id="pisatel_2">
<text>А по конкретнее можно?</text>
</string>
<string id="pisatel_3">
<text>Да-да, нужно побыть типа журналиста...</text>
</string>
<string id="pisatel_4">
<text>Не понял, интервью что ли у кого-то надо взять?</text>
</string>
<string id="pisatel_5">
<text>Нет, совсем нет. Вам нужно будет записать пару-тройку интересных историй, из жизни Зоны Отчуждения. Ничего сложного, вы ведь собираетесь в Зону?</text>
</string>
<string id="pisatel_6">
<text>Хорошо Андрей Петрович, я выполню вашу просьбу.</text>
</string>
<string id="pisatel_7">
<text>Да ну, из меня журналист...как из плоти химера.</text>
</string>

 <string id="pisatel_prines_0">
<text>Ну вот я и вернулся Петрович.</text>
</string>
<string id="pisatel_prines_1">
<text>Меченый, рад вас видеть. Ну, записали чего, мне не терпится почитать.</text>
</string>
<string id="pisatel_prines_2">
<text>Есть несколько историй, думаю они вам вполне подойдут для книги.</text>
</string>
<string id="pisatel_prines_3">
<text>Отлично Меченый, вы меня прям выручили, вот возьмите, это чисто от души. Мне один сталкер подарил, вам он больше пригодится.</text>
</string> 
 <string id="pisatel_prines_4">
<text>Ух ты, богатая награда. Если ещё что нужно будет, я к вашим услугам.</text>
</string> 
<string id="tex_pisatel">
<text>Писатель - творческая личность, он просит собрать какие-нибудь интересные истории из жизни Зоны. Ну что же, поможем...</text>
</string>     


<!--БТР Чирок-->
 <string id="btr_0">
<text>Чирок, здорово. Ты чего это? На Свалку переехал что ли?</text>
</string>
<string id="btr_1">
<text>Тушкана мне в зад, Меченый!!! Сколько лет, сколько зим. Я думал, что и не увижу тебя больше. А ты вот...живой, да посвежел то как, поправился. Ты же вроде свалил из Зоны?</text>
</string>
<string id="btr_2">
<text>Было дело, год пожил там...за периметром. А потом понял, не моя это жизнь, не хватает мне...химер и кровососов(смеётся). Нет, конечно тварей и там полно. Люди...они стали хуже мутантов, не все конечно, но многие.
Лучше уж я тут...среди своих..."родных" химер жить буду(усмехается). Ты то, чего не на АГРО, а здесь, среди братков?</text>
</string>
<string id="btr_3">
<text>АГРО брат сейчас под наймами, а "Воля"- парни неплохие, старшой у них, звать Потап - серьёзный мужик. Кстати если работа какая нужна. можешь с ним поговорить.</text>
</string>
<string id="btr_4">
<text>Обязательно поговорю с Потапом. Значит наймы захватили территорию, "Дикой" им мало. А вояки что, неужели не справились с ними?</text>
</string>
<string id="btr_5">
<text>Мне кажется они особо и не старались. После того, как они с нашим братом мир заключили, сталкеры и стали в основном, так сказать, за порядком в Зоне следить.
Сам ведь знаешь, "Долг" и "Свобода" вполне могут это делать...хотя до сих пор меж собой грызутся. Вояки больше периметр охраняют.\n Слышь чего, Меченый, а давай наймам подляну кинем. 
Есть у меня РПГ и несколько зарядов к нему, а у наймов три БТР, давай мы их того...взорвем к едрени фени.
Я знаю, ты это вполне можешь провернуть, для тебя это как два пальца об асфальт. Я и метки кину, где у них БТР стоят.
А как торгаш, я тебе и награду за это неплохую дам. Ну что, провернёшь такую закавыку.</text>
</string>
<string id="btr_6">
<text>Ты мне сейчас Сидоровича напомнил, торгаш и есть. Ладно, по рукам, метки ставь в пда.</text>
</string>
<string id="btr_7">
<text>Что-то не хочется мне наймов тревожить, извиняй.</text>
</string>
 

 <string id="btr_prines_0">
<text>Привет Юра, дело сделано, навел я там шороху.</text>
</string>
<string id="btr_prines_1">
<text>Отлично Меченый, сам то как, всё в порядке?</text>
</string>
<string id="btr_prines_2">
<text>Сам то ничего...ты знаешь БТР какие-то слишком крепкие, рпг его не сразу берет. В чем может быть дело, ты не знаешь?</text>
</string>
<string id="btr_prines_3">
<text>Слыхал я брат такую фигню, уж не знаю правда или нет, но слухи ходят. Говорят БТР наймы покрыли каким то составом на основе артефакта "Кремень", а он не хило от взрывов защищает. 
Я не верил конечно в эти сказки, но после твоих слов, я уже не знаю, что и думать. Возможно это и правда. Вот твоя награда, держи, таких стволов нет ни у кого.</text>
</string> 
 <string id="btr_prines_4">
<text>Спасибо, опробую эту импортную штуковину, как она зовется..."Tavor" кажется.</text>
</string> 
<string id="tex_btr">
<text>Чирок просит уничтожить БТР наймов, говорит, что только я смогу это сделать, другие типа боятся связываться с ними. А почему бы и не совершить диверсию...</text>
</string>     


<!--Монахи-->
 <string id="monaxi_prosba_0">
<text>Что нужно сделать, отец Леонид?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_1">
<text>Мы хотим перебраться в старую Церковь. Ты наверно её видел?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_2">
<text>Конечно, я в ней бывал уже. Вы хотите чтобы я вас туда проводил?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_3">
<text>Об этом мы поговорим позже. Для начала я хочу попросить тебя об одном одолжении.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_4">
<text>Слушаю вас внимательно отец.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_5">
<text>Около этой церкви есть кладбище, на нём развелось много нечисти. Нужно по возможности извести этих дьявольских отродий. Задание не простое, но я знаю, ты с ним справишься. 
Как я уже говорил, мы просили Коперника найти для нас человека.
Господь послал именно тебя, это знак, что всё будет так, как мы задумали. Пока ты будешь занят, я с братьями соберусь, и мы будем ждать тебя на Рыбацком хуторе.
Ты ведь знаешь, где Рыбацкий хутор? </text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_6">
<text>Да, конечно знаю. Я выполню это задание.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <string id="monaxi_prosba_prines_0">
<text>Вы нормально сюда добрались отец Леонид?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_prines_1">
<text>Да сын мой, у нас всё хорошо. Как у тебя дела, удалось извести выродков?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_prines_2">
<text>Да отец Леонид, территория около церкви зачищена. Но я не уверен, что мутанты не появятся снова.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_prines_3">
<text>Но это уже будет наша забота, не волнуйся. Мы хоть и священники, но стрелять тоже умеем. Возьми вот это, сын мой. Этот артефакт тебе пригодится, не продавай его. Ведь не просто так ты пришёл снова в это проклятое место?</text>
</string> 
 <string id="monaxi_prosba_prines_4">
<text>Ну будь по вашему. Вы правы отец, сейчас я ищу Болотного доктора. Надеюсь, он сможет помочь маленькой девочке, которая смертельно больна.</text>
</string> 
<string id="tex_monaxi_prosba">
<text>Честно сказать, не ожидал я увидеть здесь этих монахов, но я рад, что снова встретил их. Отец Леонид попросил зачистить нечисть на старом кладбище, возле Церкви - я конечно согласился.</text>
</string>     

 
 
<!--Монахи проводы-->
<string id="monaxi_prosba_dva_dialog_0">
        <text>Может ещё  помощь какая нужна? Вы говорите отец Леонид, не стесняйтесь.</text>
    </string>
    <string id="monaxi_prosba_dva_dialog_1">
        <text>Я могу попросить тебя проводить нас до Церкви. Стрелять мы конечно умеем, но с тобой нам будет спокойнее.</text>
    </string>
    <string id="monaxi_prosba_dva_dialog_2">
        <text>Конечно отец Леонид, я Вас провожу. Пойдемте.</text>
    </string>    

 <string id="monaxi_prosba_dva_prines_0">
<text>Вот мы и на месте. Церковь конечно полуразрушена, как вы тут будете жить?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_dva_prines_1">
<text>Ничего сын мой, нам не привыкать. Крышу и стены мы подлатаем, да и сталкеры из "Чистого Неба" обещали помочь.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_dva_prines_2">
<text>Дык может и я тоже чем помогу?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_dva_prines_3">
<text>Ты и так для нас много сделал. Хотя если ты сам предлагаешь, то есть одна просьба.</text>
</string> 
 <string id="monaxi_prosba_dva_prines_4">
<text>Я вас слушаю отец.</text>
</string> 
<string id="tex_monaxi_prosba_dva">
<text>Сопроводить монахов до Церкви. Нужно постараться, чтобы с ними ничего не случилось.</text>
</string> 


<!--Монахи газбалоны-->
 <string id="monaxi_prosba_gaz_0">
<text>Что за просьба отец Леонид?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_1">
<text>Я бы хотел тебя попросить, раздобыть нам пару баллонов с пропаном. Коперник нам обещал плитку газовую дать, готовить на ней будем.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_2">
<text>А пропан он вам что, не даст? Да и где здесь можно достать баллоны с газом?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_3">
<text>У них пока с баллонами напряжёнка. Нет, он даст нам конечно пол баллона, на первое время, но этого мало ведь будет.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_4">
<text>Ну тогда я и не знаю, где можно баллоны достать.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_5">
<text>Я подскажу, ты не волнуйся. Здесь было несколько хуторов, вот на них и могли баллоны остаться. Мутантам они не нужны, а людей здесь практически и нет. Я просто уверен, баллоны с пропаном остались.
Ты погляди на "Сгоревшем хуторе", и на хуторе рядом с водонапорной башней. Ну и конечно будь осторожен, мутантов в этих местах много. </text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_6">
<text>Хорошо отец Леонид, я проверю эти селения.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_7">
<text>Давайте я в другой раз к вам зайду, и мы об этом поговорим.</text>
</string>

 <string id="monaxi_prosba_gaz_prines_0">
<text>Я вернулся отец Леонид. Я гляжу у вас гости?</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_prines_1">
<text>Нет, это не гость. Это отец Сергий, наш старший, он просто по делам отлучался. Ты опосля поговори с ним. Я рассказал отцу Сергию про тебя, и про то, что ты нам очень помог.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_prines_2">
<text>Хорошо отец Леонид, я познакомлюсь с отцом Сергием. Теперь о баллонах. Я нашёл пару штук, один полный, а второй на половину пуст. Баллоны тоже небольшие, литров на восемь-десять.</text>
</string>
<string id="monaxi_prosba_gaz_prines_3">
<text>Это хорошая новость сын мой. Нам на первое время хватит, а там...мы что-нибудь придумаем. На крайний случай костер всегда можно развести. Спасибо тебе Меченый, ты снова нас выручил. Вот возьми, патроны, тебя они нужнее.
(Меченый не берёт) Бери, бери, у нас есть ещё, да и Коперник обещал помогать припасами, в том числе и патронами.</text>
</string> 
 <string id="monaxi_prosba_gaz_prines_4">
<text>Спасибо отец Леонид, пойду побеседую с отцом Сергием.</text>
</string> 
<string id="tex_monaxi_prosba_gaz">
<text>Монахи просят проверить брошенные хутора, на предмет нахождения в них, баллонов с пропаном.</text>
</string>     
 
<!--На могиле Лукаша-->
 <string id="zevs_pro_lukascha_0">
<text>Палыч что, в отпуск ушёл(улыбается)?</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_1">
<text>Меченый, ты видимо недавно здесь? Я же говорю, Лукаша больше нет, я за него теперь.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_2">
<text>(Улыбка сходит с лица Меченого) То-есть как больше нет? Что случилось?</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_3">
<text>Да ты что, мать твою, действительно ничего не знаешь? Лукаш погиб...примерно пол-года назад. Погиб в неравном бою с "фанатиками". Было это - на Радаре.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_4">
<text>Как погиб? Не может быть такого, чтобы такой человека как Лукаш, просто погиб.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_5">
<text>Мы не успели на подмогу, опоздали совсем на чуть. Тело Палыча мы смогли вытащить оттуда, он похоронен здесь - на Складах. Если желаешь, можешь сходить на могилу, я отмечу тебе в ПДА её месторасположения.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_6">
<text>Конечно схожу, ставь метку.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_7">
<text>Может позже, я не могу сейчас в это поверить.</text>
</string>

 <string id="zevs_pro_lukascha_vernulsa_0">
<text>Теперь Зевс расскажи, как это произошло, что Лукаш погиб от рук каких-то "фанатиков"?</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_vernulsa_1">
<text>Эх-х мен, не всё так просто, это были не простые фанатики...они спецназ "Монолита". Старший у них, звать Стилет, отморозок тот ещё. 
Человек, который не задумываясь даже мать родную убьет...ради своей веры.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_vernulsa_2">
<text>И где же эти спецы обосновались? Думаю в гости к ним заглянуть.</text>
</string>
<string id="zevs_pro_lukascha_vernulsa_3">
<text>Меченый, я тебе не советую, закончишь как Лукаш, он тоже хотел вытравить этих ублюдков, а оно вон как вышло.</text>
</string> 
 <string id="zevs_pro_lukascha_vernulsa_4">
<text>Зевс, давай я о своей судьбе сам позабочусь.</text>
</string> 
<string id="tex_zevs_pro_lukascha">
<text>Не могу поверить, Лукаша больше нет, я найду этих мразей, а сейчас мне нужно сходить на могилу друга.</text>
</string>      
 
 
<!--Гроб для Сидора-->
 <string id="grob_sidor_0">
<text>Да вот занесло. Не смог я там...за периметром жить, не моя это жизнь. Всё там какое-то...не настоящее что ли.</text>
</string>
<string id="grob_sidor_1">
<text>Понятно, Зона она всех сталкеров назад тянет. Волка видел, тоже хотел свалить...передумал. Ну, а ты то небось, не просто так сюда явился, работаешь на кого?</text>
</string>
<string id="grob_sidor_2">
<text>Ну не то чтобы работаю, так, попросили помочь. Нужно найти Болотного Доктора, чтобы он помог больному ребёнку. Я точно знаю, Док сможет, меня вон из мертвых вытянул.
Ты случайно не знаешь, где он сейчас?</text>
</string>
<string id="grob_sidor_3">
<text>Ну если ты мне "поможешь", то я постараюсь узнать. Дело у меня есть, правда тебе оно покажется странным. Ну что, по рукам?</text>
</string>
<string id="grob_sidor_4">
<text>Ну ты старый лис, в своём репертуаре, дашь на дашь. Делать нечего, выкладывай, что там у тебя.</text>
</string>
<string id="grob_sidor_5">
<text>Старый я стал, пора и о другом доме мне подумать. Ты ведь знаешь, я человек предусмотрительный. Да и доверить это дело я могу только тебе, сам Бог тебя сюда привел. Волк отказался, а с молодых толку ноль.
Короче, ближе к делу. Есть у нас на Кордоне гробовщик, на АТП живет, бандюков там уже нет давно, их другая братва выгнала отсюда, группировка "Воля - это рай". Они тоже не подарок, но к сталкерам относятся нейтрально.
Так вот, нужен мне...гроб, да не абы-какой, а красивый, чтобы крест на нём был, лаком чтобы был покрыт, а не тупо шесть сколоченных, неотёсанных досок.
Договорись с этим гробовщиком, пусть он мне такой сварганит, а я узнаю, где Дока можно найти.</text>
</string>
<string id="grob_sidor_6">
<text>(Меченый малость охреневший) Сидорович, да ты головой что ли тронулся, гроб заранее заказывать. Ну воля твоя, я попробую.</text>
</string>
<string id="grob_sidor_7">
<text>Да ты старый совсем что ли двинулся. Гроб я ещё по Кордону не таскал.</text>
</string>
 

<string id="grob_sidor_prines_0">
<text>О Сидорович, ты ещё живой(смеётся)!</text>
</string>
<string id="grob_sidor_prines_1">
<text>Тьфу на тебя, я ещё вас всех переживу. Что с заказом, получилось?</text>
</string>
<string id="grob_sidor_prines_2">
<text>На хера же тебе гроб, если жить долго собрался? Сейчас увидишь свой "домик"...(заносит гроб)</text>
</string>
<string id="grob_sidor_prines_3">
<text>Вот это весчь(улыбается), отлично. А гроб пусть будет, видал вон какие выбросы лупят, аж Зона меняется, а вдруг я не переживу очередного выброса? 
Кстати, по Болотному Доктору, придётся тебе двигать на Болота, там ты инфу и добудешь. База где у "неба", надеюсь не забыл?</text>
</string> 
 <string id="grob_sidor_prines_4">
<text>Ну что же, на Болота, значит на Болота. А вот если выброс тебя накроет, то гроб тебе уж точно не понадобится(усмехается).</text>
</string> 
<string id="tex_grob_sidor">
<text>Сидор просит достать, не много не мало, а гроб. Нужно сходить к гробовщику, он живет на АТП.</text>
</string>     



<!--Гробовщик-->
 <string id="grobovschik_kvest_0">
<text>Здорово. Говорят, что ты гробы делаешь?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_1">
<text>Здорово. Ты что, себе хошь заказать?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_2">
<text>Упаси Господи. Мне ещё рановато. Сидорович попросил, но только гроб нужен, как это сказать...красиво оформленный, ну там крест на крышке, обивка...</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_3">
<text>Ёптать, старый жук помирать что ли надумал? Или опять что-то задумал, на хрена ему сейчас гроб?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_4">
<text>Да хрен его знает, я тоже ему про это сказал.  Сидор говорит, что на всякий случай. Ну так что, сможешь "красоту" навести? Цену обговорим.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_5">
<text>Ну гроб сделать не проблема, а вот "раскрасить", нужно время. Ты если поможешь мне, я и денег за гроб брать не буду. 
Я пока его сделаю, ты малость поработай на меня, согласен? Оплата тоже гарантируется.
Первая просьба у меня к тебе уже есть. 
Нужен огнетушитель, сам видишь, работаю с досками, мало ли, вдруг пожар, а на этом АТП хрен чего осталось. 
Тут недалеко остатки тепловоза есть, сходи, глянь...может там чего найдётся.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_6">
<text>А что, я не против, схожу.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_7">
<text>Ты говори сколько будет стоить, мне то что, деньги Сидора. Мне огнетушители некогда искать.</text>
</string>
 

<string id="grobovschik_kvest_prines_0">
<text>Привет, как работа продвигается?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_prines_1">
<text>Как обычно: пилю, строгаю. Ну что, нашёл чего?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_prines_2">
<text>Тебе повезло, один нашелся, абсолютно целый, чуток поржавел, но явно рабочий.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_prines_3">
<text>Ну и хорошо. Вот тебе за хлопоты.</text>
</string> 
 <string id="grobovschik_kvest_prines_4">
<text>Спасибо, не ожидал такой щедрости. Дальше что?</text>
</string> 
<string id="tex_grobovschik_kvest">
<text>Гробовщик попросил поработать на него, я согласился. Нужно раздобыть огнетушитель - это для начала. Схожу к старому тепловозу.</text>
</string>     


<!--Гробовщик2-->
 <string id="grobovschik_kvest_dva_0">
<text>Ну что, от пожара мы тебя защитили, есть ещё какая работа?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_1">
<text>Есть, нужно побыть курьером. Надо на Свалку сходить. Ты как на это смотришь?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_2">
<text>А что мне смотреть, надо значит надо. Слушаю подробности.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_3">
<text>Отлично. На Свалке сейчас располагается наша группировка, но чтобы тебе перейти туда, требуется заплатить. Тут я уже ничего не могу поделать.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_4">
<text>Ну что я могу сказать - это печально.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_5">
<text>На КПП, перед переходом на Свалку, сейчас командуют Сук и Буба, они объяснят что к чему. На Свалке разыщешь Потапа - это наш старшой, и передашь ему вот эти документы...всё. Возможно Потап предложить тоже подзаработать, но это уже твоё дело.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_6">
<text>Хорошо, как скажешь, давай документы.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_7">
<text>Извиняй, на Свалку я пока не собираюсь.</text>
</string>
 

<string id="grobovschik_kvest_dva_prines_0">
<text>Здорово, я так понимаю, что Потап это ты?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_prines_1">
<text>Здорово сталкер, а ты видимо Меченый, Гробовщик сообщил о тебе. Документы принёс?</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_prines_2">
<text>Конечно, вот они, в целости и сохранности.</text>
</string>
<string id="grobovschik_kvest_dva_prines_3">
<text>Отлично, эти документы имеют неплохую цену. Я хочу предложить тебе подзаработать, всё честно, без кидалова. Ты не против?</text>
</string> 
 <string id="grobovschik_kvest_dva_prines_4">
<text>Можем обсудить эту тему.</text>
</string> 
<string id="tex_grobovschik_kvest_dva">
<text>Гробовщик попросил сходить на Свалку, там нужно найти Потапа, главный в клане "Воля - это рай" и передать ему документы. Что в них - не моё дело.</text>
</string>     


<!--Потап про ведьму-->
 <string id="potap_vedma_0">
<text>Так что ты хотел мне предложить?</text>
</string>
<string id="potap_vedma_1">
<text>Дело такое, возможно ты посмеёшься и пошлёшь меня, я даже не обижусь. Мистику любишь?</text>
</string>
<string id="potap_vedma_2">
<text>Какую нахрен мистику? Вся Зона - одна сплошная мистика. Что-то ты темнишь Потап.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_3">
<text>Ничего я не темню, мои пацаны уже стали бояться по ночам дежурить, хотя они все не робкого десятка.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_4">
<text>Да ты что Потап, в натуре боишься чего-то? Ну расскажи, что так пугает тебя и братву.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_5">
<text>Плач, детский плач, как будто ребёнок плачет. Раздается он из лесочка, что за болотом. Пацаны бояться проверить, говорят - как подходишь к тому месту ближе, мурашки по спине и озноб бьет.
Может ты попробуешь, ведь я знаю, что именно ты до Саркофага добрался. Уж если туда дошёл, то и тут справишься.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_6">
<text>Детский плач говоришь, интересно, попробую.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_7">
<text>Нееее, это вы сам проверяйте, плачет там кто, или нет...без меня.</text>
</string>
 

<string id="potap_vedma_prines_0">
<text>Здорово Потап. Узнал я, что к чему.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_prines_1">
<text>Мля, я даже не сомневался в результате. Ну и что там такое?</text>
</string>
<string id="potap_vedma_prines_2">
<text>(показывает сердце), Вот - это сердце "ведьмы", адская помесь сосыча и женщины. Я видел уже такую, хотя эти малость другие. Вот только, что это такое, шутка Зоны, или продукт эксперимента....вопрос.</text>
</string>
<string id="potap_vedma_prines_3">
<text>(Потап аж вздрогнул увидев сердце). Мать твою, убери его, мне оно на хрен не нужно, пусть научники его ковыряют. Спасибо братан, вот...это от нас с пацанами, чем богаты.</text>
</string> 
 <string id="potap_vedma_prines_4">
<text>Спасибо Потап, если ничего больше не нужно, я пошёл к Гробовщику.</text>
</string> 
<string id="tex_potap_vedma">
<text>Потап просит узнать, что за плач слышен из леска, за болотом.</text>
</string>     


<!--Месть за Лукаша-->
 <string id="za_lukascha_0">
<text>Зевс, ну так что там по Стилету? Где искать эту мразь?</text>
</string>
<string id="za_lukascha_1">
<text>Меченый, ты хорошо подумал, я тебе не советую этого делать.</text>
</string>
<string id="za_lukascha_2">
<text>А откуда ты знаешь, что я собрался сделать? Я может просто поговорить с этим ублюдком хочу.</text>
</string>
<string id="za_lukascha_3">
<text>Ага, поговорить. Я по твоему взгляду вижу, как ты будешь говорить. Тебе помощь нужна?</text>
</string>
<string id="za_lukascha_4">
<text>Нет Зевс, это моё личное дело, да и не хочу я твоих парней под пули подставлять. Одному мне будет проще. Ты говори, где искать Стилета?</text>
</string>
<string id="za_lukascha_5">
<text>По моим последним данным этот отморозок сейчас на Радаре. Ты должен помнить то место. Поворот в глухой тоннель знаешь...он со своей охраной там должен быть.
Раз тебе люди в помощь не нужны, то у Харитона зайди патроны возьми, он в курсе, я его уже заранее предупредил.</text>
</string>
<string id="za_lukascha_6">
<text>(усмехается)Зевс, ты ведь знал, что я туда пойду. Хорошо, загляну к Харитону. </text>
</string>
<string id="za_lukascha_7">
<text>Нужно малость отдохнуть, сил набраться.</text>
</string>
 

<string id="za_lukascha_prines_0">
<text>Здорово Зевс. Не похоронили вы тут меня?</text>
</string>
<string id="za_lukascha_prines_1">
<text>Меченый, живой чертяка, рад тебя видеть. Ну что, как всё прошло?</text>
</string>
<string id="za_lukascha_prines_2">
<text>Да как прошло, встретили меня как гостя дорогого, с салютом. Все радовались, аж подпрыгивали, когда я хлопушки взрывал...</text>
</string>
<string id="za_lukascha_prines_3">
<text>Ну это понятно. А Стилет, он был на том празднике?</text>
</string> 
 <string id="za_lukascha_prines_4">
<text>Ну конечно, самый главный ведущий, правда к концу празднования напился в усмерть, поплохело ему сильно, вряд ли ещё удастся с ним так погулять...помер он.</text>
</string> 
<string id="tex_za_lukascha">
<text>Нужно отыскать этого Стилета, я должен отомстить за Палыча. Зевс говорит, что Стилет на Радаре, отдыхает у закрытого тоннеля.</text>
</string>     
 



<!-- На могиле у Лукаша-->
<string id="proschai_drug_0">
        <text>Пойду на могилку Палыча схожу, расскажу ему, что Стилет сдох. Пусть он там, на небесах, порадуется(грустно усмехается).</text>
    </string>
    <string id="proschai_drug_1">
        <text>Вот это правильно Меченый, сходи, помяни Палыча, сильный и смелый мужик был.</text>
    </string>
    <string id="proschai_drug_2">
        <text>Я зайду ещё, Харитон жалился, что с патронами у вас напряги. Может чего придумаем.</text>
    </string>


<string id="proschai_drug_vernulsa_0">
<text>Привет Зевс.</text>
</string>
<string id="proschai_drug_vernulsa_1">
<text>Здорово Меченый. Ну что, теперь душа Лукаша спокойна, Стилет издох. Ты чем думаешь заняться?</text>
</string>
<string id="proschai_drug_vernulsa_2">
<text>Да, теперь Палыч спокоен, он мне сам об этом сказал. Просил помочь тебе, если попросишь.</text>
</string>
<string id="proschai_drug_vernulsa_3">
<text>(Зевс немного опешив) Чего, чего, он сам тебе об этом сказал? Ну ладно. Помощь не помешает.
Харитон уже тебе говорил, что с патронами напряг. Ты с ним побеседуй ещё разок, по этому вопросу.</text>
</string> 
 <string id="proschai_drug_vernulsa_4">
<text>Вижу, что не веришь, я сам бы не поверил, но это Зона, здесь всякое бывает, и души иногда возвращаются...ненадолго(усмехается). Ладно, пойду к Харитону.</text>
</string> 
<string id="tex_proschai_drug">
<text>Пойду на могилку к Палычу схожу, расскажу, что Стилет сдох.</text>
</string>      


<!--Харитон за патронами-->
 <string id="radar_patrony_0">
<text>Здорово Харитон. Ну что, давай подумаем, где вам патроны добыть?</text>
</string>
<string id="radar_patrony_1">
<text>Хаюшки Меченый. Чего тут думать, я знаю где их можно надыбать.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_2">
<text>А вот с этого места поподробнее пожалуйста. Ты про что? Сразу говорю, про "долговцев" не слова.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_3">
<text>Зачем они мне нужны, твои "долговцы". Монолитовцы, вот кто нам нужен.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_4">
<text>Харитон, давай выкладывай, чего ты там надумал.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_5">
<text>Слушай, а там уж сам решай. На Радаре у монолитовцев есть база, там где антенны. Ведь Радар так и остался их территорией, значит и запасы у них там есть.
Фанатики вообще были неплохо обеспечены снарягой. Думаю в зданиях нужно поглядеть. Кстати есть у меня один код, вот он 1289050, мне его один браток за магарыч продал.
Мне он уже ни к чему, а ты может найдешь на Радаре дверь, для которой этот код подойдет. 
Ты если найдешь ящики, то не старайся их на себе утащить, у монолитовцев есть транспорт, я это точно знаю, можешь до тропки на Склады доехать на машине. Теперь решай, пойдешь или нет.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_6">
<text>Я Лукашу обещал вам помочь, если нужно будет. Пойду.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_7">
<text>Нужно подумать, лезть в логово "монолита"...это безумие.</text>
</string>
 

<string id="radar_patrony_prines_0">
<text>Здорово Харитон. Вот я вроде и вернулся.</text>
</string>
<string id="radar_patrony_prines_1">
<text>Меченый, слава Богу, живой. Ну как всё прошло, добыл чего?</text>
</string>
<string id="radar_patrony_prines_2">
<text>(затаскивает два ящика с патронами) Как видишь удачно, правда этих полоумных там, как говна на свиноферме, но обошлось...</text>
</string>
<string id="radar_patrony_prines_3">
<text>Ну ты монстр, спасибо тебе большущее. Вот держи, лично от меня.</text>
</string> 
 <string id="radar_patrony_prines_4">
<text>Ух ты, отлично штука, как раз то, что нужно. Ладно Харитон, если ещё чего нужно будет, свисти, помогу. Пойду с Зевсом переговорю, бывай.</text>
</string> 
<string id="tex_radar_patrony">
<text>Ну что же, тряхнем монолитовцев...идем на Радар, в самое их логово - к антеннам. Харитон мне дал ещё какой-то код от двери - 1289050. Кажется я знаю про эту дверь. 
Ещё он сказал, что у фанатиков должен быть транспорт, так что можно будет с ящиками доехать до тропки на Склады с комфортом.</text>
</string>     


<!--Сестра близнец-->
 <string id="pechalnay_istoria_0">
<text>Привет красивая. Меня звать Меченый, а тебя?</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_1">
<text>Привет Меченый, меня Катя зовут.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_2">
<text>А что это Екатерина ты такая грустная? Цветочков может подарить тебе, так я легко, опыт собирания цветов в Зоне у меня имеется(смеётся).</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_3">
<text>(Катя слегка улыбнувшись) Спасибо конечно, но цветы мне не помогут, всё намного серьёзнее. Я конечно могу тебе рассказать, но навряд ли ты возьмёшься мне помогать.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_4">
<text>Ну это ты позволь мне решать, возьмусь или нет. Рассказывай, что у тебя случилось.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_5">
<text>Есть у меня сестра-близнец, звать Лада, отчаянная девчонка. Так вот, эта самонадеянная особа вляпалась в нехорошую историю.
И она сейчас в плену у бандитов, а они требуют за неё выкуп. А где я могу взять сто тысяч зелёных, даже если я артов насобираю, так мне их ещё нужно будет продать.
А эти уроды...дали всего три дня, затем обещали убить её, если я денег не соберу. Говорила я ей, не лезть на склад контейнеров, непослушала. 
Там бандюки оказались, представляю, что они с ней там делали. Главный у них, звать Качан, говорят, та ещё сволочь.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_6">
<text>Да уж, серьезная проблема, но решаема. Схожу я на склад контейнеров, попробую поговорить с этим Качаном.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_7">
<text>Действительно, это проблема. Тут с наскока не решить, подумаем.</text>
</string>
 

<string id="pechalnay_istoria_prines_0">
<text>Привет Катерина.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_prines_1">
<text>Меченый, привет. Что...что с сестрой, где Лада?</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_prines_2">
<text>Ты должна быть сильной, Лада погибла, но я уничтожил этих уродов.
Прошу тебя не плач, ничего уже не вернёшь, это Зона, здесь такое бывает.</text>
</string>
<string id="pechalnay_istoria_prines_3">
<text>(срывается на крик), Чтооооо, как погибла, не может этого быть, нет, нет, будь проклята эта Зона, зачем мы пришли сюда, как я буду без неё жить, у меня больше нет никого. Ты понимаешь....ни-ко-го.</text>
</string> 
 <string id="pechalnay_istoria_prines_4">
<text>Катя, успокойся, сестру уже не вернуть, но жизнь продолжается. Наверно ты хочешь побыть одна. Извини.</text>
</string> 
<string id="tex_pechalnay_istoria">
<text>Катя просит выручить сестру из лап бандитов. Они требуют за неё выкуп в сто тысяч долларов. Попробую с ними договориться...</text>
</string>     


<!--Качан сука-->
 <string id="kachan_af_okean_0">
<text>Здорово, ты тут главный, ты Качан?</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_1">
<text>Ни чёсе, ты кто? Такой весь наглый и смелый...типа. Да?</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_2">
<text>Я спросил, тебя звать Качан? Если да, то у меня к тебе базар есть, по теме девчёнки, которую ты у себя держишь без её на то согласия.</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_3">
<text>А ты че типа спаситель? Ты че сто кусков зелени имеешь? Так гони, и разойдемся. Как звать нашего героя?</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_4">
<text>Звать Меченый, слыхал? Сто кусков у меня конечно нет, а вот если попробуем договориться. Может тебе чего-то помимо "зелени" нужно? Так я могу это попробовать достать.</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_5">
<text>Ептать, а ты мне нравишся Меченый. Помимо "зелени" говоришь. Ну если ты мне арт один достанешь, то забирай девку. Арт называется "Океан", должен быть он в Вентиляционном комплексе - "Оазис" его сталкеры называют.
Место там стрёмное, зомбаки, да хрень всякая мутированная обитает. Достанешь арт оттуда - девку заберёшь, не достанешь - мы её завалим. Отмеку, где этот "Оазис" находится, я тебе в пда кину. Ну че герой, очко заиграло?</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_6">
<text>Смотри чтобы твое не заиграло, берусь.</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>
 

<string id="kachan_af_okean_prines_0">
<text>Ну что Качан, арт у меня, где девченка? </text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_prines_1">
<text>Ты че меня за лоха держишь, сначала арт гони, потом деку увидишь.</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_prines_2">
<text>Что-то ты Качан темнишь, смотри, я шуток не люблю. Вот артефакт, где девушка?</text>
</string>
<string id="kachan_af_okean_prines_3">
<text>(У Качана аж глаза загорелись). Достал, мать твою, он же стоит как самолет. В комнате девка, забирай...</text>
</string> 
 <string id="kachan_af_okean_prines_4">
<text>Мы сейчас уйдем, смотри не вздумай шутить, пожалеешь.</text>
</string> 
<string id="tex_kachan_af_okean">
<text>За освобождение Лады, Качан просит достать дорогой артефакт. Ну что же, пойду проверю этот "Оазис". </text>
</string>     


<!--Филарет задание-->
 <string id="filaret_zrk_0">
<text>Приветсвую. Чего звал то?</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_1">
<text>Здорово Меченый, слышал я, беда у девушки. Мне искренне жаль её.</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_2">
<text>Её звать Катя, у неё сестру бандиты убили. Я а не смог ничего сделать. Хотел помочь вытащить девчонку из их лап, но эти мрази меня тупо развели. Но ничего, они уже в аду горят.</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_3">
<text>Жалко девушку, но в Зоне такое периодически случается, кто-то кого-то убивает. У меня к тебе есть предложение, ты как насчет подработать?</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_4">
<text>В принципе не против, да и отвлекусь от грустных мыслей. Что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_5">
<text>Нужно прогуляться до бывшего ЗРК "Волхов", там конечно ракет давно нет, но может остались какие документы, или карты, ну мало ли. 
Ты бы там прошманал все помещения, может что интересное попадётся. Чего найдешь, тащи сюда, ну а с меня оплата.</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_6">
<text>Согласен, прогуляюсь до ЗРК.</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>
 

<string id="filaret_zrk_prines_0">
<text>Здорово Филарет, заждался?</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_prines_1">
<text>Привет, ну что, есть чего интересного? </text>
</string>
<string id="filaret_zrk_prines_2">
<text>Интересного там полно, в виде зомбированных в компании контрика. 
Вот, нашел какие-то карты, а на выходе меня ждали...наймы. Какого хера они там забыли? Кстати, где Катерина?</text>
</string>
<string id="filaret_zrk_prines_3">
<text>Карты? Наймы? Поглядим, что за карты. Девушка куда-то вышла, вон солдатика спроси, он с ней столкнулся на улице. 
Говорит серьезная дивчина, хотел познакомиться, она его отшила в грубой форме(усмехается). Вот твоя награда, ты такого ствола ещё не видел.</text>
</string> 
 <string id="filaret_zrk_prines_4">
<text>Ладно Филарет, спасибо, если что, я пока здесь. Пойду с воякой поговорю.</text>
</string> 
<string id="tex_filaret_zrk">
<text>Филарет предложил проверить ЗРК"Волхов"...согласился. Но кажется, этот жучара, что-то не договаривает.</text>
</string>     


<!--путь до янова с катей-->
   <string id="katia_zavod_doroga_0">
        <text>Ну что Катерина, пойдем на Янов. Хватит слёз, теперь уже ничего не исправить. А если ты наложишь на себя руки, то сделаешь только хуже себе. 
		Самоубийцам нет места в Раю, а Лада именно там...ты меня поняла. В твоей памяти Лада всегда будет с тобой.</text>
    </string>
    <string id="katia_zavod_doroga_1">
        <text>Да Меченый, спасибо тебе, если бы ты не пришел, я...я бы убила себя. Прости мою слобость, но мне действительно очень тяжело осознавать то, что Лады больше нет.</text>
    </string>
    <string id="katia_zavod_doroga_2">
        <text>Я все прекрасно понимаю. Всё, пошли отсюда.</text>
    </string> 
  
  
  
 <string id="katia_zavod_doroga_prischli_0">
<text>Ну всё, добрались. Надеюсь больше ты не будешь ерундой заниматься.</text>
</string>
<string id="katia_zavod_doroga_prischli_1">
<text>Спасибо тебе Меченый. Теперь всё будет нормально, я обещаю.</text>
</string>
<string id="katia_zavod_doroga_prischli_2">
<text>Я надесю на это. Запомни, жизнь продолжается. Лада будет всегда с тобой рядом. И не удивляйся, если ты когда-нибудь увидишь её, здесь всё возможно, я это точно знаю.</text>
</string>
<string id="katia_zavod_doroga_prischli_3">
<text>(Слегка улыбнувшись)Я это знаю, пока я была там, на высоте, что-то или кто-то, не дал мне сделать глупость, меня как-будто за руку держали. 
Потом ты прибежал, и я поняла, это Лада, она меня удержала. Спасибо тебе ещё раз за помощь, за то, что ты такой человек. Вот, возьми эти патроны, может они тебе пригодятся.</text>
</string> 
 <string id="katia_zavod_doroga_prischli_4">
<text>Спасибо Катя, у тебя всё будет хорошо, ну а если что, зови меня, я тебе всегда помогу.</text>
</string> 
<string id="tex_katia_zavod_doroga">
<text>Катерину нужно отвести обратно на Янов.</text>
</string> 



<!--Охота гудвин-->
 <string id="gudvin_psy_pes_0">
<text>Здорово, это ты смс на счет охоты кинул?</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_1">
<text>Здорово, да, меня звать Гудвин. Я собираю трофеи экзотических мутантов. Если желаешь заработать, могу предложить одно дело.</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_2">
<text>Меня Меченым зови. Экзотических мутантов, а что и такие бывают?</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_3">
<text>Представь себе, бывают. В Зоне встречаются редкие виды, их единицы. Вот на Юпитере обитает один такой монстр.</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_4">
<text>И что это за "красавец"?</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_5">
<text>"Красавец" - как ты его назвал, это большой белый псевдопёс. Обитает он на заводе "Юпитер". До тебя, кого бы я не нанимал, не смогли справится с задачей. 
Нужно убить этого пса и вырезать его сердце. 
Сердце нужно принести мне, ну а за периметром за него отвалят неплохие деньги. 
Плачу я тебе десять штук, плюс ствол редкий. Сейчас даю картечи с собой..на всякий случай. Согласен?</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_6">
<text>Согласен. По рукам.</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_7">
<text>Большой псевдопёс? Я подумаю.</text>
</string>
 

<string id="gudvin_psy_pes_prines_0">
<text>Здорово Гудвин.</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_prines_1">
<text>Меченый, тебе удалось справится с задачей?</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_prines_2">
<text>Удалось, "задача"...мать его, действительно оказалась огромная, я таких кобелей ещё не видел.</text>
</string>
<string id="gudvin_psy_pes_prines_3">
<text>Сердце псевдопса принёс? Да, чуть не забыл, тебя Апостол просил зайти. Дело у него к тебе имеется.</text>
</string> 
 <string id="gudvin_psy_pes_prines_4">
<text>Всё сделал как просил. Вот сердце...здоровое зараза. Ладно, давай то, что мне причитается, да я пойду. Апостол говоришь просил зайти, ну что же, загляну к нему.</text>
</string> 
<string id="tex_gudvin_psy_pes">
<text>Гудвин предложил поохотиться. На заводе "Юпитер", обитает большой псевдопёс, нужно убить пса и забрать в качестве трофея его сердце.</text>
</string>     


<!--Apostol-->
 <string id="lapa_demon_0">
<text>Ну что, поглядел, пора мне.(собирается уходить)</text>
</string>
<string id="lapa_demon_1">
<text>Стоп, стоп, какие мы обидчивые. Уже и сказать ничего нельзя. Как бы ты этого не хотел, но ты один хрен - Легенда Зоны. И это я скажу...круто..мать его(смеётся). 
Ну, а теперь о серьёзном.</text>
</string>
<string id="lapa_demon_2">
<text>Ну легенда, так легенда. Давай о серьёзном.</text>
</string>
<string id="lapa_demon_3">
<text>Ты слышал когда-нибудь об обереге "монолита"? Есть такой артефакт, называется он - "Лапа Демона". Этот арт очень и очень редкий. Так вот, группировка "Монолит", считает его своим личным оберегом. 
Говорят, что контрики лично охраняют этот арт, уж как они с монолитовцами общаются, я не знаю. Хотя фанатики, уже можно сказать и не люди, они сами как мутанты стали. 
Короче, у меня есть инфа, что сейчас этот артефакт здесь, в окрестностях завода Юпитер. Естественно артефакт он под охраной, но она не очень многочисленна. Эти отмороженные переправляют его в Припять. Здесь остановились  передохнуть.</text>
</string>
<string id="lapa_demon_4">
<text>Чего-то мутная какая-то сказка? Ты хочешь чтобы я этот артефакт тебе достал?</text>
</string>
<string id="lapa_demon_5">
<text>Именно. Кроме тебя никто не справится, а тут такой случай. Сам видишь, народу здесь мало, нанимать особо некого, даже я не смогу этого сделать. 
А вот ты...это уже другое дело. Метку на то место, где остановились фанатики, я в ПДА поставлю.
Даже дам один редкий арт, но с возвратом, он способен от контрика защитить, если что. Соглашайся, неужели тебе самому не интересно проверить эту информацию.</text>
</string>
<string id="lapa_demon_6">
<text>(Меченый почесав лоб) Хрен с тобой Апостол, ставь метку.</text>
</string>
<string id="lapa_demon_7">
<text>Монолит, оберег, мутная история. Я пас.</text>
</string>
 

<string id="lapa_demon_prines_0">
<text>Здорово Апостол. Кажись вернулся я(усмехается).</text>
</string>
<string id="lapa_demon_prines_1">
<text>Меченый, хорошо что жив. Ну что, удалось артефакт найти?</text>
</string>
<string id="lapa_demon_prines_2">
<text>Удалось найти довольно много увлекательных приключений...на свою жопу. Арт я нашёл, но вот как только я его взял, появилась "миленькая" девочка...и чуть я там и не остался. Так и не понял, что это было, голос как у пропитых мужиков.
На мозги давит как контрик, да ещё и бегает...как ужаленая. Ты случайно не знаешь, что это за тварь?</text>
</string>
<string id="lapa_demon_prines_3">
<text> Маленькая девочка говоришь...ну я же предупреждал тебя про контриков. Возможно это новый вид, хотя...хрен его знает. 
Ну показывай, что там за "Лапа Демона", кстати, вот, это тебе - за работу. К медику загляни, его Гоша звать.</text>
</string> 
 <string id="lapa_demon_prines_4">
<text>Апостол, мне кажется, ты что-то не договариваешь.., откуда здесь такие контирики...в виде детей? Вот твои арты, держи.</text>
</string> 
<string id="tex_lapa_demon">
<text>Апостол предложил интересную работенку - достать оберег группировки "Монолит". Нужно отыскать в районе завода Юпитер "монолитовцев", которые несут артефакт "Лапа Демона", и этот артефакт у них требуется экспроприировать.</text>
</string>     



<!--Medik-->
 <string id="medpunkt_0">
<text>Ну, я тебя слушаю Гоша, что случилось?</text>
</string>
<string id="medpunkt_1">
<text>Да ничего не случилось. Как ты сказал, ребёнок-контроллёр? Первый раз про таких слышу.</text>
</string>
<string id="medpunkt_2">
<text>Да я и сам их видел впервые, вроде девочка, на вид безобидная, но это только на вид. Злобная и сильная. Да хрен с ней, я её уже успокоил. Так всё-таки, что нужно от меня?</text>
</string>
<string id="medpunkt_3">
<text>Охренеть, чего только здесь не бывает. Я хотел просить тебя сходить на завод Юпитер, там есть заводской медпункт. 
Возможно, там удастся найти какие-нибудь мединструменты.</text>
</string>
<string id="medpunkt_4">
<text>А чего ты у ученых то не спросишь? Неужели у них нет?</text>
</string>
<string id="medpunkt_5">
<text>Да понимаешь, они и так нам неплохо помогают, лекарства там, бинты всякие. Не хочу наглеть, не в моих это правилах. Я отметочку тебе в пда поставлю, где примерно медпункт был.</text>
</string>
<string id="medpunkt_6">
<text>Ну пусть будет по твоему Гоша. Ставь метку.</text>
</string>
<string id="medpunkt_7">
<text>Устал я что-то, тем более я только что оттуда вернулся.</text>
</string>
 

<string id="medpunkt_prines_0">
<text>Здорово Гоша. Заждался небось?</text>
</string>
<string id="medpunkt_prines_1">
<text>Ну наконец-то вы вернулись. Ну как, нашли чего?</text>
</string>
<string id="medpunkt_prines_2">
<text>Хватит  мне выкать, мы тут все равные. Вот нашёл коробок, там вроде какие-то инструменты. Погляди сам.</text>
</string>
<string id="medpunkt_prines_3">
<text>Ну вот, то что нужно, я это все продезинфицирую, и можно будет проводить мелкие операции: пулю там вытащить, рану зашить. Спасибо  Меченый, выручил. Вот, возьми, это тебе. Ты к механику зайди, а то вижу броник у тебя порван.</text>
</string> 
 <string id="medpunkt_prines_4">
<text>Не за что Гоша, тебе спасибо, что заботишься о нашем брате. Бывай друг.</text>
</string> 
<string id="tex_medpunkt">
<text>Медик просит проверить медпункт, который был на заводе Юпитер. Там, как думает Гоша, могут быть мединструменты.</text>
</string>     


<!--Дизель-->
 <string id="dizel_kvest_0">
<text>Так что насчет ремонта?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_1">
<text>Это можно конечно, только вот....</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_2">
<text>Что, "только вот"? Какие-то проблемы?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_3">
<text>Да ты понимаешь, с инструментами беда. На "Янове" хоть и мало народу, но бывают. Так вот, кто-то на руку не чист оказался, сперли набор ключей. 
Вот спрашивается, на хрена они кому понадобились?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_4">
<text>Ну и что теперь? Может где можно ещё инструменты достать. Территория здесь большая, зданий много, может поискать где?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_5">
<text>А что, это мысль. Есть здесь площадка вертолетная, я отмечу тебе в ПДА. Там техника была, может что и найдется. Проверишь?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_6">
<text>Да без проблем, ставь метку.</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_7">
<text>Далековато идти, может позже.</text>
</string>
 

<string id="dizel_kvest_prines_0">
<text>Привет Дизель, заждался?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_prines_1">
<text>Здорово. Ну что, есть чего?</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_prines_2">
<text>Дизель, нам повезло. Нашел, даже больше чем нужно было.</text>
</string>
<string id="dizel_kvest_prines_3">
<text>Вот это отлично. Ух ты, ключи -"головки"...еще с Союза остались, тогда качественно делали, не то что сейчас. Теперь я "вооружен", спасибо брат.</text>
</string> 
 <string id="dizel_kvest_prines_4">
<text>Ну что, приступай к работе.</text>
</string> 
<string id="tex_dizel_kvest">
<text>Дизель - механик на "Янове", бывший "монолитовец". Дизель просит достать инструменты для ремонта снаряжения, потому что его инструменты, кто-то нагло своровал. </text>
</string>     



<!--Скоблев-->
 <string id="skoblev_kapachi_0">
<text>Здравствуйте доктор. Профессор Дёмин просил заглянуть к вам. Хотя я и так бы мимо вас не прошел, снарягу требуется подлатать...после задания профессора(улыбается).</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_1">
<text>Здравствуйте, здравствуйте,  Меченый..ведь вас так звать? Да, я просил профессора об этом одолжении.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_2">
<text>Я так понимаю, вы хотите мне что-то предложить? И это явно не простое дело, иначе бы вы своих лаборантов напрягли.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_3">
<text>Вот ведь, современная речь - "напрягли"... "попросили бы выполнить работу". Хотя впрочем вы правы, работа довольно сложная и опасная.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_4">
<text>Сложность и опасность - это мои верные друзья(усмехается). Так что там у вас? Я весь внимание.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_5">
<text>Тогда к делу. Есть тут деревенька одна, да вы должны были мимо проходить, когда сканеры ставили - Капачи она называется, зомбированные в ней обитают.
Я хочу попросить вас проверить эту деревеньку на предмет нахождения в ней, чего-либо интересного. Тобишь, может предметы какие необычные найдете. Всё, что покажется вам странным, несите мне.
Деревеньку эту, все почему-то стороной обходят, а моя научная сущность чувствует, есть там что-то, чего еще никто не находил. Награда будет соответствующая.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_6">
<text>(Почесав висок) Помню я эту деревеньку, жутковатое местечко. Я согласен, по рукам.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_7">
<text>Я конечно не против, но сейчас я не готов.</text>
</string>
 

<string id="skoblev_kapachi_prines_0">
<text>Приветствую док. Надеюсь, не заждались?</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_prines_1">
<text>Да, да, я уже заволновался, и начал себя ругать, за то, что отправил вас в эту деревню. Рад, что с вами всё в порядке. Ну, а как успехи, нашли что-нибудь эдакого?</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_prines_2">
<text>Да всё нормально, я сам знал, под что подписался. Вот то, что удалось там найти. Смотрите, вот кукла, но явно, что это уже не просто кукла. Зона поработала над ней, видите, какое свечение от неё исходит. 
Да, а когда я взял её в руки, появился контрик, возможно...это была его игрушка. Вот ещё, что-то похожее на яйцо. Что это, понять сложно, может вы с профессором разберётесь.</text>
</string>
<string id="skoblev_kapachi_prines_3">
<text>Вот это находки, я даже не ожидал, что вам удастся найти такие необычные вещи. Вы заслужили хорошую награду, вот держите, надеюсь вы будете довольны.</text>
</string> 
 <string id="skoblev_kapachi_prines_4">
<text>Спасибо док, я вполне доволен. Рад, что смог вам помочь. Если что нужно будет, я всегда к вашим услугам.</text>
</string> 
<string id="tex_skoblev_kapachi">
<text>Доктор Скоблев, просит исследовать деревню "Капачи", нужно отыскать в ней что-нибудь необычное. Это место облюбовали зомбированные, и сталкеры обходят его стороной. Доктор считает, что в этой деревне можно найти то, что ещё никто не находил.</text>
</string>     


<!--Призрак-->
 <string id="prizrak_kpp_0">
<text>А имя у тебя было...когда ты был...еще не призраком?</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_1">
<text>Имя было, меня звать Андрей...Андрей Скаут. А тебя сталкер, как звать?</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_2">
<text>Меня звать Меченый. Ну и как у тебя жизнь Андрей? Если можно так назвать твое нынешнее состояние</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_3">
<text>Да вроде ничего(усмехается), жить можно. Вот только тяжко мне...</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_4">
<text>Не понял, в рай что ли не пускают(усмехается)? Что у тебя за проблемы, может расскажешь? А вдруг, я смогу чем помочь.</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_5">
<text>Да понимаешь, я ведь с мамой так и не увиделся, обещал ей вернуться живым, а оно вон как вышло. У меня с собой была фотография, где я ещё маленький... и с мамой.
Фотография осталась в моем схроне...здесь, на Юпитере. Только вот сам я не могу её взять, нужно чтобы мне её передал живой человек, таков закон. Так мне другие сказали, те, что уже обрели покой. 
Может ты мне сможешь фотографию принести? В схроне патроны были, ты их забери, мне то они уже не нужны. Схрон находится в карьере, на большом экскаваторе. 
Не заметить его трудно, здоровенный такой, так вот, мой тайник наверху, в кабине. Забери фотку, я буду здесь ждать.</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_6">
<text>Хорошо Андрей, я помогу тебе.</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_7">
<text>Нужно подумать, что-то это всё на бред похоже. Может у меня глюки?</text>
</string>
 

<string id="prizrak_kpp_prines_0">
<text>Привет Андрей. Ну что, я забрал фото.</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_prines_1">
<text>Привет Меченый. Очень хорошо, надеюсь тебе это было сделать не сложно?</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_prines_2">
<text>Да нет, всё нормально, что я должен теперь сделать, как тебе её передать?</text>
</string>
<string id="prizrak_kpp_prines_3">
<text>Сначала я тебе расскажу про тайник, это твоя награда, ведь дать я тебе ничего не могу. На заводе "Юпитер", там где рухнувший вертолёт, рядом с ним есть нычка. 
Найди её, думаю то, что в ней есть тебе пригодится. Теперь достань фотку и просто держи её на ладони.</text>
</string> 
 <string id="prizrak_kpp_prines_4">
<text>Хорошо Андрей, спасибо за информацию.</text>
</string> 
<string id="tex_prizrak_kpp">
<text>Всё-таки удивительное это место - Зона. Чего только не встретишь здесь. Вот, призрак погибшего Андрея Скаута, просит помочь ему. 
Нужно забрать фотографию его мамы и передать Андрею. Нычка с фото спрятана в огромном экскаваторе, который находится в карьере.</text>
</string>     





<!--Старик МГ-->
 <string id="dead_city_starik_0">
<text>Ну, а имена у вас есть? Меня звать Меченый.</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_1">
<text>Имена есть конечно. Меня зови Старик, вон Дьяк, затем Фима и Жгут. Есть у нас ещё один, звать Кривой, он у нас одиночка, сам себе на уме. 
Должен быть в спортзале. Хотя на нем написано "коопторг", странные люди жили здесь.(усмехается) 
А ты то чего сюда? Я давно здесь сталкеров не видел.</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_2">
<text>Ну что же, приятно познакомится. Нужен мне арт один, называется "Губка", от него зависит жизнь ребёнка. Может вы подскажете, где его можно здесь достать?</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_3">
<text>(Старик тихо, жизнь ребёнка) Знаешь что Меченый, давай так, у нас с нормальной едой тяжеловато, хлеба уже месяц не едали, одно мясо мутировавшее.
Нам самим на люди не показаться, сразу пристрелят, без вопросов. Если ты сюда пришел, значит и обратно тропа есть, принеси нам хлебушка, и консерв можно. 
Мы за это время, пока тебя не будет, может чего про этот арт разузнаем. А ещё, есть у меня броник один, военный, я его тебе отдам.</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_4">
<text>Ну тропка есть обратно, как же без неё. Только как же вы узнаете про арт, если тут кроме вас, нет никого?</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_5">
<text>Людей нет, есть мутанты, а они тоже не все тупые создания. Здесь есть контроллер...мирный, он не трогает никого. Умный шибко, вот и спросим у него.</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_6">
<text>Хорошо, я схожу на Янтарь, думаю там помогут с продуктами.</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_7">
<text>Что-то я вам не доверяю. Думаю сам справлюсь.</text>
</string>
 

<string id="dead_city_starik_prines_0">
<text>Здорово Старик. Ну, есть что нового по моему вопросу?</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Притащил еду?</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_prines_2">
<text>Да, вот хлеб и консервы, как просили. Так что по артефакту? Чего вам контроллер сказал?</text>
</string>
<string id="dead_city_starik_prines_3">
<text>Его звать Ньютон. Ты не улыбайся, тебе придется к нему сходить. Ньютон знает где артефакт, но он хочет с тобой лично поговорить. 
Ты не боись, он малый нормальный. Живет он на окраине Мертвого Города, я в ПДА отмечу тебе.</text>
</string> 
 <string id="dead_city_starik_prines_4">
<text>Хорошо, схожу к нему. Вот ваши продукты, спасибо за информацию.</text>
</string> 
<string id="tex_dead_city_starik">
<text>Встретил странную группировку, полу-люди, они просят за информацию о артефакте съестных продуктов. Я согласился им помочь, схожу к Нине на Янтарь, думаю она поможет.</text>
</string>     




<!--Нина Старик МГ-->
 <string id="nina_produkty_0">
<text>Привет Нина, я по твою душу. Есть время побеседовать?</text>
</string>
<string id="nina_produkty_1">
<text>Привет Меченый, для тебя всегда найдётся минута-другая.</text>
</string>
<string id="nina_produkty_2">
<text>Как ты знаешь, я отправился с Янтаря в Мертвый город. Так вот, там я встретил странных сталкеров, вернее они уже и не сталкеры.</text>
</string>
<string id="nina_produkty_3">
<text>Так, так, очень интересно, и кто же они такие?</text>
</string>
<string id="nina_produkty_4">
<text>Они называют себя "проклятые", их организм мутировал, под воздействием чего-то аномального. Они пока не рассказали, что с ними произошло. Короче, они попросили за информацию об артефакте "Губка"...хлеба, обычного хлеба и консервы.
Ты можешь мне с этим помочь, а то до Бара далековато топать.</text>
</string>
<string id="nina_produkty_5">
<text>Ну я погляжу, что там у нас осталось, в принципе, кой-чего собрать можно. А ты, пока я соберу продукты, может мне подсобишь? На заводе нужно найти артефакт, он вроде в здании должен быть, сигнал слабый от сканера.
Ну, и за одно спуститься в х16, я всё-таки думаю, что там еще остались какие-нибудь документы. Проверь, может там полки какие остались, вдруг на них найдется чего. </text>
</string>
<string id="nina_produkty_6">
<text>Ну, тогда собирай провизию, я скоро.</text>
</string>
<string id="nina_produkty_7">
<text>Сложновато это, я тогда лучше в Бар схожу.</text>
</string>
 

<string id="nina_produkty_prines_0">
<text>Так, ну вот я и вернулся.</text>
</string>
<string id="nina_produkty_prines_1">
<text>Привет. Ну, удачно прогулялся, есть чего?</text>
</string>
<string id="nina_produkty_prines_2">
<text>Нормально, арт отыскал, в здании, которое над  входом в х16, ты оказалась права. В х16 - надыбал папку с какими-то бумагами, ты уже сама разбирайся, мусор это, или что стоящее. </text>
</string>
<string id="nina_produkty_prines_3">
<text>Отлично Меченый. Вот, я собрала всё в ящик, там консервы и хлеб.  Ну, и тебе за труды на благо науки, тоже причитается. А это лично от меня, детектор аномалий, он будет тебе показывать опасные аномальные зоны. Ты его на пояс повесь обязательно.</text>
</string> 
 <string id="nina_produkty_prines_4">
<text>Спасибо Нина, ты уж извиняй, пора мне, время поджимает.</text>
</string> 
<string id="tex_nina_produkty">
<text>Пока Нина соберет продукты для Старика, мне придется сходить по знакомым местам: завод на Янтаре, Нина просит найти артефакт, как она сказала, арт вроде должен быть в здании. Так же, нужно будет спуститься в х16, проверить лабу на предмет нахождения в ней каких-нибудь документов.
Нина сказала, что возможно там есть полки, я видел там стеллажи, нужно проглядеть их получше.</text>
</string>     



<!--Ньютон книги МГ-->
 <string id="nyuton_knigi_0">
<text>Привет ещё раз. Арт нашёл, спасибо за подсказку. Ты просил зайти.</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_1">
<text>Вот и хорошо, что арт у тебя, главное чтобы он помог ребенку. Просьба у меня, не сложная, да и идти далеко никуда не нужно.</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_2">
<text>Ну, тогда я тебя внимательно слушаю Ньютон, что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_3">
<text>Скучновато тут, тем более когда ты понимаешь, что кроме как здесь, нигде нет больше для тебя места. 
Я хотел попросит тебя, достать пару книг, всё равно каких, лишь бы было что почитать.</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_4">
<text>Хм-м, ну, а где их тут можно добыть, хоть примерно?</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_5">
<text>Я думаю, что в старом Горкоме КПСС точно должны быть, ты проверь там всё хорошенько. Я на тебя надеюсь, а за помощь артефакт редкий отдам. </text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_6">
<text>Хорошо Ньютон, я проверю здание Горкома.</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_7">
<text>Мне сейчас некогда, арт нужно доставить Болотному Доктору.</text>
</string>
 

<string id="nyuton_knigi_prines_0">
<text>Привет Ньютон, скучаешь?</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_prines_1">
<text>А что здесь по твоему можно ещё делать?</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_prines_2">
<text>Тогда вот твои книги, надеюсь они тебе понравятся. Особенно вот эта, про чертей(смеётся).</text>
</string>
<string id="nyuton_knigi_prines_3">
<text>Про чертей!!!!? Это кто такие? Мне уже интересно, спасибо Меченый, выручил. Держи артефакт, он твой.</text>
</string> 
 <string id="nyuton_knigi_prines_4">
<text>Спасибо Ньютон. Ну, мне пора. Бывай, может ещё свидимся.</text>
</string> 
<string id="tex_nyuton_knigi">
<text>Ньютон просит добыть книги. Кто бы подумал, что я контроллеру буду книги доставать, смешно. Нужно проверить Горком КПСС, там точно книжки должны быть.</text>
</string>  




<!--Пастух кабан-->
 <string id="pastux_taran_0">
<text>Что я должен сделать, чтобы ты рассказал, где можно "Корону" найти?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_1">
<text>Да ничего особенного, мы просто час назад с вылазки вернулись, устали...как черти. А нужно было еще в пару мест заглянуть, вот и хочу тебя просить это сделать. Ты как?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_2">
<text>Хм-м, если я соглашусь, ты про арт расскажешь, я правильно понимаю? И отказаться...я вроде как и не могу?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_3">
<text>Почему же, можешь и отказаться, дело твоё. Артефакт придется просто подольше искать, а так всё намного быстрее будет.</text>
</string>
<string id="pastux_taran_4">
<text>Ну, тогда чего тянуть, слушаю...куда идти и что нужно?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_5">
<text>Другого ответа я не ждал. Короче, мне нужна голова кабана, но не обычного, а чуток...скажем...не такого, как ты привык видеть. Обитает он недалеко от кинотеатра "Прометей". 
После того как с кабаном разберёшься, зайди на речной порт, там должен быть артефакт - "Компас".
Где точно он находится я не знаю, но то, что он там есть, сто процентов. Проверь все помещения. Ну и напоследок, будь осторожен. 
Зайди к Шинкарю, он кой-чего даст, поверь, оно тебе будет нужно.</text>
</string>
<string id="pastux_taran_6">
<text>Будь по твоему, я согласен.</text>
</string>
<string id="pastux_taran_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>
 

<string id="pastux_taran_prines_0">
<text>Пастух, кабанчик говоришь, да это же танк какой-то. А арт...там фанатиков было как грязи, ты что убить меня что ли решил?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_prines_1">
<text>Успокойся, а кто сказал, что будет легко? Я сказал, ничего особенного, но про то, что это будет как два пальца об асфальт, ни слова.</text>
</string>
<string id="pastux_taran_prines_2">
<text>Ладно, проехали, только на хрена тебе башка этого "кабанчика"?</text>
</string>
<string id="pastux_taran_prines_3">
<text>Это "Таран", очень редкий вид мутировавшего кабана, заказ у нас на его башку, да и на арт тоже.
Тут ты подвернулся, парень опытный, ну почему бы не воспользоваться случаем. Тем более, нам с ребятами нужен был отдых...а тебе нужна "Корона". 
Кстати, у нас на неё тоже был заказ, но я поговорил со своими...в общем, жизнь ребёнка дороже, вот, держи её. Ещё Анна просила тебя заглянуть к ней.</text>
</string> 
 <string id="pastux_taran_prines_4">
<text>Пастух, не ожидал, спасибо, я прощаю тебе этого "кабанчика"(усмехается).</text>
</string> 
<string id="tex_pastux_taran">
<text>Пастух, за информацию об артефакте "Зелёная Корона", просит принести голову кабана(хм-м, зачем она ему?). А ещё, он просит отыскать в "Речном порту" какой-то артефакт "Компас", я таких и не знаю даже. Пастух сказал, что я его ни с чем не спутаю, ну что же...поглядим.</text>
</string>  


<!--Анна-->
 <string id="ladanka_anna_0">
<text>Привет Анна. Пастух сказал, что ты просила заглянуть, вот я здесь.</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_1">
<text>Привет Меченый. Да, просила. У тебя есть минута времени?</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_2">
<text>Для красивых девушек у меня всегда время найдется. Что-то случилось?</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_3">
<text>У меня просьба к тебе, но если откажешь, не обижусь. Я понимаю, тебе нужно как можно быстрее вернуться к Доктору.</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_4">
<text>Ты говори, что нужно, а там мы уж поглядим.</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_5">
<text>Да ты понимаешь, когда мы вернулись из последней вылазки, я не обнаружила у себя на шее ладанки. Мне её мать подарила, чтобы та оберегала меня. Я бы сама пошла поискать, но у меня задание от Пастуха, нужно проверить место одно.
Я думаю, что только в "Юбилейном" могла ее потерять, я там на верхнем этаже парней прикрывала, фанатиков отстреливала. 
Вот и хотела тебя попросит туда сходить.Там только на верхнем этаже поглядеть, в других местах точно не может ее быть. Сходишь туда?</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_6">
<text>Ань, да без проблем, постараюсь отыскать твою ладанку.</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_7">
<text>Жаль конечно, но мне некогда.</text>
</string>
 

<string id="ladanka_anna_prines_0">
<text>Привет, ну что, задание выполнила?</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_prines_1">
<text>Привет, вот только что перед тобой вернулась. Спасибо, всё нормально, задание сделано(улыбается).</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_prines_2">
<text>Ну и у меня хорошие новости. Вот, это видимо то, что ты потеряла?</text>
</string>
<string id="ladanka_anna_prines_3">
<text>Меченый!!! Спасибо тебе большое, ты не представляешь, как я переживала за тебя, я ведь знаю, что "Юбилейный"  - очень опасное место. Спасибо большое, эта ладанка для меня больше чем оберег, это часть души моей мамы.</text>
</string> 
 <string id="ladanka_anna_prines_4">
<text>Да ладно тебе, рад, что смог тебе помочь. Ну, а теперь мне действительно пора.</text>
</string> 
<string id="tex_ladanka_anna">
<text>Анна просит дойти до "Юбилейного", она где-то на верхнем этаже потеряла подарок свое матери - ладанку. Анна просит постараться отыскать её.</text>
</string>  



<!--Основной квест-->
 <string id="dok_arty_0">
<text>У одного пожилого полковника, он сейчас в Предзонье, внучка смертельно больна. Полковник просил меня чтобы я нашел вас.</text>
</string>
<string id="dok_arty_1">
<text>Да уж, когда умирают дети, это самое страшное. Ну, так я то чем могу помочь?</text>
</string>
<string id="dok_arty_2">
<text>Полковник просит вас сделать лекарство, он надеется, что ты Док, сможешь помочь его беде.</text>
</string>
<string id="dok_arty_3">
<text>Так, так, а что у ребёнка за болезнь? Мне нужно это точно знать, иначе я ничего не смогу сделать.</text>
</string>
<string id="dok_arty_4">
<text>Полковник Боголюбов говорил, что у девочки рак спинного мозга.</text>
</string>
<string id="dok_arty_5">
<text>Полковник Боголюбов? Я его знаю, когда-то я ему помог, было это правда давно. Вот значит что. Мне нужно подумать, а пока у меня к тебе есть просьба. 
Одолел тут меня один кровосос, очень уж он агрессивный, да и вид у него, никак у обычного, "чернобыльского" кровососа. Он выше, сильнее, я точно с ним не справлюсь. 
Мне такое соседство здесь ни к чему, я хоть и лечу мутантов, но этот точно на контакт не пойдет, да и пару раз он пытался на меня напасть. Я тогда еле отбился от него. 
Живет он на хуторе, правее моста, я отметку в ПДА тебе поставлю, чтобы легче было отыскать.
А я пока соображу, что нужно для изготовления лекарства.</text>
</string>
<string id="dok_arty_6">
<text>Док я понял, пойду изводить соседа(смеётся)</text>
</string>
<string id="dok_arty_7">
<text>Док я конечно помогу вам, но не сейчас.</text>
</string>
 



<string id="krovosos_0">
<text>Док, я вернулся.</text>
</string>
<string id="krovosos_1">
<text>Как всё прошло, тебе удалось справится с кровососом?</text>
</string>
<string id="krovosos_2">
<text>Да, всё нормально, правда силен скотина, и главное ростом здоровый, я таких тоже не видел. Ну, а что по лекарству?</text>
</string>
<string id="krovosos_3">
<text>Ну и хорошо, что ты жив и здоров. А по лекарству, дело такое: нужно пять очень редких артефактов, чтобы их собрать, тебе придется добраться до самой Припяти. 
Артефакты такие: "Вороний глаз", "Стекло", "Кольцо", "Губка", "Зеленная Корона".</text>
</string> 
 <string id="krovosos_4">
<text>(Присвистнув), ну и где их искать, эти артефакты?</text>
</string> 
<string id="tex_krovosos_zol">
<text>Болотный Доктор, просит избавить его от соседа-кровососа. Этот мутант очень агрессивен, и Док боиться, что сам он с ним может не справится.</text>
</string>  



<string id="dok_arty_prines_0">
<text>Здравствуй Док, ну вот и закончился мой поход. Осталось до Предзонья добраться.</text>
</string>
<string id="dok_arty_prines_1">
<text>Слава Богу, живой. Ну что Стрелок, тебе удалось собрать артефакты?</text>
</string>
<string id="dok_arty_prines_2">
<text>Да, удалось, вот все пять штук.</text>
</string>
<string id="dok_arty_prines_3">
<text>Отлично, чтобы сделать лекарство нужно время. Пока я его буду варить, может ты мне еще раз поможешь?</text>
</string> 
 <string id="dok_arty_prines_4">
<text>Конечно Док. Слушаю, что нужно сделать?</text>
</string> 
<string id="tex_dok_arty">
<text>И так, нужно пять артефактов, редких артефактов. "Вороний глаз" у меня уже есть, значит осталось добыть - четыре штуки. "Стекло", за ним нужно отправится на Старую свалку, переход есть здесь, на Старых болотах.
"Кольцо" - Док точно не знает где его искать, но дал наводку на склады, пойду к "Свободе", может Лукаш чего подскажет. 
"Губка" - за ним придется идти в Мертвый Город, вот про переход туда, Док ничего не сказал, но когда-то он был на Янтаре, спрошу у Сахарова. 
"Зеленая Корона" - самый важный, за ним придется идти в Припять, в самое сердце Большой Зоны.</text>
</string>  


<!--Основной квест финал-->
 <string id="dok_arty_vernulis_0">
<text>Опять кровосос появился на хуторе? Так мы ему щупальца-то пообрываем(смеётся).</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_1">
<text>Нет, Меченый, на этот раз всё намного проще.</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_2">
<text>Что, даже никого убивать не нужно(подмигивает Доку и улыбается)?</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_3">
<text>Меченый, ты же прекрасно знаешь, что я против убийства, даже мутантов, только в крайних случаях.. я про того "соседа".</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_4">
<text>Ладно Док, без шуток, что нужно сделать?</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_5">
<text>Мне нужны цветы красного папоротника, они для изготовления мази требуются. Штуки три мне сейчас хватит. Нужно будет прогуляться в несколько мест. 
В одном ты уже был, тот хутор...с кровососом. На другие два, я тебе меточку поставлю. Цветы ни с чем не перепутаешь, заметишь их сразу, они яркого красного цвета. 
А ещё, они притягивают к себе зомби, так что, будь осторожен. По меткам: в ПДА я поставлю метку на первое предположительное место, второе ты знаешь, на третье метка в ПДА появится как найдешь второй цветок.</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_6">
<text>Ладно Док, пойду собирать гербарий(смеётся).</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_7">
<text>Док я конечно помогу вам, но не сейчас.</text>
</string>
 



<string id="dok_arty_vernulis_prines_0">
<text>А вот и я.</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_prines_1">
<text>Замечательно. Ну, удалось найти цветы?</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_prines_2">
<text>Вот они, держите. Как обстоят дела с лекарством?</text>
</string>
<string id="dok_arty_vernulis_prines_3">
<text>Оно готово, вот держи. Отдашь его Боголюбову, пусть срочно переправит его ребёнку. 
Скажешь: спину нужно растирать два раза в день,  этого вполне хватит, чтобы болезнь отступила. Эффект должен наступить, примерно через неделю. Лекарство нужно использовать полностью. 
Хотя, я тебе лучше запишу, отдашь полковнику записку. Всё Стрелок, тебе пора, время дорого.</text>
</string> 
 <string id="dok_arty_vernulis_prines_4">
<text>Я тебе понял Док, надеюсь увидимся, думаю в Предзонье обосноваться, в гости приглашу...обязательно.</text>
</string> 
<string id="tex_dok_arty_vernulis">
<text>Док просит отыскать три цветка красного папоротника. Ну что же, сделаем, чего я только уже не искал.(прим. Меченого)</text>
</string>  


<!--Основной квест допол-->
 <string id="dok_zadanie_vert_0">
<text>Пойду я, Док.</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_1">
<text>Стрелок...я тебя вроде и проводил, да и время не ждёт. Но...</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_2">
<text>Что? Ещё что-то?</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_3">
<text>Стрелок, я хотел, чтобы ты одно место перед уходом проверил.</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_4">
<text>Что за место? Что там такого необычного?</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_5">
<text>Я тебе метку поставлю в ПДА, это старый упавший вертолёт. Он в болотах за моей хибарой. Я видел в бинокль, что-то светится там, и какое-то движение рядом со светом. 
Нет, тут конечно есть мутанты, но в основном это те, которых я лечил. За исключением того "соседа", редко залетные, проходящие бывают. 
А у верта, каждую ночь какое-то копошение. Пожалуйста, перед уходом, может проверишь это место?  Я бы и сам, бояться мне нечего, да силы то уже не те, по болотам бегать, я больше тут, по окраинам хожу.</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_6">
<text>Док, да конечно, в чем проблема, проверю, что там такое.</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_7">
<text>Док я конечно помогу вам, но не сейчас.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="dok_zadanie_vert_prines_0">
<text>Не прошло и пяти минут, а я уже тут. О стихами заговорил(смеётся).</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_prines_1">
<text>Шутишь, значит все нормально. Ну, что там такое, что за свет?</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_prines_2">
<text>Свет...вот, это артефакт светился. Я его назвал "Искра", таких я еще не встречал никогда, видимо, что-то новое зона "родила". А вот по поводу движения, это были выползни-жабы, разновидность снорка, уродливые твари и на вид мерзкие.
Может они с одного болота на другое перебирались...может свет арта их привлек...не знаю, но вот они там и ковырялись в болоте. Кстати Док, возьмите арт, может изучите пока, что он из себя представляет.</text>
</string>
<string id="dok_zadanie_vert_prines_3">
<text>Ну снорков то я встречал, а этих...как ты сказал - жаб, не видал. Артефакт интересный, изучим, что к чему.</text>
</string> 
 <string id="dok_zadanie_vert_prines_4">
<text>Ладно Док, теперь точно пора идти, а то ведь мне придется всю Большую Зону пройти.</text>
</string> 
<string id="tex_dok_zadanie_vert">
<text>Болотный Доктор попросил меня проверит место падения вертолёта. Док сказал, что там какое-то непонятное движение, и видно что-то вроде свечения.</text>
</string>  


<!--Предзонье идем в Лиманск малая Зона-->
 <string id="predzona_limansk_kurier_0">
<text>Михалыч, а может ещё какая работа найдется..посерьёзнее?</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_1">
<text>Работа посерьёзнее? Ну что же...а найдется.</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_2">
<text>Ну тогда ближе к делу, что требуется?</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_3">
<text>Меченый, в Лиманск нужно наведываться. Город конечно мутный, да там у меня друг живет, сколько говорил ему, перебирайся сюда, ни в какую. 
Жил он там в молодости, до аварии, эвакуировались они с семьёй, да вот когда жена его померла, он вернулся, так сказать...на Родину.</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_4">
<text>Ну в Лиманск, значит в Лиманск. Что нужно передать ему, кстати друга то, как звать? </text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_5">
<text>Звать его Степаныч, где он там точно обитает, не скажу, неделю на связь не выходил, но вроде он недалеко от тропы обосновался..тропы на Затон.
Передать ему нужно, вот эту радиостанцию, а то через ПДА, это не общение, да и мне спокойнее будет. 
Путь твой будет проходить через Затон, можешь на Скадовск заглянуть, может работка какая подвернется, Боцман там, типа бармена. Как ты наверно уже знаешь, Затон и Лиманск, это - малая Зона. 
Когда вернёшься, возможно найдется дело и в Большой Зоне. Вот радиостанция, держи. Переход в ПДА отметил, он здесь недалеко. А это чуток дроби тебе, пригодится.</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_6">
<text>Ну что же Михалыч, я готов. Жди меня, и я вернусь(смеётся).</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_7">
<text>Нет Михалыч, я пока не готов к таким дальним походам.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="predzona_limansk_kurier_prines_0">
<text>Здравствуйте Степаныч, вот вы то мне и нужны. Михалыч вам привет передает и вот эту радиостанцию.</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_prines_1">
<text>Здравствуй сталкер. Рад видеть живого человека, а то одни зомби тут гуляют. А радиостанция будет кстати. Как звать то тебя, сталкер? </text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_prines_2">
<text>Звать меня Меченый. Может вам помощь какая нужна? Так я могу подсобить, если что.</text>
</string>
<string id="predzona_limansk_kurier_prines_3">
<text>Ты прям кстати появился, вижу, что ты не новичок, а человек опытный. Есть одна тема...</text>
</string> 
 <string id="predzona_limansk_kurier_prines_4">
<text>Что за тема, расскажите?</text>
</string> 
<string id="tex_predzona_limansk_kurier">
<text>Михалыч попросил меня наведываться в Лиманск к своему другу Степанычу. Нужно передать ему радиостанцию. Возможно и Степанычу требуется помощь, доберусь увидим. На Затоне можно вроде тоже подработать, загляну на "Скадовск", там с Боцманом нужно будет пообщаться.</text>
</string> 



<!--Предзона дозик-->
 <string id="pivo_gluk_0">
<text>Ну, и что ты можешь предложить?</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_1">
<text>Есть у меня приборчик один, будешь брать?</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_2">
<text>Смотря что за приборчик, и смотря, что ты за него хочешь?</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_3">
<text>Дозиметр, ну как вещь, нужная? А ты думал Ванька Глюк тебя обманывать будет?</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_4">
<text>Это да, ты прав, вещь даже очень нужная. А он хоть рабочий у тебя, дозиметр то? Да и сколько он стоит? Денег у меня нет, ограбили самого, все сперли.</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_5">
<text>Сочувствую браток. Деньги мне не нужны, нет...они нужны конечно...но для тебя без денег. Понравился ты мне, вижу, не простой ты новичок. Тащи три банки пива баночного, и дозик твой.
У Семеновны продаётся "Обломов", оно вполне подойдет.</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_6">
<text>По рукам, будет тебе пиво.</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_7">
<text>Как же я тебе его без денег то куплю, извиняй братишка.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="pivo_gluk_prines_0">
<text>Ты еще тут? </text>
</string>
<string id="pivo_gluk_prines_1">
<text>Да куда же я нахрен денусь. Что, достал пивка?</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_prines_2">
<text>Достал, вот держи, холодненькое.</text>
</string>
<string id="pivo_gluk_prines_3">
<text>Вот это хорошо, давай сюда скорей. Вот держи дозик, всё по чесноку.</text>
</string> 
 <string id="pivo_gluk_prines_4">
<text>Ладно Ванька, хлебай свое пиво, пора мне.</text>
</string> 
<string id="tex_pivo_gluk">
<text>Местный житель, Ванька Глюк, предложил дозиметр. За него он просит три банки пива "Обломов". </text>
</string>  



<!--Главный кВЕСТ-->
 <string id="wnuchka_polkovnika_0">
<text>Здравия желаю полковник. Меня звать Меченый, Михалыч сказал, что вы искали человека, для очень важного задания.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_1">
<text>Здравствуй Меченый. Ну, не то чтобы задание, но просьба личного характера.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_2">
<text>И что это за просьба такая?</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_3">
<text>Я сейчас всё объясню, но ты не спеши с ответом, подумай.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_4">
<text>Полковник, для меня сейчас любая работа в радость, так что, я слушаю вас.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_5">
<text>Меченый, я хочу просит тебя отыскать Болотного Доктора. У меня за периметром есть внучка, моя лапулька любимая, звать её Машенька и ей пять лет. 
Так вот, у нас беда, у девочки рак спинного мозга, она сильно мучается, моя дочь - её мать, уже вся извелась.
Я и зять все на нервах, боюсь, что если внучка умрет, то и моя дочь руки на себя наложит. Этого я никак не могу допустить. В общем, дело такое: 
времени у нас(у семьи), есть еще месяца два, чтобы успеть спасти Машуньку, врачи только руками разводят, и говорят, что тут поможет только чудо. Болотный Доктор, я знаю, он может это чудо совершить. 
Здесь - в Зоне, много чего, что необъяснимо с точки зрения простого человека.
Доктор вполне может сделать то лекарство, которое сможет помочь моей внученьке. Сталкер, я прошу тебя, помоги мне. Я со снаряжением тебе подсоблю. 
Я ведь знаю, кто ты такой, и я знаю, что только ты сможешь выполнить мою просьбу(по щеке полковника стекла слеза).</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_6">
<text>Полковник, я без раздумий скажу, что согласен.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_7">
<text>Извините меня полковник, но я сейчас не могу вам помочь.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="wnuchka_polkovnika_prines_0">
<text>Здравствуйте полковник. Вот и закончился мой поход. Вы наверно уже заждались?</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_prines_1">
<text>Здравству Меченый, рад видеть тебя. Не томи меня, у тебя получилось сделать то, о чем я просил.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_prines_2">
<text>Да полковник, я отыскал Дока, и он смог сделать лекарство.</text>
</string>
<string id="wnuchka_polkovnika_prines_3">
<text>Меченый, я знал, что ты поможешь(полковник обнимает Меченого). Спасибо тебе большое, я обязательно устрою встречу тебе и Машке, пусть знает, кто её второй отец, не побоюсь этого слова.</text>
</string> 
 <string id="wnuchka_polkovnika_prines_4">
<text>Полковник, да будет вам, дети - это наше всё, я вас прекрасно понимаю. Вот, держите лекарство, а это...инструкция от Дока. Кстати, Док вам привет передавал.</text>
</string> 
<string id="tex_wnuchka_polkovnika">
<text>Полковник Боголюбов просит найти Болотного Доктора. Возможно, Док сможет помочь больной внучке полковника. Ну что же, Большая Зона ждет. </text>
</string>


<!--Колобок кВЕСТ-->
 <string id="kolobok_kwest_0">
<text>Здорово. Чего скучаешь?</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_1">
<text>Здорово. Ты тут недавно, я что-то тебя не знаю?</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_2">
<text>Меня звать Меченый, а тебя?</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_3">
<text>Меченый? Что-то знакомое, меня звать Колобок. Я тут не скучаю, я здесь подрабатываю. А ты видимо не новичок, меня не обманешь. Слышь чего, а может ты мне поможешь? Не дает мне покоя одна тайна.</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_4">
<text>Колобок, ты меня удивляешь. Ты что, всем незнакомцам предлагаешь оказать тебе помощь, а вдруг я аферист какой?</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_5">
<text>Да ладно тебе, чего ты так сразу. Я по глазам вижу, что ты честный малый. Ладно, слушай сюда. Есть у меня инфа об одной нычке, и она мне не дает покоя.
Жил здесь когда-то сталкер один, звали его Мирный, он был тот ещё перец. Работал на вояк, в Зону часто ходил, и всегда возвращался не с пустыми руками.
Так вот, у этого Мирного была нычка, и была она именно на территории городка, здесь ничего не  менялось уже несколько лет. Значит и нычка должна быть где-то тут.
Забрать он её не мог, так-как однажды, Мирный не вернулся из Зоны...и это странно, что с ним стало, никто не знает. Я пролез всё что можно, и допрыгнул туда куда смог, но так и ничего не нашел.
Но мать его, я чувствую, где-то здесь этот хабар. Может ты тоже пошукаешь по территории, вдруг я чего то пропустил. Я тебе курточку одну подгоню...если результат будет, а то в свитере тебе явно неудобно(улыбается).</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_6">
<text>А давай попытаюсь, чем черт не шутит.</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_7">
<text>Колобок, у тебя с головой всё хорошо? Такой большой, а в разные сказки, про невиданный хабар, веришь.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="kolobok_kwest_prines_0">
<text>Привет страдалец.</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Ну что, нашел?</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_prines_2">
<text>Прикинь, нашёл. Сам не ожидал, правда еле пролез в эту щелку. Вот твоя мечта(показывает артефакт).</text>
</string>
<string id="kolobok_kwest_prines_3">
<text>Ого, вот это арт, я таких и не видел никогда. Я тебе еще и дроби отсыплю, за честность твою, ведь ты мог мне его и не отдавать. Где нычка то была?</text>
</string> 
 <string id="kolobok_kwest_prines_4">
<text>Дробь - это хорошо, спасибо за неё. Нычка была под рухнувшей крышей, место узковатое, а ты малый не худенький, вот и не додумался туда пролезть.</text>
</string> 
<string id="tex_kolobok_kwest">
<text>Колобок - местный малый, считает себя сталкером, попросил поискать "жирную" нычку. Говорит, что оставил её сталкер с именем Мирный, вроде был тот сталкер просто мастер, по добыче редких артов. Колобок думает, что в нычке, что-то очень редкое.</text>
</string>


<!--Про Мирного-->
<string id="kolobok_mirniy_0">
<text>Здорово Колобок. Ну как ты тут, что новенького? </text>
</string>
<string id="kolobok_mirniy_1">
<text>О-о Меченый, привет. Да все по старому, арт тот приныкал пока, до лучших времен. А ты где пропадал?</text>
</string>
<string id="kolobok_mirniy_2">
<text>Да так, прогуливался...по Зоне. Кстати, хочешь узнать, что стало с Мирным?</text>
</string>
<string id="kolobok_mirniy_3">
<text>А ты что, нашел его(Колобок чуть даже испугался)?</text>
</string> 
 <string id="kolobok_mirniy_4">
<text>Да не боись, арт ему уже не нужен. Вот возьми...на память, смелый был мужик. Ладно Колобок, бывай.</text>
</string> 
<string id="tex_kolobok_mirniy">
<text>Может я где и встречу, или чего узнаю, про этого Мирного.</text>
</string>




<!--Склады продолжение Кольцо-->
 <string id="alex_kwest_0">
<text>Что-то не так? Тебя удивил мой вопрос?</text>
</string>
<string id="alex_kwest_1">
<text>Да нет, всё нормально, просто до тебя, тоже один сталкер искал этот арт. Мирный его звали, не слыхал?</text>
</string>
<string id="alex_kwest_2">
<text>Как ты сказал, Мирный? Слыхал я о таком, он же вроде сгинул где-то в Зоне, или что?</text>
</string>
<string id="alex_kwest_3">
<text>Ты прав, сгинул. Он отправился на Радар, оттуда уже не вернулся. Когда-то, на Радаре был вход в лабораторию Х-8. Возможно он туда пошел.</text>
</string>
<string id="alex_kwest_4">
<text>Х-8, я не знал про такую. Помню там была Х-10. Ты можешь подсказать, где примерно...этот вход?</text>
</string>
<string id="alex_kwest_5">
<text>Подсказать можно...за магарыч...пузырь коньяка. Я даже подскажу где его, коньяк, можно достать. Здесь недалеко есть блок-пост у наймов, снабжают их неплохо, и коньячок имеется.
Да и проучить их нужно. Сам пойми, "Свободе" лучше не светиться, а с одиночки, что взять, и хрен знает, где его искать...Зона большая. Улавливаешь, и коньяк достанешь, и здвиздулей им навешаешь, тем более их там человека три.
Тебе как спецу, труда не составит с ними справится. Если согласен, иди прямо по асфальту, в блок-пост и упрёшься.</text>
</string>
<string id="alex_kwest_6">
<text>Не поспоришь, за инфу нужно платить.</text>
</string>
<string id="alex_kwest_7">
<text>Слыш Алекс, к "свободовцам" я хоть и отношусь хорошо, но ты пошёл на...тебе нужно, сам и иди к наймам.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="alex_kwest_prines_0">
<text>Алекс, сукин ты сын. Человека три...их там аж шестеро было.</text>
</string>
<string id="alex_kwest_prines_1">
<text>Меченый, мля, я правда в бинокль только троих видел. Но ты живой, значит справился?</text>
</string>
<string id="alex_kwest_prines_2">
<text>Повозиться пришлось, но коньяк достал.</text>
</string>
<string id="alex_kwest_prines_3">
<text>Вот и хорошо, а наймы пусть знают, что и на них управа найдется, оборзели в конец. Одиночек в наглую обирают, а то и излупить могут, так, для прикола. Короче, координаты я в ПДА тебе загружу, смотри по карте.</text>
</string> 
 <string id="alex_kwest_prines_4">
<text>Ладно Алекс, бывай, я выдвигаюсь в сторону Радара.</text>
</string> 
<string id="tex_alex_kwest">
<text>Алекс просит за информацию о переходе в Х-8 - коньяк, и в нагрузку проучить наймов. Наймы на старом КПП засели.</text>
</string>




<!--Лиманск Степаныч-->
 <string id="stepanych_kwest_0">
<text>Какие проблемы Степаныч, расскажите, попробуем решить(усмехается).</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_1">
<text>Да не то чтобы серьезное что-то, это я не так выразился - про "тему". Просто просьба у меня к тебе.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_2">
<text>Так что за просьба, рассказывайте.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_3">
<text>Да понимаешь, приболел я чуток, всё-таки возраст дает о себе знать, спина сука, что-то подклинивает. А у меня есть схрон, за стройкой, там патроны, для моей старушки.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_4">
<text>Ну так давай я тебе дроби дом. Поделюсь, так сказать, по братски.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_5">
<text>Э-э нет, там патроны моего собственного изготовления, я тут в Лиманске такого нагляделся, что пришлось свои изобрести, повешенной убойности. 
За стройкой, если пойдешь, подлезешь под ворота, справа будет дом, вот в комнате с газовой плиткой схрончик то и сделан.
Но будь осторожен, здесь мутанты у себя дома, порвут на раз.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_6">
<text>Ну, с мутантами то разберусь. Хорошо Степаныч, я скоро.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_7">
<text>Степаныч, ты извини, но мне нужно срочно обратно.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="stepanych_kwest_prines_0">
<text>Степаныч, а вот и я.(улыбается) Как спина?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_prines_1">
<text>Да вроде полегче, вот ведь зараза, видать просквозило где-то. Ну что, отыскал схрон то. Кстати, я слышал стрельбу, и не только твою.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_prines_2">
<text>Схрон нашел, коробку с патронами забрал. Мутантов по дороге, тоже конечно встретил, куда же без них. А, вот еще что, в том районе нарвался на бандитов. Ты раньше видел их тут?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwest_prines_3">
<text>Да какие бандиты, эти места, все стараются сторонкой обойти. Возможно случайно забрели, ведь этих упырей в Зону не заставишь идти, они как шакалы, по окраинам пасутся, да честных сталкеров обирают.
Вот эти суки хуже мутантов, те хоть убивают для того чтобы есть, а эти ради наживы. Думаю сюда они соваться не будут. Вот возьми, мне этот детектор уже не особо нужен, я и так всё здесь знаю, а тебе он ещё послужит.</text>
</string> 
 <string id="stepanych_kwest_prines_4">
<text>Ага, они уже никуда соваться не будут, сегодня местные мутанты будут сыты(хохочет). Вот твои супер-мощные патроны. Спасибо за детектор.</text>
</string> 
<string id="tex_stepanych_kwest">
<text>Степаныч просит сходить в его схрон, и взять там патроны собственного производства. Схрон находится за стройкой, в доме справа, в комнате с газовой плитой. Ну что, прогуляюсь по городу Лиманск(прим. Меченого).</text>
</string>



<!--Лиманск Степаныч просьба вторая-->
 <string id="stepanych_kwestprivet_0">
<text>Степаныч, может ещё что нужно? Лекарство какое?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_1">
<text>Да нет, спасибо, что помог. Если только...привет передашь Михалычу.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_2">
<text>Ну, буду в Предзонье, конечно передам.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_3">
<text>Да привет не на словах, хотя и на них тоже передай. Привет вот он(показывает артефакт), передашь его Михалычу?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_4">
<text>Ух ты, "красавец", что-то новое?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_5">
<text>Ага, я его нашел на дереве вишни. Ну и назвал соответственно - "Вишенка". Я Михалычу нет-нет, да подкидываю редкие штучки, благо в этом городе, они периодически появляются. 
На связь по рации я ещё не выходил. Пока не совсем в ней разобрался, это уже какая-то современная техника. </text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_6">
<text>Можешь быть спокоен Степаныч, передам как положено.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_7">
<text>Степаныч, я сейчас не могу, извини.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="stepanych_kwestprivet_prines_0">
<text>Здорово Михалыч. Ну вот и вернулся я, привет от друга тебе.</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_prines_1">
<text>Меченый, рад видеть. Как там Степаныч, жив - здоров?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_prines_2">
<text>Степаныч чуть приболел, но ничего серьезного. Рацию отдал, а он на связь с тобой не выходил ещё?</text>
</string>
<string id="stepanych_kwestprivet_prines_3">
<text>Да вот перед твоим приходом я с ним сам связывался, но что-то помехи какие-то. Главное понял, что он там живой и что ты передашь какие-то вишни. Что он там нёс, на хрена мне вишни?</text>
</string> 
 <string id="stepanych_kwestprivet_prines_4">
<text>Да не вишни, а вот(достает арт) "Вишня". Это тебе от Степаныча, такая "вишня" нужна?(усмехается)</text>
</string> 
<string id="tex_stepanych_kwestprivet">
<text>Степаныч попросил меня передать редкий артефакт Михалычу. Странный мужик, простой и добродушный. Другой бы и близко такой арт не показал, а этот просто отдал его незнакомому человеку. Я обязательно передам артефакт.</text>
</string>



<!--брага затон-->
 <string id="braga_zaton_0">
<text>Ну и где же ваша фляга(смеётся). Кстати, меня Меченым звать. Тебя то как кличут?</text>
</string>
<string id="braga_zaton_1">
<text>Меня Витамином зови, а это вон Гиря, дружбан мой лучший. А фляга есть, только сходить за ней нужно.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_2">
<text>Ну дык иди, попробуем твоей браги.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_3">
<text>Дык епть, куда же я пойду, ноги не идут. Мы с Гирей уже не хило употребили. Давай я скажу куда сходить, а ты быстренько мотнёшься.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_4">
<text>Ну это нормально(усмехается), и куда же идти?</text>
</string>
<string id="braga_zaton_5">
<text>Да ты не пожалеешь, это "напиток Богов", бля буду. Фляга на сгоревшем хуторе, вон, на пригорке он, хутор то, там жарки, бражка выигрывается там очень качественно.
Фляга у стенки в развалинах дома кирпичного, тащи, гульнем не хило.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_6">
<text>Ладно Витамин, так и быть, заинтриговал своей брагой.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_7">
<text>Извиняйте парни, мне сейчас не до этого.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="braga_zaton_prines_0">
<text>Ну что, вы тут ещё не "остыли"?</text>
</string>
<string id="braga_zaton_prines_1">
<text>Меченый, ну наконец-то. Давай флягу сюда.(открывает флягу) Ух, а запах, ядреная. На вот, держи кружку.</text>
</string>
<string id="braga_zaton_prines_2">
<text>Ну давай попробую, хвалил ты её отменно, может и вкус такой же. Кстати, по дороге туда, встретил несколько зомбиков гражданских, видимо тоже...брагу искали(хохочет).</text>
</string>
<string id="braga_zaton_prines_3">
<text>Да ты пей, не боись, напиток качественный, с натуральных продуктов. А они там нет-нет, да иногда появляются, может жили там когда-то, хрен его знает. Помянем их.</text>
</string> 
 <string id="braga_zaton_prines_4">
<text>(Меченый выпивает всю кружку) Мать твою, и правда, хорошшшша зараза. Не обманул, действительно, вещь(улыбается).</text>
</string> 
<string id="tex_braga_zaton">
<text>Витами предложил выпить браги, но нужно сходить за флягой на сгоревший хутор, тот, что недалеко от "Скадовска". Я согласился просто ради интереса, хочу сам попробовать, что они там наквасили. Витамин хвалил аж причмокивая, назвал "напитком Богов". Принесу, попробуем.</text>
</string>


<!--гиря затон-->
 <string id="gira_kwest_zaton_0">
<text>Привет Гиря. Витамин сказал, ты хотел что-то предложит?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_1">
<text>Здорово Меченый. Что, бражка понравилась? Отменная штука. Вижу ты малый нормальный, есть работка, ты как?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_2">
<text>Ну смотря что за работа, и оплата какая?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_3">
<text>Работа обычная, нужно арт достать. Мне уже за него три куска отдали, я тебе два даю. Просто мы с Витамином уже три дня бухаем, а заказ висит.</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_4">
<text>Куда за ним идти нужно, за артом этим, и что за артефакт?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_5">
<text>Идти недалеко, на Лесопилку. Арт "Череп" называется, да он и выглядит как череп человека. На Лесопилке правда зомбаки могут быть, но думаю ты справишься. Арт должен быть в одном из зданий, я там такой уже находил.
Этот арт и получается из черепков зомби, так что проверь все постройки, там их не так уж и много.</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_6">
<text>Хорошо Гиря, я берусь за работу.</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="gira_kwest_zaton_prines_0">
<text>Дело сделано. А вам может уже хватит бухать то?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_prines_1">
<text>Я с тобой полностью согласен Меченый, пора завязывать.</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_prines_2">
<text>Арт нашел в доме, в одной из комнат. Зомбаков там тоже было немало, запас патронов не хило израсходовал на них. Откуда тут столько зомби?</text>
</string>
<string id="gira_kwest_zaton_prines_3">
<text>Да хрен их знает, откуда они сюда лезут. Такое чувство, что Зона их всех из под земли выгнала, со всех кладбищ, которые есть в округе. Я тебе ещё дроби дам в нагрузку, за растраты.</text>
</string> 
 <string id="gira_kwest_zaton_prines_4">
<text>Вот это добре, она мне как раз не помешает. Вот твой "Череп", интересный арт, я таких ещё не видел.</text>
</string> 
<string id="tex_gira_kwest_zaton">
<text>Гиря, дружбан Витамина предложил сходить за артефактом "Череп". Идти нужно на старую Лесопилку, Гиря предупредил, там могут быть зомби. Сам Гиря бухает уже трое суток, он не то что ходить не может, стоит то с трудом.</text>
</string>


<!--Хирург-->
 <string id="xirurg_kwest_0">
<text>Что за просьба?</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_1">
<text>Ничего сложного, я бы мог ребят попросить сходить, но раз ты желаешь подработать, то предлагаю тебе.</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_2">
<text>Ну, тогда я слушаю тебя Хирург. Что нужно делать?</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_3">
<text>Делать ничего не нужно, просто сходить в городок и забрать мой заказ.</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_4">
<text>Ну это я понял. Что забрать нужно, и у кого?</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_5">
<text>В городке найдешь Потапенко, он там у сталкеров старший. У него заберёшь ящик с бинтами, я заказывал из-за периметра. Заказ прибыл, Потапенко мне сообщение скинул. Забираешь бинты и ко мне. Я тебе за это дам пару аптечек, ну и бинтов тоже.
Денег у меня не очень, но чуть выделю, на мелкие нужды. Согласен?</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_6">
<text>Конечно согласен.</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_7">
<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
</string>

 <!--II-->
<string id="xirurg_kwest_prines_0">
<text>Привет Хирург, вернулся я.</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_prines_1">
<text>Что-то ты долго, проблемы были?</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_prines_2">
<text>Да нет, просто Потапенко попросил меня сходить на военную базу, к Бывалому. Знаешь такого? Потом майор попросил зайти к Потапенко, ноут передать. Короче, я посыльным чуток подработал(усмехается).</text>
</string>
<string id="xirurg_kwest_prines_3">
<text>Конечно, я знаю майора. Ну раз просил, значит нужно было. Да и тебе лишний заработок. Мы ведь все здесь прекрасно понимаем, что люди сюда не от хорошей жизни идут. Да и любая работа должна оплачиваться.
Ладно, давай бинты, и получи расчет(смеётся).</text>
</string> 
 <string id="xirurg_kwest_prines_4">
<text>Держи, надеюсь они не часто будут нужны ребятам, если только пальчик обрежут, но не более(улыбается).</text>
</string> 
<string id="tex_xirurg_kwest">
<text>Познакомился в Предзонье с бывшим врачом, сталкеры зовут его Хирургом. Хирург подкинул небольшую работёнку, нужно сходить в городок, и забрать коробку с бинтами - заказ из-за периметра.</text>
</string>


<!--Капитан Потапенко -->
 <string id="kapitan_kwest_0">
<text>Ну так что, по поводу подработать?</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_1">
<text>Вообще да, странно, ты - курьер. Что случилось то?</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_2">
<text>Ну во первых - почему бы и нет, во вторых - как-то нужно заработать на первое время, а в третьих - попались мне "хорошие" попутчики по дороге сюда.</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_3">
<text>То есть "хорошие"? Ограбили что ли? Тебя, матерого волка?</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_4">
<text>Ну во первых мы все люди и нас можно обмануть, ввести в заблуждение, навешать лапши на уши. Ну, или звездануть по башке тяжелым предметом, пока ты отвлёкся, и забрать все, что можно. Хорошо хоть не догола раздели.</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_5">
<text>Ясно, мразоты всякой хватает, ты прав. Тогда есть маленькое задание: нужно отнести вот эти документы на военную базу.
База вон на холме, её видно, как за ворота выйдешь. Там отдашь их майору Бывалому, скажешь ему, здесь всё, что он просил. В ПДА я тебе отмечу, где примерно майор может быть. Сделаешь? 
Я ему сообщу про тебя, и скажу чтобы он тебе патрон подкинул.
Бывалый мужик что надо, строгий, но справедливый. Обычно я Колобка отправляю, но раз такое дело, пусть отдохнет парень. Колобок на втором этаже, только недавно с Кордона вернулся, на тамошний блок-пост ходил.
Так что, он только рад будет побездельничать(улыбается).</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_6">
<text>Я согласен, давай документы.</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_7">
<text>Наверно я сначала Хирургу бинты отнесу. Может в другой раз, что посерьезнее будет, чем разноска "почты".</text>
</string>

 <!--II майор-->
<string id="kapitan_kwest_prines_0">
<text>Здравия желаю майор. Я от Потапенко, он должен был сообщить вам. Я принёс документы от него.</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_prines_1">
<text>Здрав будь сталкер. Спасибо за документы. Так ты и есть - Меченый, слыхал я про тебя.</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_prines_2">
<text>Ну вот так сложилось, что я и есть Меченый. Мне пора идти. Хоть имя меняй(зло в сторону).</text>
</string>
<string id="kapitan_kwest_prines_3">
<text>Ладно сталкер, оставить обиды. Потапенко сообщил о твоих проблемах, надеюсь эти суки, извини, не долго ходить по Зоне будут. Вот возьми, пару пачек для "калаша", и для "макарыча". Извини, чем богат.</text>
</string> 
 <string id="kapitan_kwest_prines_4">
<text>Всё нормально, этого вполне достаточно. Спасибо майор, пора мне.</text>
</string> 
<string id="tex_kapitan_kwest">
<text>Потапенко, предложил отнести документы на военную базу. На базе, нужно передать их майору по фамилии Бывалый(классная у него фамилия прим. Меченого). Я конечно согласился.</text>
</string>


<!--Бывалый -->
 <string id="maior_byval_kwest_0">
<text>Спасибо за патроны, пойду я.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_1">
<text>Меченый, а ты вообще куда направляешься?</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_2">
<text>Да пойду на хутор, Хирург меня просил у Потапенко посылку с бинтами забрать. Я по сути, за ней к нему и приходил.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_3">
<text>Знаю Хирурга, хороший человек и врач. Ты знаешь, что он был врачом, до того как сюда перебрался?</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_4">
<text>Да, он рассказывал мне об этом.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_5">
<text>А если, я попрошу тебя на обратном пути ещё раз к Потапенко заглянуть? Я тебе дам ноутбук, передашь? Я уже давно ему его обещаю, да всё времени не хватает зайти, на базе дел по горло. Ну, а чтобы  у тебя стимул был согласиться, я от себя тебе ещё пару пачек для "калаша" подкину.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_6">
<text>Да никаких проблем, конечно зайду.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_7">
<text>Извините майор, но мне нужно срочно к Хирургу идти, он ждёт.</text>
</string>

 <!--II Потапенко-->
<string id="maior_byval_kwest_prines_0">
<text>Приветствую. Посыльный прибыл(смеётся).</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый, что-то случилось?</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_prines_2">
<text>Да ничего не случилось, всё нормально, документы передал. Просто майор попросил занести тебе ноутбук обещанный.</text>
</string>
<string id="maior_byval_kwest_prines_3">
<text>Да неужели он вспомнил, наверно снег пойдёт. Два месяца обещает занести. Вот это спасибо тебе, за то, что принес, он мне очень пригодится. Надоело уже всякие бумажки от руки писать. Ну, с меня конечно причитается.</text>
</string> 
 <string id="maior_byval_kwest_prines_4">
<text>Вот, держи свой ноут, теперь к Хирургу, а то он меня уже потерял наверно.</text>
</string> 
<string id="tex_maior_byval_kwest">
<text>Майор Бывалый попросил занести ноутбук Потапенко. Зайду, мне всё равно по пути.</text>
</string>


<!--Евсей затон -->
 <string id="evsey_kwest_0">
<text>Здорово Евсей. Есть в продаже что-нибудь такое, оригинальное?</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_1">
<text>Здорово. Новые лица на "Скадовске", как звать то тебя? Да и что у меня может быть оригинально, только то, что необходимо.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_2">
<text>Меня звать Меченый. Ну, тогда может работа какая есть? </text>
</string>
<string id="evsey_kwest_3">
<text>Меченый!(Евсей удивился, но виду не подал). Есть один заказ, видимо он тебя и ждал. Местные не хотят браться, побаиваются.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_4">
<text>Что за заказ, и с каких пор сталкеры такими трусливыми стали?</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_5">
<text>Заказ на артефакт - "Обруч Венеры". Да не то что трусливыми, а осторожный сейчас сталкер пошел, абы куда не лезут. Есть у нас аномалия, называется она "Котел", так вот артефакт в неё должен быть.
Достать его сложновато, вот сталкеры и не хотят рисковать. Да ещё и какие-то мутанты, около аномалии себе место облюбовали. 
Если желаешь можешь рискнуть, плачу два куска, арт стоит 5 штук, думаю это по честному. Так же даю две пачки картечи и пару аптечек. Ну если откажешься, то я пойму. Не ты первый, как я уже говорил. 
Аномалию я тебе в ПДА отмечу, чтобы ты не блудил.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_6">
<text>Ставь метку, достану я арт. Самому интересно, я про такой не слышал.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_7">
<text>Я подумаю пока.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="evsey_kwest_prines_0">
<text>Евсей, я вернулся.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_prines_1">
<text>Ну что, удалось артефакт достать?</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_prines_2">
<text>Конечно, зачем же я по твоему тогда соглашался. Да и мутантов там разогнал, так и не понял, что это было. Визжали как плоти, но это были какие-то "шарики". Одного решил потрогать, какая-то мерзкая слизь, что-то такое не понятное. Живая биомасса, больше не знаю как назвать, я таких впервые видел.</text>
</string>
<string id="evsey_kwest_prines_3">
<text>Чего только Зона не порождает. Ладно, давай заказ и получи расчет.</text>
</string> 
 <string id="evsey_kwest_prines_4">
<text>Вот, держи, арт необычный, раньше никогда не попадались. Это тоже что-то новое?</text>
</string> 
<string id="tex_evsey_kwest">
<text>Евсей предложил достать артефакт из аномалии "Котёл"...я согласился.</text>
</string>

<!--Евсей затон 2-->
 <string id="evsey_biomassa_0">
<text>Может ещё что у тебя найдется? Я про работу.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_1">
<text>Ну, как таковой пока нет, но что-то меня заинтересовали мутанты, про которых ты рассказал.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_2">
<text>Да, мутанты какие-то необычные, как "шарики" новогодние. Только тебе то они зачем?</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_3">
<text>Мне они на хрен не нужны, а вот ученые могут заинтересоваться.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_4">
<text>Ну, и что ты предлагаешь, притащить одного?(усмехается)</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_5">
<text>Вот именно, притащи один экземпляр, а уж я его ученым переправлю, связи есть. Я тебе за это дам...три с половиной штуки, ну и курточку покрепче. </text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_6">
<text>Ладно Евсей, притащу, деньги и правда нужны.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_7">
<text>Ну уж нет, ещё я гадость всякую не таскал.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="evsey_biomassa_prines_0">
<text>Здорово, принимай товар.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_prines_1">
<text>Показывай, что там за зверь?</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_prines_2">
<text>Да вот, гляди.</text>
</string>
<string id="evsey_biomassa_prines_3">
<text>Едрен-батон, действительно, странное создание. С учеными я уже связался, они скоро заберут это "чудо" Зоны. А ты получи расчет.</text>
</string> 
 <string id="evsey_biomassa_prines_4">
<text>Ладно Евсей, жди ученых, а мне пора.</text>
</string> 
<string id="tex_evsey_biomassa">
<text>Евсей попросил притащить труп одного из этих странных "шаров" биомассы. Согласился, придется опять наведываться к "Котлу".</text>
</string>


<!--Болота переход на базу-->
 <string id="na_bazu_march_0">
<text>Здравствуй Старый. Можешь мне "двери" на базу "Чистого Неба" открыть?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_1">
<text>Здорово. Что, ты что-то спросил? Ты кто?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_2">
<text>Э-э Старый, да ты походу не в себе. Меня Меченым звать. А ну-ка, рассказывай, что случилось.</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_3">
<text>Меченый, эти суки забрали самое дорогое. А я ничего не смог сделать.</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_4">
<text>Да кто они, и что забрали такого дорогого, что у тебя аж слёзы на глазах наворачиваются?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_5">
<text>Эти твари, это Крюк со своими шестерками. Они отобрали рюкзак у меня, когда я к вышке смотровой ходил. В рюкзаке была фотография моей внученьки, Надюшки.
Я просил отдать мне фото, но Крюк только поржал надо мной. Мне не нужен был рюкзак, и все вещи, которые там были, но фотку могли бы отдать. Что они совсем нелюди что ли? Меченый, как жить то таким можно?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_6">
<text>Так Старый, успокойся, я попробую тебе помочь. Я кажется знаю, где эта Смотровая вышка. Жди, я скоро.</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_7">
<text>Я очень сожалею, что всё так вышло.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="na_bazu_march_prines_0">
<text>Приветствую. Ну, что ты голову повесил?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_prines_1">
<text>Меченый, ты вернулся, живой. Боюсь спросить, тебе удалось фотку Надюшкину достать?</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_prines_2">
<text>Всё нормально, вот она. Крюк со своими прихвостнями больше никого не побеспокоит.</text>
</string>
<string id="na_bazu_march_prines_3">
<text>Меченый, я понял, спасибо тебе за помощь. "Двери" на базу открыты, удачи тебе сталкер.</text>
</string> 
 <string id="na_bazu_march_prines_4">
<text>Ладно Старый, не горюй, внучке привет передавай, когда за периметром будешь(смеётся). Бывай.</text>
</string> 
<string id="tex_na_bazu_march">
<text>Нужно помочь Старому, бандиты-отморозки забрали у него рюкзак, в котором было фото его внучки. Старый очень переживает. Пойду схожу к "Смотровой вышке", надеюсь Крюк там, попробую сам с ним переговорить.</text>
</string>


<!--Крюк-->
 <string id="kruk_padla_0">
<text>Здорово. Ты Крюк?</text>
</string>
<string id="kruk_padla_1">
<text>Опача, здорово смелый человек. А тебе то какое дело? Валил бы ты сталкер, пока я добрый.</text>
</string>
<string id="kruk_padla_2">
<text>Крюк, ты зачем обидел пожилого человека, фотографию внучки забрал. Отдай, ведь она не нужна тебе.</text>
</string>
<string id="kruk_padla_3">
<text>Ну может и не нужна. Тебе то, какое до этого дела. Ты что, родственник ему, али как?</text>
</string>
<string id="kruk_padla_4">
<text>Да нет, просто знакомый хороший. Может договоримся Крюк, или вариантов нет?</text>
</string>
<string id="kruk_padla_5">
<text>(Крюк сплюнув под ноги Меченому) А ты смелый пацан. Короче, достанешь мне арт "Око Дракона", я тебе фотку отдам. 
Арт этот, на "Лодочной станции" возможно найти, там правда дохлятина разгуливает, но ведь для тебя они не проблема?
Я с пацанами жду тебя здесь, вперед...смельчак(ржет). Если думаешь меня завалить, не советую, фотки при мне нет, она припрятана. Короче, я жду. </text>
</string>
<string id="kruk_padla_6">
<text>Ладно Крюк, я скоро...</text>
</string>
<string id="kruk_padla_7">
<text>Да пошел ты, сучара.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="kruk_padla_prines_0">
<text>Ты ещё здесь? Я думал свалишь.</text>
</string>
<string id="kruk_padla_prines_1">
<text>Ты чё, меня за лоха какого держишь, арт достал?</text>
</string>
<string id="kruk_padla_prines_2">
<text>Достал. Где фотография?</text>
</string>
<string id="kruk_padla_prines_3">
<text>Не ссы, фотография здесь. На вышку поднимись, там она, в рюкзаке. Потом подойди, есть базар. Только арт сначала мне отдай. Не бзди я не кину тебя.</text>
</string> 
 <string id="kruk_padla_prines_4">
<text>Ладно Крюк, вот арт. Ну, я пойду за фоткой. Заберу, потом поговорим, раз есть о чём.</text>
</string> 
<string id="tex_kruk_padla">
<text>Крюк, сука, за фотку требует арт достать. Деваться некуда, придётся идти на "Лодочную станцию".</text>
</string>


<!--Клоун-->
 <string id="kloun_kwest_0">
<text>Здорово. Ты что-то хотел?</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_1">
<text>Здорово, ведь ты Меченый? Меня звать Клоун.</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_2">
<text>Оригинальное имя. Ты что в цирке работал?</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_3">
<text>Да нет, сам не знаю, почему меня ребята так прозвали. Меченый, у меня к тебе есть дело одно. Можешь выслушать?</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_4">
<text>Вот прям так, человека увидел впервые, и сразу дело есть? Ты же не знаешь меня, что я за фрукт(усмехается).</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_5">
<text>Меченый, вот только не нужно меня принимать действительно за клоуна. Раз предлагаю, значит я знаю, что делаю. Да и нашим ученым это не по плечу. Короче, выслушай, а там сам решай.
Дело такое. Как-то нашли мы на болотах раненого бандита, звать его Петля, жалко стало его, притащили на базу. Раны ему обработали, выходили короче, вытащили с того света.
А он в благодарность, спер у нас довольно секретные документы. И естественно сбежал не попрощавшись. Я знаю, что ты скажешь - мы лохи, такие документы нужно охранять, но получилось то, что получилось.
Петля осел на АТП, здесь, на Болотах, ты должен знать, я хочу попросит тебя вернуть эти документы. Ты с ним попробуй поговорить, он хоть и бандит, но далеко не дурак, по крайней мере, здесь он себя так показал. С меня естественно причитается.</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_6">
<text>Да уж, прое...не доглядеть за секретными доками, это что-то. Учёные мать вашу. Ладно, сделаю, что в моих силах.</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_7">
<text>Сейчас мне некогда, давай чуть позже обсудим это дело.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="kloun_kwest_prines_0">
<text>Здорово Клоун. Все дремлешь?</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_prines_1">
<text>Привет. Да какой дремешь, весь на нервах. Ну, что, Петля документы вернул?</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_prines_2">
<text>Скажем так, не очень охотно, но вернул.</text>
</string>
<string id="kloun_kwest_prines_3">
<text>То есть не очень охотно? Вот зараза, помогай после этого таким.</text>
</string> 
 <string id="kloun_kwest_prines_4">
<text>Вот, держи свои документы, и больше не допускайте, чтобы первые встречные имели к ним доступ.</text>
</string> 
<string id="tex_kloun_kwest">
<text>Эх ученые, приютила бандита, а он у них спер документы, особой важности. Ну что тут скажешь, люди науки, никакой осторожности. Придется снова пообщаться с бандюгами. Клоун сказал, что Петля на АТП, пойду туда.</text>
</string>



<!--Петля-->
 <string id="petlia_kwest_0">
<text>Помнишь Клоуна?</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_1">
<text>Ты че малый, рамсы попутал? Ты кто вообще? Никаких клоунов, никаких акробатов я не знаю. Ошибся ты, сталкер.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_2">
<text>Петля, ты из меня лоха то не делай. Я ведь и по другому могу. Меченым меня зови.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_3">
<text>Меченый!? Не слыхал. Ты че, палить начнёшь? Я только цикну, пацаны тебя так свинцом нашпигуют, что поднять твой труп будет сложно, до того он тяжёлым станет.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_4">
<text>Петля, ты же не дурак. Пока ты цикнеш я тебя уже завалю. А оно тебе надо? Короче, мне нужны документы, которые ты спер с базы. Давай договоримся, и останемся друзьями.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_5">
<text>А ты мне нравишься паря. Весь такой смелый, крутой. (Петля усмехнувшись)Я отдам тебе документы, но есть одно условие.
Двое моих парней, Обрез и Дуплет, должны были вернуться с Агро, они маячок кинули, что уже на Болотах. Три часа прошло, но они так и не появились, у них товар, который мне очень нужен. 
Сходи до перехода на Агро, погляди, что там к чему. Не ссы, они пацаны нормальные, палить по тебе бестолку не будут. Вот только сдается мне, что живыми я их уже не увижу.
Если  что, погляди там, сумка должна быть. Неси мне, я тебе документы тогда и отдам.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_6">
<text>Ладно Петля, но гляди, если ты меня кинуть решил...</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_7">
<text>Вон, своих шестерок пошли, не хрен жопы просиживать.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="petlia_kwest_prines_0">
<text>Ну что Петля, сумка у меня.</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_prines_1">
<text>Вернулся, а пацаны, с ними что?</text>
</string>
<string id="petlia_kwest_prines_2">
<text>Мертвы они, на кабанов нарвались. А может товар твой опробовать решили, вот и раскумарило, расслабились. А кабаны не расслаблялись, вот такие дела. </text>
</string>
<string id="petlia_kwest_prines_3">
<text>Вот сука, жалко пацанов. Давай сумку.</text>
</string> 
 <string id="petlia_kwest_prines_4">
<text>Документы гони. Вот твоя сумка.</text>
</string> 
<string id="tex_petlia_kwest">
<text>Петля повыпендривался, но согласился отдать документы в обмен на то, что я встречу его дружков у перехода на Агро.</text>
</string>



<!--Фигура Свалка-->
 <string id="figura_kwest_0">
<text>Здорово. Скучаешь? Не подскажешь, где у вас можно шмотки подлатать?</text>
</string>
<string id="figura_kwest_1">
<text>Здорово. Шмотки говоришь подлатать? У меня можешь, кстати, звать меня - Фигура, а ты кто такой?</text>
</string>
<string id="figura_kwest_2">
<text>Меня Меченым зови. Ну, так давай подремонтируемся, сколько стоить то будет это дело?</text>
</string>
<string id="figura_kwest_3">
<text>Меченый!? Слышал я про тебя. Ведь это ты Борову помогал, когда его скинули, уважаю. А сейчас эта сука беспредельная - Мамоном зовут. Он даже наших не уважает, нейтралов без разговоров убивает.
Не лично конечно, банда Мамона, но с его указки. Слышь чего, парень, я тебя подремонтирую, без проблем, вот только есть одно "но", нормальных инструментов у меня нет. </text>
</string>
<string id="figura_kwest_4">
<text>Борову помогал, было дело. Ну и что ты предлагаешь?</text>
</string>
<string id="figura_kwest_5">
<text>Предлагаю я тебе вот что, сходить в Темную Долину и взять инструменты там, на бывшей базе Борова. Да, я предлагаю тебе завалить Мамона, он уже давно как бельмо в глазу. Беспредельщик с наклонностями маньяка, и его ушлёпки такие же. Где он их только набрал столько.
Все бывшие насильники и педофилы, тьфу...мрази. У нас с ними вроде нейтралитет, наши пацаны тоже не подарки, но до мамановских нам далеко. Короче, если завалишь эту суку, тебе только все благодарны будут.
У Мамона есть покровители, там, за периметром, для которых его шестерки делают грязную работу, так вот, им из-за периметра и шмотьё подкидывают импортное. Наверняка и инструменты найдутся, склад там проверь у них.
Я тебе потом и ремонт сделаю, и подкину кой-чего.</text>
</string>
<string id="figura_kwest_6">
<text>Сложно будет, но я попробую.</text>
</string>
<string id="figura_kwest_7">
<text>Извини Фигура, но я на мокруху не иду, это без меня.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="figura_kwest_prines_0">
<text>Здорово Фигура. Снова скучаешь?(усмехается)</text>
</string>
<string id="figura_kwest_prines_1">
<text>Меченый! Братишка! Слава Зоне, живой. Ну что, получилось то о чем я просил?</text>
</string>
<string id="figura_kwest_prines_2">
<text>Всё нормально Фигура, привет Мамону передал, как ты и просил, с почестями. Но ведь на место ушедшего, придет новый "Мамон", достаточно уродов в Зоне.
Да, вот нашёл какие-то инструменты, импортные вроде - "Bosch"</text>
</string>
<string id="figura_kwest_prines_3">
<text>Ну-у, это когда он ещё придет, да и придет ли, тоже вопрос. А за инструменты, тебе большое спасибо, от меня и пацанов. Вот, это тебе от братвы.</text>
</string> 
 <string id="figura_kwest_prines_4">
<text>Спасибо Фигура. Теперь подлатай меня, а то подистрепался я что-то.</text>
</string> 
<string id="tex_figura_kwest">
<text>Сложная работа. Фигура - ремонтник братков, просит завалить отморзка и маньяка Мамона, главаря беспредельщиков в Темной Долине. Ну, а заодно поглядеть, может у них на базе есть инструменты.</text>
</string>


<!--Фарт Саня Свалка-->
 <string id="sania_fart_kwest_0">
<text>В каком смысле испытать? Что ты имеешь в виду?</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_1">
<text>Испытать, значит испытать. Я даю тебе наводку на нычку с редкой вещью, ты ее находишь, вещь приносишь мне, я тебе плачу.</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_2">
<text>И всего дел-то, прям так вот просто всё?(усмехается)</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_3">
<text>Мля, в натуре, ты хоть досказать то дай, быстрый как понос(хохочет).</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_4">
<text>Ладно, в чем подвох?</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_5">
<text>Вот, с этого и нужно было начинать. Короче, слушай сюда и запоминай. Нычка, там где живут кабаны, на окраине Свалки, и она не на земле. Находишь её, забираешь уникальную вещь, какую...секрет, сам увидишь.
Тащи её мне, получаешь на карман и отваливаешь(ржёт). Согласен?</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_6">
<text>Согласен. Что, удивлен? Жди тут.</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_7">
<text>Слышь Фарт, по ходу ты гонишь. Ну тебя к чёрту.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="sania_fart_kwest_prines_0">
<text>Что браток, думал не вернусь(смеётся).</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_prines_1">
<text>Меченый!? Мать твою в химеру, ты ли это, нашёл что ли?</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_prines_2">
<text>А ты Фарт явно думал, что я ни хрена не найду? Ну тогда ты ошибся. А штука действительно занятная, арбалет, я его и не видел то никогда, не то чтобы в руках держать.</text>
</string>
<string id="sania_fart_kwest_prines_3">
<text>Слушай теперь меня браток. Эту нычку сделал я, до тебя её никто не смог отыскать, а поверь, смельчаки были. 
Короче, я решил, тот кто сможет её отыскать, получит Арбалет в награду, но не этот, а вот этот(показывает арбалет). Так что Меченый, он твой, плюс "болты" ещё дам к нему. Вот ещё что, если захочешь продать его, то продавай только Бармену, это моё условие.</text>
</string> 
 <string id="sania_fart_kwest_prines_4">
<text>Неожиданно, спасибо Саня, удружил так удружил. Ну мне наверно пора, зайду если что.</text>
</string> 
<string id="tex_sania_fart_kwest">
<text>Встретил на Свалке Саню Фарта, предложил отыскать какую-то нычку, я согласился, хотя терпеть не могу искать эти тайники, да еще и не на земле он. Что там Фарт сказал, нычка там где живут кабаны, а они живут на окраине Свалки, нычка не на земле. Ну что же, будем рыть.</text>
</string>


<!--Болт Свалка-->
 <string id="bolt_kwest_0">
<text>Здорово, ты чего этот там бубнишь? Что странно то?</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_1">
<text>Странно, странно то, как он туда попал. Значит здесь есть "телепорт". Привет, меня Болтом звать, а ты кто?</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_2">
<text>Меня Меченым зови. Кто он то? Куда попал? Какой телепорт?</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_3">
<text>Это ты, тот Меченый, что до Саркофага добрался? Видел цистерны высокие стоят? На них, просто так не забраться. А тут иду я и вижу, вроде как человек на одной, а потом пропал.</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_4">
<text>Нет, не тот, тезка просто( Меченый про себя, одолели с этим Саркофагом). Болт, ты что куришь то? Может померещилось тебе всё?</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_5">
<text>Не веришь, за идиота держишь? Я знаю кой-чего. Короче, давай так, я тебе расскажу про то, что знаю, а ты проверишь. С меня причитается. 
Слушай сюда, на цистерне у него явно схрон, да и тот мужик больше на бандюка был похож, а не на сталкера простого.
Было это все ночью, я к "долговцам" как раз шёл. Луна светила, небо звездное, чистое...и я четко видел там человека, он был в плаще, а в них здесь только бандиты ходят. 
"Воля" - это тоже ведь бандиты, хотя и нейтрально к сталкерам относятся.
Так вот, попасть на ту цистерну он мог только через телепорт. Обычно телепорт где-то рядом находится. Это аномалия такая. 
Если согласен, проверь там развалины, я сам ходил, да так и ничего не смог отыскать. Но телепорт должен быть. 
Другие подходящие места для таких аномалий я проверил, там чисто. Если найдешь, тебя перекинет на цистерну, погляди, вдруг там правда есть нычка.</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_6">
<text>Болт, как-то всё это необычно что ли. Ладно, попробую.</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_7">
<text>Болт, я тебе говорю, завязывай с "дурью", а то не то ещё начнет мерещится(усмехается).</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="bolt_kwest_prines_0">
<text>Привет Болт, есть новости.</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_prines_1">
<text>О, здорово. Ну что, я прав?</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_prines_2">
<text>Как это ни странно...прав. Есть и телепорт, и нычка. В нычке вот, арт какой-то был, и "болты" для арбалета. Арт я тебе отдаю, ну а "болты"...себе оставлю.</text>
</string>
<string id="bolt_kwest_prines_3">
<text>Да никаких проблем, мне они ни к чему. А вот арт очень даже пригодится. Вот держи, это тебе за помощь, как и обещал. Спасибо тебе Меченый, а то мне этот случай покоя не давал.</text>
</string> 
 <string id="bolt_kwest_prines_4">
<text>Ну что же Болт, спасибо и тебе, деньги и картечь мне тоже не помешают, да и арбалетными болтами разжился. Ну, бывай что ли.</text>
</string> 
<string id="tex_bolt_kwest">
<text>Болт, странный малый, предложил узнать, как мог человек попасть на верх огромной цистерны. Он говорит, что должен быть телепорт, где-то недалеко от этой цистерны. Я согласился отыскать телепорт. Болт предположил, что он - телепорт, где-то в развалинах.</text>
</string>



<!--Воронин Бар-->
 <string id="voronin_bar_kwest_0">
<text>Ну так что генерал, для меня ничего нет?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_1">
<text>Меченый, работа у "Долга" есть всегда.</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_2">
<text>Вот и я про тоже. Что можете предложить?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_3">
<text>Ну, на данный момент, есть одно щепетильное дело. Да и ты как раз вовремя появился, как знал(усмехается).</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_4">
<text>Генерал, я само внимание, слушаю и запоминаю(усмехается).</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_5">
<text>Шутишь, это хорошо. Короче так, нужно сходить на Росток, там будет один нехороший человек, очень нехороший. Звать его Скальп, он наемник, один из командиров. Тварь эта...насильник и убийца, сбежал в Зону от пожизненного срока.
Пристроился к наймам, показал себя с "хорошей" стороны, быстро начал подниматься по карьерной лестнице. Сейчас он командир одного из отрядов наймов. Задача такова - ликвидировать Скальпа, и забрать у него папку с документами.
На Ростоке он будет проходом, но останется на ночлег, эту инфу мне передал мой агент. Стоянку он устроил недалеко от недостроенного здания. 
С ним конечно, будет несколько человек, но для тебя это семечки. Ведь, что наймы, по сравнению с "Монолитом"(подмигивает и хитро улыбается)?  
 Награду за Скальпа гарантирую, тебе понравится. Ну и сейчас выдаю тебе несколько пачек патрон. Что скажешь?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_6">
<text>А что скажу, сам напросился. Давай патроны генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_7">
<text>Разреши подумать генерал.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="voronin_bar_kwest_prines_0">
<text>Здравия желаю генерал. Разрешите доложить(усмехается).</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_prines_1">
<text>Нравится мне когда ты шутишь. Ну так что, я так понимаю все сделано?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_prines_2">
<text>Да генерал, Скальп "снят", бумаги у меня.</text>
</string>
<string id="voronin_bar_kwest_prines_3">
<text>Отлично Меченый, одной мразью меньше будет. Вот твоя награда.</text>
</string> 
 <string id="voronin_bar_kwest_prines_4">
<text>Вот документы генерал, рад был вам помочь. А награда и вправду знатная, спасибо.</text>
</string> 
<string id="tex_voronin_bar_kwest">
<text>Генерал Воронин предложил ликвидировать одного из командиров наёмников. Звать его Скальп, убийца и насильник. 
Я конечно не особо люблю работу такого рода, но если нужно убрать "мусор", уберу без зазрения совести. Искать Скальпа нужно на Ростоке. Ну что же, иду в гости....</text>
</string>



<!--Мамука-->
 <string id="mamuka_lopata_kwest_0">
<text>Давай, выкладывай, что там у тебя. Ведь по глазам вижу, есть у тебя какие-то проблемы.</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_1">
<text>Меченый, я трус, обыкновенный трус. Сталкер из меня никакой, а трус отличный.</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_2">
<text>Здрасьте...приехали...конечная. Это что за нытье, а? Парень с Кавказа, а где горячая кровь?</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_3">
<text>Да какая там кровь, она в жилах в тот момент застыла. Страх окутал пеленой. Я только краем глаза увидел ту тварь, не помню как сюда прибежал. Три дня никуда не выхожу, кроме как по нужде, и то недалеко.</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_4">
<text>Давай так, во первых, не боится только дурак, а страх - это нормальное человеческое чувство. Ты расскажи, что тебя так напугало? </text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_5">
<text>"Болотная тварь", я слышал про этого мутанта, но никогда не встречал. Говорили, что если он схватит, вырваться уже шансов нет. Думал врут всё. Оказалось нет. У меня сломалась лопата, копать то руками не будешь. 
Я пошёл на хутор, который рядом с водонапорной башней, подумал, может там остались, ведь по-любому у местных лопаты должны были быть. Пришел туда, тишина, лазаю по развалинам, думаю нужно в подвалах глянуть, и тут...рычание. 
Да такое, что мурашки по коже. Я голову то повернул...и увидел его, на задних лапах стоит, морда как у волка, только здоровая. Опомнился уже в пещере. Скорее всего он меня не видел, иначе бы мы с тобой не разговаривали.
Теперь и на хутор боюсь идти, и без лопаты остался. Вот такие дела.</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_6">
<text>Мамука, давай я схожу на тот хутор, может и лопату найду, и с "другом " твоим познакомлюсь(усмехается).</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_7">
<text>Мне конечно жаль тебя парень, но я ничем не могу тебе помочь.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="mamuka_lopata_kwest_prines_0">
<text>Привет брат. Ну что, "мурашки" разбежались уже?(смеётся)</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_prines_1">
<text>Меченый, слава Богу, ты жив. Ты даже лопату притащил. Ну, а это создание, ты видел его? Хотя, если бы видел...</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_prines_2">
<text>Но-но, вот тебе лопата, а вот тебе сувенир.</text>
</string>
<string id="mamuka_lopata_kwest_prines_3">
<text>Меченый, это что? Это его лапа что ли? Неужели ты смог убить эту скотину?  Ну парень, ты...у меня просто слов нет.(жмет Меченому руку) Вот возьми, и даже не вздумай отказываться, а то обидишь меня.</text>
</string> 
 <string id="mamuka_lopata_kwest_prines_4">
<text>Тварь конечно необычная, пришлось повозиться, но ты можешь не бояться, она больше тебя не побеспокоит. Ну мне пора. Спасибо за подарок. Рад, что смог тебе помочь(показывает на лопату и усмехается.)</text>
</string> 
<string id="tex_mamuka_lopata">
<text>Страх - это нормальное человеческое чувство. То, что Мамука испугался, вполне естественно. Это я "отмороженный", не боюсь ни Бога, ни черта, хотя нет, боюсь...боюсь потерять друзей и близких мне людей.
Пойду прогуляюсь, до хутора. Как там Мамука сказал...хутор рядом с водонапорной башней. Тем более это почти рядом. </text>
</string>



<!--Вован-->
 <string id="vovan_rostok_kwest_0">
<text>Да шучу я. Чего обижаешься. А орден жаль, редкая вещь. Был на Баре, дай думаю загляну, проведаю Вована, может чего интересного подкинет.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_1">
<text>Ладно, прощён(смеётся). А вот насчет интересного ты прав, есть кое-какие намётки.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_2">
<text>Ну это уже лучше. Давай, рассказывай, что там у тебя имеется.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_3">
<text>Как ты знаешь, Росток - это была территория наемников. Так вот, наймов там уже нет, ну может редкие какие заскочат. После последнего выброса они быстренько оттуда свалили, мутантов там слишком много развелось.
Уходили они в спешке, ну по крайней мере у меня такая инфа. Многое то, что было награблено и отнято у сталкеров, бросали.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_4">
<text>Давай ближе к делу, что требуется?</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_5">
<text>Все просто, нужно сходить на Росток, и проверить несколько зданий, вдруг там чего интересного найдётся. Ты должен знать, там есть пара ангаров, в них у наймов точно склады были. Есть здание вокзала, ну или что там было. Есть подземный переход, заваленный на половину.
По имеющейся у меня информации, в этих местах наймы хранили ценные вещи. Нужно будет проверить все там хорошенько. Всё что найдешь, тащи мне, награду гарантирую. Так же для тебя будет скидка на патроны. Ну что, согласен?</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_6">
<text>А согласен, сам напросился.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_7">
<text>Мутная какая-то у тебя инфа, подумаю. Если что, зайду.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="vovan_rostok_kwest_prines_0">
<text>Здорово Вован. Ну что, есть кой-чего. Тебе понравится.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Рад видеть живым, и невредимым, а то боялся, вдруг мутанты порвут тебя. Ну, показывай, что надыбал?</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_prines_2">
<text>Мутанты порвут!? Кого, меня, да никогда(смеётся). Вот смотри, арт какой необычный, орден старинный, и монеты из той же оперы. Не хило наймы насобирали, и видать действительно, в торопях сваливали, раз такие вещи бросали. 
А, вот тебе ещё...записка, была в одном из ящиков. Подпись - "Абрек", я знаю одного, как раз на Затоне встречал, может он, серьёзный мужик.</text>
</string>
<string id="vovan_rostok_kwest_prines_3">
<text>Отлично Меченый, я даже не думал, что ты такое отыщешь. Вот, держи, это тебе.</text>
</string> 
 <string id="vovan_rostok_kwest_prines_4">
<text>Спасибо Вован. Пойду к Воронину зайду, поздороваюсь.</text>
</string> 
<string id="tex_vovan_rostok">
<text>Вован предложил сходит на Росток. По информации, которая у него имеется, наемники покинули эту территорию, после последнего выброса. Мутанты одолели. Уходили наймы в торопях, и многое из своей добычи бросали.
Вован говорит, что нужно проверить несколько мест, где наймы возможно хранили свой хабар. Первое - это два ангара, так же здание около "железки" и подземный переход. Ну что же, проверим.</text>
</string>



<!--Патрон квест-->
 <string id="patron_zat_kwest_0">
<text>Ну, так что по поводу работы, есть что-то?</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_1">
<text>В принципе, есть одна задачка. Я уж было хотел к Принцу идти просить, чтобы он выделил мне пару пацанов в помощь. Но тут вдруг ты нарисовался.</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_2">
<text>А ты расскажи, что за задачка то?</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_3">
<text>Я думаю, что ты как раз с ней вполне справишься. Вижу, что не новичок ты в Зоне. Она уже отметину на тебе поставила, не впервой ты здесь. Я ведь прав, Меченый?</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_4">
<text>Допустим прав. Ты давай...говори, что требуется сделать, да оплата за работу  какая?</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_5">
<text>Ну, насчет оплаты ты не волнуйся, она будет, не обижу. Короче, ближе к делу. У меня есть неплохие связи за периметром, так вот, Принц просил меня достать лекарства, да не какой-то там анальгин или аспирин, а "Лекарства" с большой буквы, качественные и дорогие.
Я договорился с кем надо, заплатил. В общем лекарства доставили. Мой помощник, звать его Алтын, пошел в назначенное место, чтобы забрать кейс с этим добром. Товар он получил, и сообщил мне, что возвращается назад, мол всё нормально.
Прошло уже пять часов, а Алтына всё нет. Чувствую, что-то не так пошло. Ты бы сходил встретил его. Место примерное, откуда он последний раз на связь выходил, я тебе в ПДА отмечу. Возможно ему нужна помощь, я надеюсь, что он жив, просто не может мне скинуть сообщение...я очень на это надеюсь.</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_6">
<text>Хорошо Патрон, ставь метку. Схожу, встречу твоего курьера.</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_7">
<text>Знаешь что, наверно ты лучше расскажи все Принцу, он тебе своих парней даст в помощь.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="patron_zat_kwest_prines_0">
<text>Здорово Патрон. Вернулся я...</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Что с Алтыном, ты его нашел?</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_prines_2">
<text>Нашел, только уже поздно было, кровосос его порвал сильно. Алтын был ещё жив, только я уже не смог ему помочь, да и он сам это понимал, что не вытянет. Кейс у меня.</text>
</string>
<string id="patron_zat_kwest_prines_3">
<text>Вот мать...жалко парня, мне без него будет трудновато. Алтын очень мне помогал, да и я его не обижал....в плане оплаты, можно сказать он друг мой. Эх-х, опять Зона взяла свою дань.</text>
</string> 
 <string id="patron_zat_kwest_prines_4">
<text>Ладно Патрон, вот кейс, держи, а мне пора. Если что, зови, подсоблю.</text>
</string> 
<string id="tex_patron_zat">
<text>Патрон предложил встретить своего человека по имени Алтын. Алтын давно не выходил на связь, он должен был забрать заказ для Принца - кейс с дорогими медикаментами. 
Кейс он получил, но на базу не вернулся, возможно что-то случилось, нужно будет разобраться.</text>
</string>


<!--Ровный квест-->
 <string id="rovn_gerbag_kwest_0">
<text>Привет Ровный, получил твое сообщение. Чего звал?</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_1">
<text>Привет Меченый, тема одна есть. Послушаешь? Я думаю тебя заинтересует.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_2">
<text>А чего бы не послушать, коли тема стоящая. Рассказывай, что там у тебя.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_3">
<text>Человечка одного нужно отыскать, звать его Евген Ботаник, артефакты изучал. Фигура мне рассказал о том, что ты взялся Мамона ликвидировать, я это приветствую.
Этот урод, всю кровь выпил, не только простым сталкерам, но и нам, хотя мы вроде в нейтралитете. 
Ну да ладно, пусть эта сука теперь в аду горит. Короче, нужно вернуться в Тёмную ещё разок.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_4">
<text>Вернуться не проблема, где его хоть примерно искать то, этого Евгена, и что он там вообще делал?</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_5">
<text>Я же говорю, он изучает редкие арты. Мы здесь с ним познакомились, ну и сдружились, отличный малый. Вот как-то раз он за бутылочкой и рассказал мне, есть информация о том, что в Тёмной можно найти артефакт "Алмазный Череп", во как.
Я про этот арт слышал, но никогда не видел, редкий он очень...зараза. Я ему говорю, что в Темную соваться опасно, там не так страшны мутанты, как эти "мамоновцы". 
Они же отморозки никого не щадили. Евген ни в какую, арт говорит стоит того, чтобы рискнуть.
В общем, уже с неделю как он отбыл в Тёмную, проводника себе отыскал, тот его туда переправил. Я ему сказал, если вдруг чего, скидывай сообщение, я постараюсь помочь.
Но скорее всего или ПДА сломалось, или...я даже думать не хочу. Меченый, попробуй его там отыскать. Евген что-то про ферму старую говорил.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_6">
<text>Я согласен помочь найти Евгена.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_7">
<text>Устал я, отдохнуть нужно.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="rovn_gerbag_kwest_prines_0">
<text>Привет Ровный. У меня две новости, хорошая и плохая. С какой начинать?</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ну раз ты вернулся один, то я догадываюсь, в чём плохая новость. А хорошая какая?</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_prines_2">
<text>Да, к сожалению Евген Ботаник погиб. Его плоти потрепали, я нашел тело на старой ферме. При нём была записка.</text>
</string>
<string id="rovn_gerbag_kwest_prines_3">
<text>Ну что же, Царствие Небесное Евгену, хороший был парень. Ну, так и что в записке?</text>
</string> 
 <string id="rovn_gerbag_kwest_prines_4">
<text>А в записке было про артефакт написано. Вот, нашёл я его, держи, теперь он твой.(У Ровного аж рот открылся от удивления)</text>
</string> 
<string id="tex_rovn_gerbag">
<text>Ровный попросил отыскать сталкера по имени Евген Ботаник. Ботаник отправился в Тёмную Долину на поиски артефакта "Алмазный Череп", в итоге Евген пропал, по крайней мере, так думает Ровный. 
Ну что же, схожу в Тёмную Долину ещё разок, может и удастся чего узнать про Евгена. </text>
</string>



<!--Саныч болота-->
 <string id="sanych_boloto_kwest_0">
<text>Привет Саныч. Ты все ремонтируешь? Может помощь нужна какая?</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_1">
<text>Ёшкин кот, Меченый, привет бродяга, рад видеть тебя живым и невредимым.  Постой, ты же ведь ушел из Зоны, хотел спокойной жизни?(хитро улыбается)</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_2">
<text>Эх-х, Саныч, лучше не спрашивай. Похоже здесь, в Зоне, самая, что ни наесть спокойная жизнь. А там, за периметром...не моё это короче. Всё, закроем этот вопрос.</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_3">
<text>Я понял тебя, больше никаких вопросов. Ты что-то о помощи спрашивал?</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_4">
<text>Тебе говорю, может помощь нужна, так я готов помочь хорошему человеку.</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_5">
<text>(Задумавшись) Помощь говоришь, дай подумать. О-о, вспомнил, ты ведь знаешь где на Болотах Мехдвор? Мне бы пару аккумуляторов автомобильных притащить, там они по-любому имеются. Такая задача тебе подойдёт(смеётся).</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_6">
<text>Да никаких проблем, Саныч сказал надо, Меченый ответил есть(хохочет).</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_7">
<text>Да ну Саныч, чего бы посерьёзнее.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="sanych_boloto_kwest_prines_0">
<text>Здорово, мастер на все руки(улыбается). </text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_prines_1">
<text>Привет. Ну что, справился с поставленной задачей солдат?(смеётся).</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_prines_2">
<text>А куда же я денусь. Тяжелые заразы, надорвался тащить, кровососы в шоке были, когда меня видели с этими аккумуляторами, понять не могли, на хрена они мне нужны(хохочет).</text>
</string>
<string id="sanych_boloto_kwest_prines_3">
<text>Молодец, ценю в людях юмор. Ладно, давай их сюда. А это тебе от меня.</text>
</string> 
 <string id="sanych_boloto_kwest_prines_4">
<text>Держи Саныч свои тяжести. Спасибо за патроны, они мне не помешают. За арт отдельное спасибо, порадовал такой наградой. Ну, и шмотки тогда заодно подлатай.</text>
</string> 
<string id="tex_sanych_boloto">
<text>Роман Саныч - механик "Чистого Неба", попросил притащить пару автомобильных аккумуляторов, я согласился. Пойду на Мехдвор, там они точно есть.</text>
</string>


<!--Музыкант-->
 <string id="muzikant_blst_kwest_0">
<text>Здорово. По всей видимости ты мне сообщение скинул, чего хотел то? Да и вообще, кто ты такой?</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_1">
<text>Здорово Меченый. Меня звать Музыкант. У меня есть к тебе разговор. Я знаю, что ты любишь необычные тайны раскрывать. Так их есть у меня(смеётся).</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_2">
<text>(Меченый удивленно) Ты знаешь как меня звать, но я тебя не знаю. Или может мы когда встречались? И что за тайну нужно раскрыть? </text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_3">
<text>Скажем так, у нас были общие знакомые. Мы встречались с тобой, просто ты не помнишь, было это давно. А раскрыть нужно давнишнюю тайну...отыскать в Зоне тайник "Черного Сталкера".</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_4">
<text>(Присвистнув) Вон чего, ты что, думаешь он существует? Многие его пытались найти, но бесполезно, мне кажется, всё это выдумка.</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_5">
<text>Нет Меченый, тайник есть, я в свое время почти узнал где он...но не сложилось. Я предлагаю тебе попробовать отыскать его. В том тайнике должно быть ПДА самого "Черного Сталкера", вот именно оно мне нужно.
А то, что в тайнике помимо ПДА, можешь забрать себе...поверь, там есть, что взять. Вот только...я не могу тебе сказать, где конкретно искать эту нычку и у кого спросить про неё. Всю информацию тебе придется искать самому.
Хотя...есть тут один малый, звать Немой, потолкуй с ним, он должен быть внизу, где оружейка. Ну что, возьмешься...или слабо?</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_6">
<text>Да где наша не пропадала, найду - значит хорошо, ну а нет, много не потеряю.</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_7">
<text>Извини Музыкант, есть у меня более важные дела.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="muzikant_blst_kwest_prines_0">
<text>Здорово Музыкант, ну вот я и вернулся.</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ну, что можешь сказать?</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_prines_2">
<text>А что сказать, нашел я тот тайник, конечно пришлось попотеть для этого, но оно того стоило.</text>
</string>
<string id="muzikant_blst_kwest_prines_3">
<text>Ну, а ты не верил, что нычка есть. А ПДА, оно там было?</text>
</string> 
 <string id="muzikant_blst_kwest_prines_4">
<text>Было и ПДА, вот оно, там только все зашифровано, так что держи. Тут уже я тебе не помощник, расшифровку ты сам делай(усмехается).</text>
</string> 
<string id="tex_muzikant_blst">
<text>Музыкант предложил отыскать тайник легендарного Черного Сталкера, инфы никакой по этому делу нет, только догадки. Я решил взяться за это дело, один хрен в Зону иду. Может и вправду, отыщу где эту нычку?</text>
</string>


<!--Волк-->
 <string id="volk_dlack_kwest_0">
<text>Что нужно сделать, чтобы ты мне рассказал то, что ты знаешь о Черном Сталкере?</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_1">
<text>Меченый, ты прости меня, что я вот так поступаю, но мне приходится это делать.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_2">
<text>Волк, я же тебе сказал, не парься ты по этому поводу. Давай, рассказывай, что нужно.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_3">
<text>Да дело то и небольшое. Грибы собирал?</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_4">
<text>(Меченый удивленно) Чего, чего...грибы? Ну было дело, дед Кирилл как-то просил меня об этом, но тому ещё и самогон нужен был, для растирки.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_5">
<text>Самогон мне не нужен, я и водкой обойдусь. Ты понимаешь, простыл я видимо, застудил самое что ни на есть мужское место. Кайдан мне посоветовал сделать мазь, он сам как-то страдал от 
этой же беды. Нужно хотя бы три гриба, именно выросших в Зоне, да еще на навозе. Сам пойми, молодежь просить, мне как бы стыдно, остаешься ты. Идти самому - тоже не выход, я сейчас дальше сортира не хожу.
Ты ведь знаешь старую ферму за мостом, вот там я думаю можно найти эти самые грибы. Сходи туда, может хоть штучки три найдешь. Я по малой нужде сходить не могу по человечески, рези аж зубами скрипеть начинаю.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_6">
<text>Волк, что же ты сразу не сказал, а я и гляжу, что-то выглядишь неважно.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_7">
<text>Волк, при всем моем уважения, сейчас не могу.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="volk_dlack_kwest_prines_0">
<text>Привет Волк. Ну как ты? Не полегчало?</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_prines_1">
<text>Здорово Меченый. Ни хрена не легчает, огнем там все горит, вот ведь угораздило.</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_prines_2">
<text>Хреново. Я нашел там три штуки, думаю те, что нужны. Вот погляди(показывает грибы).</text>
</string>
<string id="volk_dlack_kwest_prines_3">
<text>Это они саме и есть. Выручил брат, сейчас мазь сварганю. Вот, возьми за труды. А по Тёмному Сталкеру  скажу, есть здесь один человек, звать его Гробовщик, живет он на старом АТП, с ним по этому вопросу пообщайся.</text>
</string> 
 <string id="volk_dlack_kwest_prines_4">
<text>Ну давай Волк, лечись. За инфу и подарки спасибо, пойду к этому Гробовщику.</text>
</string> 
<string id="tex_volk_dlack">
<text>Волк приболел, за информацию о Черном Сталкере попросил найти ему грибы на старой ферме. Я обязательно должен помочь другу.</text>
</string>


<!--гробовщик о черном-->
 <string id="topor_grob_kwest_0">
<text>Ну что, может договоримся, на счет оплаты за информацию?</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_1">
<text>Может и договоримся, я много не попрошу.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_2">
<text>Называй свою цену, конечно у меня бабла не так много, но я что-нибудь придумаю.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_3">
<text>Деньги не нужны, мне их хватает. У меня будет другая просьба. Топор...достанешь мне новый топор, и я поделюсь тем, что знаю.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_4">
<text>(Меченый слегка удивленно) Топор!? И за то, что я достану топор, ты мне расскажешь о тайнике Черного Сталкера?</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_5">
<text>Нет, о тайнике не расскажу, так как я не знаю где он. А вот наводку на человечка дам, с которым тебе придется пообщаться. Теперь о нашем деле, топорик я думаю можно на Кордоне отыскать. Вещь вроде не дефицитная, но нужная, тем более мне.
Я знаю, что ты скажешь, на хрена мне ещё топор. Согласен с твоими мыслями. Но мне нужен топорик тех времен, советских, когда всё было сделано на совесть, со знаком качества, а не эти куски железа полусырые. Два раза рубанул и он тупой как валенок.
Короче так, обследуй платформы на железке, той что на насыпи, если там ничего нет, проверь домик за мостом, вдруг там чего осталось. Как добудешь топорик, приходи.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_6">
<text>Хорошо, я достану то, что ты просишь.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_7">
<text>Ещё я топоры по Кордону не искал, извиняй, это без меня.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="topor_grob_kwest_prines_0">
<text>Привет...дровосек, мать его в кадушку.</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_prines_1">
<text>Меченый, ты чего такой злой? Достал топор то?</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_prines_2">
<text>Достал, чтоб ему пусто было, все платформы обнюхал, кабанов встретил...они были не рады.
Хорошо хоть в том домике повезло, так назад шёл, эти долбаные кротокрысы откуда то высыпали, быстрые суки. (показывает топор)</text>
</string>
<string id="topor_grob_kwest_prines_3">
<text>Вот это то, что нужно, надежная штука. Короче, по твоему вопросу. Есть здесь один человечек, звать его Перебор, он из нашей группировки - "Воля-это рай".
Найти его можешь на КПП, где тропка на Свалку. Пообщайся с ним, а я мало чего знаю. Был такой сталкер, типа добрался он до Саркофага, до него никто туда не доходил, чего уж он там просил у "Монолита" - не знаю.
Только стали сталкеры иногда встречать странного человека, лицо скрыто под капюшоном, одет в длинный черный плащ. 
Близко к себе он никого не подпускал... ты идешь к нему...секунда, и он опять от тебя удалился, как будто ты и не приближался.
Вреда он не приносил, но и хорошего тоже от него не видели. Хотя говорили, если встретили Черного Сталкера, значит где-то недалеко можно арт редкий найти. 
Вот всё, что я знаю. А теперь иди к Перебору, может он ещё чего тебе поведает.</text>
</string> 
 <string id="topor_grob_kwest_prines_4">
<text>Ясно, ну спасибо и на этом.</text>
</string> 
<string id="tex_topor_grob">
<text>Гробовщик меня удивляет...топор ему нужен...советского производства. Обычные его видите ли не устраивают. Пойду добывать...топор, мать его. </text>
</string>


<!--Перебор о черном-->
 <string id="perebor_infa_kwest_0">
<text>Ну так в чем вопрос? Я прекрасно понимаю, за инфу нужно платить. Твои условия?</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_1">
<text>А ты мне нравишься, на лету мысль хватаешь, уважаю.</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_2">
<text>Ну значит договоримся. Я слушаю тебя, что требуется?</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_3">
<text>Да есть у меня давняя задумка, вот ты её и осуществи.</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_4">
<text>И что же это за задумка такая?</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_5">
<text>Ты тоннель с бегающими "электрами" знаешь? Вижу, знаешь, но меточку я тебе на него поставлю, на всякий случай. Давно хочу его проверить, но вот...боюсь. Пятой точкой чую, что-то там должно быть, я думаю есть там арт редкий.
Ну не может быть, чтобы в этих аномалиях ничего не было. Видал там скелеты валяются, ведь зачем то туда сталкеры лезли. Я наблюдал за этими "электрами", у них есть какая-то периодичность в движении.
Пройти туда можно вполне свободно, но вот я так и не решился, духу мне не хватило. Вот если ты проберешься туда, я тебе помимо инфы ещё и деньжат подкину.</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_6">
<text>Попробую, но не обещаю.</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_7">
<text>Извиняй Перебор, но это уж слишком.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="perebor_infa_kwest_prines_0">
<text>Приветствую. Заждался небось?</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_prines_1">
<text>Меченый, рад видеть тебя живым. Ну так что, есть там чего?</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_prines_2">
<text>Можешь гордиться своей "пятой точкой", она тебя не подвела(хохочет). Вот арт, дорогущий наверно, я такой первый раз вижу.</text>
</string>
<string id="perebor_infa_kwest_prines_3">
<text>Я всё-таки был прав, а пацаны ржали надо мной, не верили. Арт крутой, да ещё прям под носом. Ну, короче, слушай. Я конечно не знаю, важная это инфа для тебя или нет.
На Свалке я общался с одним "долговцем", звать его Степан Галушка, он дежурит на посту перед тропкой на Бар. Так вот, этот Галушка рассказывал, что видел самого Черного Сталкера, типа Сталкер даже помог ему, отбил от кровососа.
Правда ему мало кто верил, так как знают, что Степан и прибрехать может. Ведь ходят слухи, что если встретился со Сталкером лицом к лицу, то не миновать смерти. Хотя это тоже утверждать сложно, Черный Сталкер очень редко показывается.
Да и в последнее время о нём ничего и не слышно, будто сгинул он куда. Я всё-таки советую поговорить тебе с этим Галушкой. Что-то мне подсказывает, что не врет он.</text>
</string> 
 <string id="perebor_infa_kwest_prines_4">
<text>Да что тебе может подсказать, опять небось "пятая точка"(смеётся). Ладно Перебор, спасибо хоть на этом. Пойду на Свалку.</text>
</string> 
<string id="tex_perebor_infa">
<text>Перебор, старший на КПП у "Воля-это рай", за информацию о Черном Сталкере, попросил проверить тоннель с "электрами". Дело опасное, но придется попробовать это сделать. Иначе я зайду в тупик в поисках информации о Сталкере.</text>
</string>


<!--Галушка о черном-->
 <string id="galuschka_infa_kwest_0">
<text>Тебя что-то беспокоит Степан?</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_1">
<text>Меченый, тут такое дело...я вот блин на посту, и когда меня тут сменят, хрен его знает. Народу у нас сейчас не хватает.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_2">
<text>Степан, сразу скажу, в "Долг" вступать не собираюсь, это сразу отказ.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_3">
<text>Да не про это я. Понимаешь, тварь одну нужно наказать, я сам хотел бы конечно, да вот завис на дежурствах. А если в самоволку, Воронин узнает, башку лично оторвёт.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_4">
<text>Степан, давай ближе к "телу", как говорится. Кого наказать, за что?</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_5">
<text>Слесарь, звать его, отморозок из Тёмной Долины. Дружбана он моего убил, да не просто, а издевался над ним в добавок. Влад - друган мой, в разведку в Темную ходил, узнать, что там и как, бандюги там сильно разгулялись.
Ну и попал он там к ним, говорил ему, будь там тише воды и ниже травы. Он отчаянный был, сорвиголова. Слесарь - один из помощников Мамона, его правая рука. Короче, эти суки сняли все пытки на видео, и скинули Воронину.
Я когда увидел это кино, озверел просто. Воронин специально меня сюда поставил, знает, что я самолично пост не покину, да и он приказал, взять себя в руки и не делать глупостей. Но я спать спокойно не могу, пока эта мразь землю топчет.
Убей его Меченый, я прошу тебя, я тебе и денег подкину, и ствол дам натовский, и про Черного Сталкера расскажу всё, что знаю. Этот урод должен быть в комплексе, что над х18, там его логово.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_6">
<text>Ну что же Степан, жалко друга твоего, возьмусь я за это дело. Наказать убийцу - это дело святое.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_7">
<text>Жаль парня, но Степан, это не моё дело.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="galuschka_infa_kwest_prines_0">
<text>Здорово Степан. Дело сделано.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый, главное, что ты тоже, цел и невредим. Ну что, сложно было, там небось сявок "слесаревых" как мух на дерме?</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_prines_2">
<text>Да ничего слишком сложного, можно сказать, что всё прошло почти тихо(усмехается). Слесарь отправился в ад, а я слушаю твою историю о встрече с Черным сталкером.</text>
</string>
<string id="galuschka_infa_kwest_prines_3">
<text>Да, да, конечно. Было это на Старой Свалке. Я, и еще двое наших, ходили туда мутантов отстреливать, ну что-то типа зачистки.
Короче, нарвались мы там на кровососов, но не таких как обычно, было их три особи, здоровые суки. Я раньше таких никогда не видел, мы даже среагировать не успели, как моих парней две твари утащили.
Третья направилась ко мне, у меня до сих пор мурашки по коже, это было что-то...совсем не из Зоны, я даже не знаю как его описать. Я хоть и назвал его сосычем, но это была явно совсем другая тварь.
Меченый, чего скрывать, струхнул я не хило. Стрелять было бесполезно, тварь как-будто обходила пули...я закрыл глаза, готовясь к смерти...но вдруг, я услышал такой вой, что уши заложило.
Я осмелился, и приоткрыл глаза...картина, которую я увидел, меня не то чтобы удивила, я просто охренел. Тварь валялась дохлая недалеко от меня, а метров за тридцать...я увидел человека в плаще, 
который быстро удалялся, в сторону перехода на склады. Вот такая история, парней жалко, вот я и говорю, что это только Черный Сталкер мог быть, больше никто бы с той тварью не справился.
Если ты не боишься, а я думаю, что нет, можешь проверить то место, вдруг и найдешь какие следы. Я его тебе в ПДА отмечу, на всю жизнь запомнил. Кстати, здесь ведь переход на Старую Свалку имеется,
и со Старой на эту, тоже есть...я тебе сейчас отмечу.</text>
</string> 
 <string id="galuschka_infa_kwest_prines_4">
<text>Очень интересная история, и я тебе вполне верю. Отмечай место, прогуляюсь до Старой Свалки.</text>
</string> 
<string id="tex_galuschka_infa">
<text>Степан Галушка попросил меня отомстить бандиту-беспредельщику по кличке Слесарь. Слесарь убил друга Степана, но так как Воронин строго-настрого запретил Степану заниматься самодеятельностью, он просит меня убрать убийцу.
За это он обещает рассказать свою историю, о встрече с Чёрным Сталкером. </text>
</string>


<!--II Gar old-->
<string id="dobyt_infu_gar_old_0">
<text>Здорово Степан. Ну что же, побывал я на Старой Свалке.</text>
</string>
<string id="dobyt_infu_gar_old_1">
<text>Привет Меченый. Ну и как, удалось там тебе чего найти?</text>
</string>
<string id="dobyt_infu_gar_old_2">
<text>И не только для себя я там инфу нашел, ну и тебе подарок принёс. Вот, коготь того гада, который чуть не сожрал тебя. Это тебе на долгую память(усмехается).</text>
</string>
<string id="dobyt_infu_gar_old_3">
<text>Что(глаза Степана округлились)!? Эта, или эти твари, опять там были? Ну, а как тебе удалось с ними справится? Это невероятно.</text>
</string> 
 <string id="dobyt_infu_gar_old_4">
<text>Да вот удалось, сложно конечно, главное в лапы им не попасть, с дробаша эти суки валятся на раз-два. Ладно Степан, держи сувенир, а мне до Бара нужно дойти, там кое с кем потолковать.</text>
</string> 
<string id="tex_dobyt_infu_gar_old">
<text>Узнал от Галушки, что он встретил (как думает Степан), Черного Сталкера на Старой свалке, тот типа спас его, от какой-то невиданной твари. Степан отметил мне то место, где всё это произошло. Значит мне нужно туда наведоваться, вдруг найду там чего интересного.</text>
</string>

<string id="tex_antidot_nayti">
<text>Я должен срочно найти этот чертов тайник, надеюсь там будет "Антидот". Если я не успею, то мне придется пополнить ряды тех, кто уже пытался найти этот проклятый тайник. Короче говоря, я просто сдохну здесь.</text>
</string>


<!--Марципан о Черном Сталкере-->
 <string id="marcipan_infa_kwest_0">
<text>Ну так что?</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_1">
<text>(Почесав затылок) Меченый, ты понимаешь, ты мне конечно друг, но у меня такая работа...</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_2">
<text>Марципан, хватит кота за яйца тащить, говори, что нужно?</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_3">
<text>Вот за что я тебя уважаю Меченый, так это за деловой подход. Мне ведь тоже нужно на свой кусок хлеба зарабатывать. Есть у меня заказ один.</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_4">
<text>Пан, я помню о том, что информация стоит денег, или чего там тебе нужно. Говори, я слушаю.</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_5">
<text>Ну тогда сразу к делу, а потом, я расскажу всё, что знаю о Черном Сталкерер и его нычке. Короче, мне нужны чертежи пулемета "Миниган", я знаю, что они есть у механика "Свободы" Шурупа.
Достанешь чертежи, мы продолжим наш диалог по твоему вопросу. Ну что, такая сделка тебя устроит?</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_6">
<text>Шурупа я хорошо знаю, попытаюсь.</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_7">
<text>Я должен подумать.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="marcipan_infa_kwest_prines_0">
<text>Привет Марципан. Пора нам с тобой продолжить нашу беседу.</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый, ну раз ты так говоришь, значит чертежи у тебя?</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_prines_2">
<text>Конечно, без них я бы к тебе и не пришёл. Шуруп конечно не очень хотел их отдавать, но я его уговорил...по дружески(смеётся).</text>
</string>
<string id="marcipan_infa_kwest_prines_3">
<text>Ну вот и замечательно. Тогда, слушай внимательно. Когда я был помоложе, и не был ещё информатором, то тоже пытался найти этот легендарный тайник. Я долго собирал информацию, и был уже близок к его нахождению.
Я знал примерное место, но не сложилось. Меня ранили на Радаре, я еле выбрался оттуда. На Радаре я естественно нарвался на "монолитовцев". Да и тайник находится на Радаре...в "Рыжем лесу".
Примерное место я тебе отмечу, сам схрон должен быть на одном из деревьев, но будь там осторожен. Я узнал, что перед тайником существует какая-то хитрая защита. Ещё есть шанс подхватить там "Чернобыльскую чуму", это опасная инфекция, действует на организм практически мгновенно, чтобы спастись нужно принять так называемый "АНТИДОТ".
Если не сделать это вовремя, итог - смерть. Так что, сто раз подумай, прежде чем идти туда. Теперь ты знаешь, где этот проклятый схрон. Идти туда или нет, решай сам. Если пойдешь, держись левой стороны, ближе к скале, там безопаснее.</text>
</string> 
 <string id="marcipan_infa_kwest_prines_4">
<text>Вот твои чертежи, забирай. Значит, нужно мне топать на Радар, в "Рыжий Лес". Терпеть не могу я этот Радар, как вспомню сколько там фанатиков...у меня аллергия сразу на них начинается. 
Один Черный Монах...столько нервов потрепал, что до сих пор вскрикиваю по ночам(смеётся). Защита, "Чернобыльская чума", неужели все так серьёзно. Идти мне всё равно туда нужно, раз взялся за это дело, назад отступать уже поздно. </text>
</string> 
<string id="tex_marcipan_infa">
<text>И так, чувствую, что я уже близок к разгадке. Марципан по-любому знает где искать схрон, я это задницей чую. Правда придется на него поработать, но тут уж деваться некуда.
В "нашей" Зоне, все зарабатывают так как могут, кто грабежом, кто помощью другим, а кто информацией торгует. А инфа, сейчас самый востребованный товар. Короче, Пану нужны чертежи "Минигана", они имеются у Шурупа. 
Значит - идём на Склады. </text>
</string>



<!--Шуруп миниган-->
 <string id="shurup_instr_kwest_0">
<text>Шуруп, у тебя есть чертежи "Минигана", вот они то мне и нужны.</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_1">
<text>Вон оно чего. Меченый, уж не Марципан ли тебя нанял? Очень уж он интересовался этими чертежами.</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_2">
<text>Шуруп, кто и что, это не важно. Ты говори, чертежи у тебя можно как-то выменять или купить, или нужно тебе что-то? </text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_3">
<text>Вот другого бы я конечно послал, но тебе я их отдам, тем более копию я для себя сделал. Только тебе придется выполнить для меня кой-чего.</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_4">
<text>Шуруп, да какие проблемы, говори, что требуется?</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_5">
<text>Меченый, дело значит такое. Ты же знаешь, что я ремонтирую снарягу, так вот, мне нужны кое-какие детали и инструменты. Вещи эти можно добыть на Дикой территории, я так думаю.
Там ведь промзона была, много помещений и техники. Короче, проверить там нужно гаражи, ангары, кран я знаю там есть. Пошукай по гаражам, вдруг сможешь достать пассатижи, а то мои подломились, ремонту не подлежат.
Порыскай по ангарам, может изолента попадется и веревка какая-нибудь, кран проверь, вдруг проволока медная завалялась там. Я думаю, эти вещи просто не валяются, проверь всякие ящички - коробочки.</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_6">
<text>По рукам Шуруп, я скоро, готовь чертежи.</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_7">
<text>Я должен подумать.</text>
</string>

<!--II -->
<string id="shurup_instr_kwest_prines_0">
<text>Здорово Шуруп. Вроде достал всё, что ты просил. Чертежи подготовил?</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_prines_1">
<text>Привет братуха. Конечно подготовил, я и не сомневался, что ты выполнишь просьбу. Могу я задать вопрос личного характера?</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_prines_2">
<text>Конечно, задавай. Что тебя интересует?</text>
</string>
<string id="shurup_instr_kwest_prines_3">
<text>Зачем Марципану эти чертежи? Ведь он в них хрен разбирается. Кстати, вот тебе за инструменты, это "Ликвидатор аномалий", тебе он явно знаком, ну и деньжат чутка, не помешают.</text>
</string> 
 <string id="shurup_instr_kwest_prines_4">
<text>У Пана заказ на них, а мне он обещал инфу по Чёрному Сталкеру. Я хочу схрон его отыскать, вот такие дела.</text>
</string> 
<string id="shurup_instr_kwest_prines_5">
<text>(Присвистнув) Ну ни хрена себе у тебя задачка. Слыхал я о том, что многие искали тот тайник, да никто так его и не смог отыскать, да и тех кто искал, больше никто не видел. Ну, удачи тебе братишка. Кстати, загляни к Повару нашему, он как всегда в казарме дремлет.
Я ему про тебя сказал, так он попросил, чтобы ты заглянул.</text>
</string> 
<string id="shurup_instr_kwest_prines_6">
<text>Ладно Шуруп, спасибо за "ликвидатор", нужная штуковина. Подлатай мне шмотьё, да пойду до Повара. Что он там хотел?</text>
</string> 
<string id="tex_shurup_instr">
<text>За чертежи Шуруп просит добыть кое-какие инструменты. Поискать их нужно на Дикой, там промзона была. Проверю гаражи, ангары, на кран залезть придется, думаю результат будет.</text>
</string>



<!--Повар склады-->
 <string id="powar_mill_kwest_0">
<text>Здорово создатель вкусной и полезной пищи(смеётся). Привет Повар.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_1">
<text>Меченый, здорово, давно тебя не видно что-то, я слышал ты покинул Зону?</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_2">
<text>Было дело. Да вспомнил какой ты борщ готовишь, и решил вернуться(смеётся). Шуруп сказал ты поговорить хотел, что за проблемы?</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_3">
<text>Я хочу попросит тебя подсобить мне. Ты как, сможешь или дел по горло?</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_4">
<text>Ну ты сначала расскажи, что нужно, а там поглядим.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_5">
<text>В принципе сложного то ничего, сходить в "Кровососовку" нужно Там одно время стояли наймы, а у них обеспечение не хилое, но сбежали они с деревеньки, там же сосычи обитают, не сжились они с ними(хохочет).
Короче, побросали они свои пожитки и быстренько свалили. В общем дело такое, нужно проверить там все дома, я думаю должна там картошка остаться, может пару мешочков найдется. 
Наших обалдуев не допросишься сходить, у них все война с "Долгом" на уме, да выпивка с травкой. А жрать все спрашивают, да чтобы повкуснее.
Если пойдешь, то с меня причитается, не обижу.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_6">
<text>Всего делов то, схожу, без проблем. Думаю наймы не все стрескали, и вам уж точно оставили(смеётся).</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_7">
<text>Извини брат, может позже мы вернемся к этому вопросу.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="powar_mill_kwest_prines_0">
<text>Привет Славик. Принимай продукты.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_prines_1">
<text>Меченый, это отлично, я же говорил, что наймы все бросили.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_prines_2">
<text>Ага, я там и для себя кой-чего нашел.</text>
</string>
<string id="powar_mill_kwest_prines_3">
<text>Ну теперь накормлю пацанов борщом, и жареным картофаном побалую. Спасибо тебе брат. Вот держи, это тебе от меня.</text>
</string> 
 <string id="powar_mill_kwest_prines_4">
<text>Спасибо Слава, ну что же, пойду я, а то и вправду дел по горло. Бывай, может как-нибудь загляну.</text>
</string> 
<string id="tex_powar_mill">
<text>Повар "Свободы" попросил прогуляться в "Кровососовку", говорит, там наймы квартировали, да сосычи их распугали, драпанули так, что все припасы побросали. 
Нужно будет полазить по домам и погребам, может картошка в мешках осталась, после бегства наймов. Повар говорит, что обеспечивали их очень даже неплохо.</text>
</string>



<!--Арина болото-->
 <string id="arina_kwest_0">
<text>Привет Арина, меня звать Меченый. Твой отец сказал, что ты ищешь человека для серьёзного дела.</text>
</string>
<string id="arina_kwest_1">
<text>Здравствуйте Меченый. Неужели отец всё-таки соизволил меня услышать(хитро улыбается)?</text>
</string>
<string id="arina_kwest_2">
<text>Ну как видишь. А так, зачем бы я сюда пришёл? Рассказывай, что там у тебя за серьёзные дела?</text>
</string>
<string id="arina_kwest_3">
<text>Ну что же, значит я зря на него обижалась. Я изучаю живность аномальной зоны, меня интересуют редкие виды мутантов. Болота - просто кладезь этих монстров.</text>
</string>
<string id="arina_kwest_4">
<text>Твой отец мне сказал об этом. От меня, что требуется?</text>
</string>
<string id="arina_kwest_5">
<text>Мне нужны части редких мутантов, для изучения. Каких, я вам сейчас расскажу. Значит так: красный кровосос, мутант опасный, но чертовски редкий, мне нужна часть его плоти, "леопардовый" кабан - был замечен тоже здесь, на болотах, нужна часть его плоти. 
Ну и конечно..."болотный медведь", да представьте, существует и такой. Наши ребята зафиксировали места обитания этих зверюг, но отец не давал мне людей в помощь.
Говорит, что эти мутанты опасны, и рисковать людьми он просто так не может. Если вы согласитесь, метки на примерные места обитания этих мутантов я поставлю. Меченый, вы не думайте, я вам заплачу, и отдам довольно редкий артефакт.</text>
</string>
<string id="arina_kwest_6">
<text>Ну помочь умной и красивой девушке, это долг каждого уважающего себя сталкера(смеётся).</text>
</string>
<string id="arina_kwest_7">
<text>Извини Арина, но я тоже собой рисковать не могу, не моё это дело.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="arina_kwest_prines_0">
<text>Привет Арина. Наверно уже заждалась? </text>
</string>
<string id="arina_kwest_prines_1">
<text>Меченый, я волновалась за вас, ведь эти мутанты действительно очень сильны и опасны. Вам удалось добыть их части? Да, чуть не забыла, профессор Каланча просил вас зайти к нему.</text>
</string>
<string id="arina_kwest_prines_2">
<text>Ну как мне кажется, самый опасный и не предсказуемый "зверь" - это человек. А это просто бестолковые, мутировавшие звери. Всё что ты просила у меня.</text>
</string>
<string id="arina_kwest_prines_3">
<text>Вот это очень хорошо, спасибо вам Меченый. Вот возьмите, это вам за труды, ну и вот ещё...</text>
</string> 
 <string id="arina_kwest_prines_4">
<text>Спасибо Арина, это самая лучшая награда(улыбается). Ну изучайте своих зверей, а мне пора. Может ещё увидимся.</text>
</string> 
<string id="tex_arina">
<text>Арина, дочь Коперника, изучает местную живность. Попросила меня достать ей части редких мутантов, обитающих только на Болотах. Красивая девушка, я конечно согласился.</text>
</string>


<!--каланча болото-->
 <string id="kalancha_kwest_0">
<text>Здравствуйте профессор. Арина сказала, вы просили чтобы я к вам зашёл.</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_1">
<text>Здравствуйте Меченый. А вы разве меня не помните? Ведь мы уже с вами встречались....в Рыжем Лесу, помните?</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_2">
<text>Профессор, конечно помню. Тогда вы решили там остаться, а теперь вот вернулись?</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_3">
<text>Пришлось, там после Большого Выброса мутанты стали сильно одолевать, да и здесь работы хватит. Кстати, у меня к вам очень специфическая просьба, возможно она вам даже странной покажется, а может и страшной. Вот такие дела.</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_4">
<text>Профессор, у меня аж мурашки по коже побежали от ваших слов. Что случилось то?</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_5">
<text>Меченый, убили человека, да не просто убили, его перед смертью пытали, потом отрезали голову, и подкинули нам. Человека звали Кира Ботаник, он был моим помощником.
Сделали это несколько наёмников, под руководством изверга по имени Шакал. Сейчас эти твари находятся на насосной, я хочу просит вас...эти нелюди не должны жить, ведь Кира не единственная их жертва.
Кира нес мне важные документы, на насосной решил заночевать, он мне сообщение скинул об этом. Он будто чувствовал чего, в сообщении он поведал, что документы спрятал на насосной наверху, типа так ему спокойней будет.
Видимо ночью туда наймы и приперлись, ладно бы избили и отпустили, но нет, они сняли издевательства на видео и все это подкинули нам. Было это дня два назад. Меченый, я помню как ты ходил на контроллера, как смог вытащить рацию у "монолитовцев".
Не должны эти твари жить, не должны. Ты человек бывалый, и легко справишься с этим делом, а наши парни, это в основном зоологи да ботаники, вояки из них прямо скажем...не ахти. Если пойдешь туда, может сможешь документы забрать, наймы про них понятия не имеют.
Кира сообщил, что спрятал их наверху, точнее он не объяснял.</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_6">
<text>Киру убили? Я помню этого паренька. Да что же такое творится, наёмники совсем что ли озверели? Профессор, я согласен.</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_7">
<text>Мне нужно подумать.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="kalancha_kwest_prines_0">
<text>Я вернулся профессор.</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_prines_1">
<text>Меченый, рад, что ты живой. Ну что, всё получилось?</text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_prines_2">
<text>Да профессор, Шакал и его шакалята кормят болотных рыб, ну или кто там обитает(усмехается). </text>
</string>
<string id="kalancha_kwest_prines_3">
<text>Значит Кира отомщен, пусть в аду горят эти твари. Ну, а по документам что? Да, тебя Золотов спрашивал - торговец наш. Если не спешишь, зайди, узнай, что он хотел.</text>
</string> 
 <string id="kalancha_kwest_prines_4">
<text>Нашел, вот они, Кира их хорошо спрятал, еле отыскал. Наймы даже если бы и знали про них, то точно бы не нашли. К Золотову зайду, тем более есть, что ему сдать. 
Потолкую с торговцем, а уж потом с монахами побеседую.</text>
</string> 
<string id="tex_kalancha">
<text>Эх Кира, Кира, Зона опять забрала свою жертву, правда сделала это руками тварей в человеческом обличии. Каланча попросил меня отомстить за Киру, я согласился. Пойду "пообщаюсь" с этим Шакалом.
За одно нужно отыскать куда там Кира спрятал документы, которые нес Каланче.</text>
</string>


<!--Золотов болото-->
 <string id="zolotov_kwest_0">
<text>Здорово. Каланча сказал, что ты искал меня.</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_1">
<text>Здорово Меченый, было дело. У меня к тебе есть предложение. Выслушаешь?</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_2">
<text>Да конечно, чего бы не послушать, тем более, если работа будет неплохо оплачено(усмехается).</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_3">
<text>А ты не промах(улыбается), как говорится: "утром деньги, вечером стулья". Естественно, по оплате не обижу.</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_4">
<text>Ну, тогда я само внимание. Что там у тебя?</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_5">
<text>Меченый, дело такое, может даже тебе покажется бредом, но всё же. Ходит у нас на Болотах легенда, жил здесь когда-то один сталкер, арты всякие собирал, да мутантов изводил.
Сталкер был тот в годах, когда он умер, его похоронили на кладбище, что у Церкви. Это была его последняя просьба. Сталкер тот имел один арт, очень редкий - "Лекарь" называется.
Короче, ходит упорный слух, что арт спрятан у него на могиле. Вот бы отыскать его. Ты спросишь, почему ещё никто этого не сделал? Отвечу...место там гиблое и странное, наши "профессора" в легенды не верят, а сталкеры сюда редко заходят.
Я предлагал некоторым это дело провернуть - отказываются. Могилы конечно после выбросов пострадали, но есть одна зацепка, как найти могилу сталкера. 
Когда подойдешь к нужной, то сразу это поймешь.  Ну что, берёшся?</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_6">
<text>Золотов, мать его, звучит все действительно странно. Ай-й..., попробую.</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_7">
<text>Вот еще, по могилам я только не лазал, я пас.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="zolotov_kwest_prines_0">
<text>Здорово. Вот ты задал задачку.</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Что, не удалось ничего найти?</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_prines_2">
<text>Пока добрался туда, меня чуть раз десять по дороге не сожрали. И откуда эти мутанты так быстро плодатся? Нашел я тут могилу, вот этот арт.</text>
</string>
<string id="zolotov_kwest_prines_3">
<text>Ух ты, я же говорил, что не все легенды выдумка. Вот тебе за мучения, десять штук тебя надеюсь смогут успокоить. Ну и картечи в довесок, небось потратился патронами?</text>
</string> 
 <string id="zolotov_kwest_prines_4">
<text>Нормально, да и картечь не помешает, она неплохо успокаивает нечисть. Ладно Золотов, пойду я, меня уже наверно монахи заждались.</text>
</string> 
<string id="tex_zolotov">
<text>Золотов - торговец "Чистого Неба", предложил работёнку, нужно на старом кладбище отыскать могилу старого сталкера. Говорят, по легенде, на могиле спрятан редкий артефакт, который нашел тот сталкер.
Дело в том, что никто не знает, что это за могила. Это кладбище стараются обходить стороной, гиблое место говорят. 
Но есть версия, что когда подойдешь к нужной могиле, то сразу это поймешь. Интересно, что это там за подсказка такая? </text>
</string>



<!--Кривой МГ-->
 <string id="krivoy_dead_city_kwest_0">
<text>Здорово. Меня звать Меченый. Старик сказал, ты у них одиночка, особняком держишься?</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_1">
<text>Здорово Меченый, меня зовут Кривой, сам догадаешься почему(вроде усмехается). Да, я люблю быть один, а они насмехаются надо мной. 
Говорят чудной я, все хочу музыку услышать.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_2">
<text>Извини, я правильно тебя понял, ты хочешь музыку услышать? Так вроде у Старика магнитофон имеется, слушал бы.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_3">
<text>Нет, ты не понял, я хочу услышать музыку, которую Зона играет. Вот только сделать я этого не могу.. 
Зона так надо мной пошутила, я слышу голоса людей и мутантов, но не могу услышать музыку. 
Эх, если бы ты знал, какую Зона может играть красивую музыку. У меня есть одна идея, только нужна твоя помощь.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_4">
<text>Очень интересно, и чем же я могу тебе помочь?</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_5">
<text>Ты можешь услышать эту музыку, а мне пересказать свои ощущения, и тогда я тоже её услышу. В Зоне сущесвуюет такая аномалия, она так и называется - "Музыка", ты не знал?
Она не приносит вреда, просто когда в неё попадаешь, слышишь красивую музыку. В Мертвом городе можно такую найти, аномалия обычно располагается в домах. 
Я не знаю почему так происходит. Возможно, это "призраки" прошлой жизни, той, что была до аварии, когда люди жили здесь и радовались жизни. Я тебе поставлю метку на дом, в котором может быть такая аномалия, если там ничего не найдешь, зайди в следующий.
Походи по квартирам, некоторые конечно закрыты, но есть и открытые, я думаю тебе повезёт, и ты услышишь музыку Зоны. Да, будь осторожен, зомби в Мертовм городе полно, ведь это...их город.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_6">
<text>Это что-то необычное, я про такие аномалии никогда не слышал. Я конечно согласен.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_7">
<text>Извини Кривой, но мне кажется ты просто бредишь, музыка Зоны, чушь какая.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="krivoy_dead_city_kwest_prines_0">
<text>Привет Кривой. Ты был прав, я нашел эту аномалию.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Расскажи, что ты чувствовал, когда услышал музыку?</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_prines_2">
<text>Что я чувствовал? Я увидел себя маленьким, рядом стояла моя мама и держала меня за руку. Я был так счастлив, что мама рядом. 
Потом я увидел море, желтый песок, услышал крик чаек, дельфины резвились в синих волнах. Кривой, это были минуты счастья.</text>
</string>
<string id="krivoy_dead_city_kwest_prines_3">
<text>Меченый, спасибо тебе друг, я слышу, я её слышу...музыка, очень красивая и добрая. 
Я вижу себя нормальным человеком, я ещё не "Кривой", меня звать Сергей, я молод и силен, спасибо друг(по щеке Кривого скатилась слеза).</text>
</string> 
 <string id="krivoy_dead_city_kwest_prines_4">
<text>Крив...Сергей, я рад, что смог помочь тебе, теперь мне пора. Удачи друг.</text>
</string> 
<string id="tex_krivoy_dead_city">
<text>Кривой - странный малый, пытается услышать, как он говорит, музыку Зоны. Первый раз о такой слышу. 
Он попросил меня отыскать аномалию, которая называется "Музыка". Найти такую можно в пятиэтажке, так сказал Кривой.</text>
</string>



<!--Стражников Бар-->
 <string id="solovey_bar_0">
<text>Мать твою, жаль сержанта. Ну ладно, я пойду тогда, помяну его душу.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_1">
<text>Меченый, погоди. У меня к тебе просьба есть.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_2">
<text>Что за просьба?</text>
</string>
<string id="solovey_bar_3">
<text>Короче, я бывший вояка и долго рассусоливать не буду. Я могу подкинуть тебе патрон для калаша, если ты возьмешься выполнить одну мою просьбу.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_4">
<text>Хм-м, а говори, там поглядим, возьмусь или нет.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_5">
<text>Дело такое, как ты наверно знаешь, в Зоне кроме ворон больше никаких птиц не осталось. А тут мне парни говорят, что слышали как соловей заливался. Я конечно не поверил, но они клялись здоровьем.
Тут за Баром есть лесок, я ходил туда, но тишина. А вчера  парни сказали, что опять слышали как соловей распевает. Я дам тебе диктофон, отмечу примерное место, куда идти. 
Может тебе повезет, ты запиши его трели, очень мне хочется соловушку послушать, от карканья ворон тошнит уже.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_6">
<text>Вот чего-чего, а уж такой просьбы я точно не ожидал. Конечно схожу, самому интересно даже стало. Соловей в Зоне, чудно.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_7">
<text>Сержант, я схожу в лес, но позже. Сейчас дел много.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="solovey_bar_prines_0">
<text>Привет сержант. У меня хорошие новости.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_prines_1">
<text>Привет Меченый. Тебе повезло, ты смог сделать запись?</text>
</string>
<string id="solovey_bar_prines_2">
<text>Это удивительно, но я услышал соловья и смог сделать запись. Просто чудо, что он смог здесь выжить, да ещё и песни свои распевает. Зона всё-таки странная штука.</text>
</string>
<string id="solovey_bar_prines_3">
<text>Это хорошая весть, теперь буду слушать и вспоминать свою Родину. Я родом из деревни, и у нас по вечерам соловьи такие концерты устраивали, заслушаешься.</text>
</string> 
 <string id="solovey_bar_prines_4">
<text>Вот твой диктофон, запись получилась очень качественная. Ладно сержант, слушай и наслаждайся, а мне пора.</text>
</string> 
<string id="tex_solovey_bar">
<text>Сержант Стражников обратился ко мне со странно просьбой, записать соловьиную песню. Как только этот соловушка смог сюда попасть, ведь в Зоне смогли только вороны выжить. 
Мне самому интересно проверить, действительно это соловей сюда залетел, или всё выдумка.</text>
</string>


<!--Бурый Бар-->
 <string id="buriy_sxron_kwest_0">
<text>Ну тогда толкуй, что там у тебя за дело.</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_1">
<text>Да может ты и посмеёшься конечно, как и остальные, я не обижусь.</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_2">
<text>Ты сначала расскажи, а там поглядим, смеяться или плакать(усмехается).</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_3">
<text>С чего начать то? Обитал на Баре один сталкер, чудаковатый он был, насмехались над ним все. Звали того сталкера Липа. Мне жалко было парня, ведь не по своей воле он был таким.
Когда-то он был обычным парнем, но как-то раз попал под контрика, сутки эта тварь его мозг контролировала, но сталкерам удалось завалить телепата, а Липу на Бар привели.
Сначала думали, что хана парню, свернул контрик мозги ему, но Липа выжил. Правда стал, как бы это сказать, странным каким-то, всё ходил, что-то искал, записывал. Сталкерня его прозвали "профессор", подкалывали да насмехались.
Но я с ним сдружился, ведь с любым из нас может такая хрень произойти. </text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_4">
<text>Подожди, жалко конечно парня, но от меня то, что нужно?</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_5">
<text>Да ты дослушай. Короче, Липа сгинул, куда он пропал, никто не знает, может в аномалию где влетел. Он ведь и на Свалку ходил, может мутики порвали по дороге...неизвестно.
Липа мне рассказал, что он записал какую-то важную информацию на диск, а диск спрятал здесь, на Баре. 
Я сам пытался поискать, да из меня сыщик никакой. Липа как знал, что с ним будет, говорил - "Если я сгину, найди мой тайничок, он в кабине машины".
Я все пролез, ничего, может тебе повезёт, и ты сможешь отыскать его схрон.</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_6">
<text>Интересно. Ну что сказать, давай рискну. В кабине машины говоришь, посмотрим.</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_7">
<text>У малого с головой не всё ровно было, может и нет никакого схрона. Извиняй Бурый - я пас.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="buriy_sxron_kwest_prines_0">
<text>Привет Бурый, заждался небось?(усмехается)</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Да не то чтобы заждался, просто волнение какое-то в груди, не пойму от чего. Ну что, есть чего?</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_prines_2">
<text>Есть схрон, и не только он. Есть новость, от которой ты рот откроешь, и долго не сможешь закрыть. Я нашел диск, и ещё...встретил Липу...он стал контроллером. Мне удалось с ним поговорить. 
Оказывается в Зоне, не все контрики враждебные. Липа просил передать тебе привет, и вот этот подарок.</text>
</string>
<string id="buriy_sxron_kwest_prines_3">
<text>(Бурый хотел что-то сказать, но начал чуток заикаться) Лллиипппа...кккконтрик, да как же так, охренеть просто. Мне привет и подарок. Ну что же, спасибо ему, не зря всё это волнение у меня, как чувствовал, что-то будет необычное.
Ну значит так было нужно, он стал частью Зоны. Пусть теперь исследует её, вдоль и поперёк. Я, честно сказать, заметил, что среди людей он стал чувствовать себя не совсем уютно.</text>
</string> 
 <string id="buriy_sxron_kwest_prines_4">
<text>Ладно Бурый, интересную работенку ты мне подкинул, я бы даже сказал...неожиданную(усмехается). Вот диск, вот подарок, пора мне.</text>
</string> 
<string id="tex_buriy_sxron_kwest">
<text>Познакомился в Баре со сталкером по кличке Бурый. Он предложил работу, взялся. Нужно найти диск с информацией, диск спрятан на территории Бара в кабине. Будем искать. </text>
</string>


<!--Савалий Бар-->
 <string id="saveliy_kwest_0">
<text>Здорово сталкер. У тебя свободно?</text>
</string>
<string id="saveliy_kwest_1">
<text>Здорово. Располагайся конечно, места хватит.</text>
</string>
<string id="saveliy_kwest_2">
<text>Вот спасибо. Меня Меченым звать, а тебя, если не секрет? </text>
</string>

<string id="saveliy_kwest_3">
<text>Не секрет, меня Савелием кличут. Меченый, что-то знакомое. Мать твою, а не тот ли ты Меченый, что до Саркофага добрался?
Повезло тебе, что живым вернулся. А я вот тут забухал малость, хотя никогда не злоупотреблял. А тут понимаешь, дочкин подарок потерял, игрушку плюшевую - Чебурашку(усмехается), она мне его как оберег подарила.
Дочке пять лет, говорит он тебя будет спасать и помогать, она у меня вся такая деловая(улыбается). И ты знаешь, я обычно всегда из всех передряг выходил живым, а тут, нарвался на сосыча.
И видимо выскочил "Чебурашка" из рюкзака, когда сосыч меня лапой за этот рюкзак цепанул. Кровопийцу то я успокоил, а пропажу только в Баре заметил. Ходил на то место искать, но безрезультатно, куда он там упал, хрен его знает.  
 Я понимаю, что это всего лишь игрушка, а чувствую себя, как-будто дочку потерял, слеза так и наворачивается на глаза.</text>
</string>

<string id="saveliy_kwest_4">
<text>Сочувствую тебе Савелий, жалко конечно игрушку, тем более когда это подарок дочки.</text>
</string>

<string id="saveliy_kwest_5">
<text>Ты меня прости конечно, можешь послать, я пойму, но может ты сможешь его отыскать. Я слышал про тебя, что везучий ты парень, и можешь отыскать то, что остальным не под силу.
Я и меточку поставлю в ПДА, где примерно я наткнулся на сосыча. Было это на Дикой, я с Янтаря возвращался.</text>
</string>

<string id="saveliy_kwest_6">
<text>Хорошо Савелий, я попробую.</text>
</string>

<string id="saveliy_kwest_7">
<text>Может позже, извини.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="saveliy_kwest_prines_0">
<text>Здорово Савелий, ну хватит уже водку пьянствовать.</text>
</string>
<string id="saveliy_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый. Какие дела, тоже видать не получилось отыскать моего "чебуратора"?</text>
</string>
<string id="saveliy_kwest_prines_2">
<text>Это почему не удалось, вот твой оберег, держи.</text>
</string>
<string id="saveliy_kwest_prines_3">
<text>(Савелий поставив стакан) Меченый, да ты Человек, вот это спасибо тебе огромное, вот это обрадовал. Не думал, что когда-нибудь буду радоваться игрушке. Вот возьми, это тебе за хлопоты.</text>
</string> 
 <string id="saveliy_kwest_prines_4">
<text>Хорошо Савелий, спасибо. Не теряй больше своего Чебурашку, а то дочка тебе ремешка за безалаберность всыпит(смеётся).</text>
</string> 
<string id="tex_saveliy_kwest">
<text>Савелий - солидный мужик, рассудительный и добрый. Потерял игрушку "Чебурашка", эта игрушка подарок его дочурки. Савелий очень убивается по поводу потери, даже запил с горя. Взялся помочь мужику, может отыщу его "Чебурашку".</text>
</string>



<!--Михась Бар-->
 <string id="mixas_bar_kwest_0">
<text>Ну тогда давай с этого места подробнее, что за работа?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_1">
<text>Да не особливо сложная, я сам думал разберусь, да заказ подогнали, клыки кабана нужны, я же охотник. Занимаюсь отстрелом мутантов, их трофеи неплохо за периметром берут.</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_2">
<text>Давай рассказывай, что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_3">
<text>Короче, дядя Паша - наш механик, делает для меня одну штуковину, я её назвал "дробекаталка", буду сам для своей "девочки" маслинки катать.
Дядя Паша сказал, что нужен подшипник, один у него уже есть, а ещё нужна канифоль, там он что-то паять собирается, я в этом не разбираюсь.</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_4">
<text>Значит, ты хочешь, чтобы я достал тебе этот подшипник и канифоль?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_5">
<text>Правильно мыслишь. Я пока кабанчиков стрельну, а ты на Свалку сходишь, встретимся здесь, на Баре. 
Я вот чего думаю, подшипник можно надыбать на территории депо, там кран башенный стоял, а на кране были всякие механизмы, типа редукторов. 
Вот с канифолью сложнее, но я видел напротив блок-поста "Долга" стоит какой-то электрошкаф, возможно там чего-то могли паять, погляди, вдруг завалялась.
Если достанешь все это, я тебе подгоню ствол - "Беретта", убойность не особо высокая, но магазин на 15 патрон и слепышей валит на ура. Деньжат тоже подкину, а ещё картечи дам. </text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_6">
<text>Заманчивое предложение, по рукам.</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_7">
<text>Может позже, извини.</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="mixas_bar_kwest_prines_0">
<text>Привет "истребитель мутантов", ну что, охота удачно прошла?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_prines_1">
<text>Привет Меченый, да, неплохо, пострелял от души, вальнул штуки три кабана. Ну, а у тебя как?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_prines_2">
<text>Тоже всё нормально. Ты "беретту" смазал(смеётся)?</text>
</string>
<string id="mixas_bar_kwest_prines_3">
<text>Меченый, обижаешь, все смазано и заряжено, деньги готовы и картечь отсыпана(усмехается).</text>
</string> 
 <string id="mixas_bar_kwest_prines_4">
<text>Ладно Михась, вот твой заказ, держи.</text>
</string> 
<string id="tex_mixas_bar_kwest">
<text>Михась - охотник на мутантов, зарабатывает продажей трофеев мутировавших животных. Михась просит достать для него подшипник и канифоль, все это ему нужно для создания его изобретения - "дробекаталки".
Нужно сходить на Свалку, там заглянуть в депо, и проверить электрошкаф напротив поста "Долга".</text>
</string>


<!--Архипенко Янтарь-->
 <string id="arxipenko_yntar_kwest_0">
<text>Здравствуйте, так это вы заменили Круглова? Меня звать Меченый. </text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_1">
<text>Здравствуйте Меченый, я Архипенко, профессор Архипенко. Да, я сменил профессора Круглова, теперь вот помогаю Нине Ивановне. Я в основном занимаюсь изучением новых видов артефактов.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_2">
<text>Наверно это жутко интересно, изучать новые артефакты(улыбается)?</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_3">
<text>А вы не улыбайтесь, это действительно интересно, тем более на Янтаре встречаются такие, которых ещё никто не видел. Кстати, наши приборы зафиксировал новый артефакт - "Глаз Змеи", не желаете помочь его доставить?
Считайте я вам работу предлагаю, оплату гарантирую очень достойную. Дело в том, что с доставкой этого артефакта всегда присутствуют проблемы. Сталкеры которые брались его доставить, странным образом исчезали.
Что происходит, я не понимаю, может они просто крали артефакт, ведь он стоит очень дорого.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_4">
<text>Интересно, что же это за чудо Зоны такое, если даже вас "кидали", обычно это не в правилах сталкеров.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_5">
<text>Ну вот как раз и посмотрите на него. Нина о вас очень лестно отзывалась, уж если и вы сбежите, то тогда кому вообще верить? 
Значит так, я поставлю вам метку, но это примерное место, когда доберетесь туда, проверьте все укромные места, этот артефакт, скажем так..."любит прятаться". 
Как добудете его, сразу же назад, без промедления.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_6">
<text>Хорошо профессор, ставьте метку в ПДА.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_7">
<text>Может позже, извините</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="arxipenko_yntar_kwest_prines_0">
<text>Ух профессор, я вроде вернулся. Мать его, вот это прогулка.</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_prines_1">
<text>Меченый, что случилось, на вас лица нет? Вы нашли артефакт?</text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_prines_2">
<text>Профессор, арт я нашёл, но и узнал, почему сталкеры не возвращались. Они становились жертвами контроллера. Как только я взял артефакт в руки, появились сразу два контрика. Да еще и контрики какие-то другие. Рожи у них как-будто в масках, может новый вид? </text>
</string>
<string id="arxipenko_yntar_kwest_prines_3">
<text>Контроллеры!!? Я слышал легенду, что артефакт "Глаз Змеи" охраняют контроллеры, и эти контроллеры что-то типа стражей, такой скажем..."контр-спецназ", но я в это не верил, мало ли в Зоне каких баек услышишь. 
А оно вон как, правда оказалось. Слава Богу, Вам удалось справится с ними и остаться в живых. Вот возьмите, деньги и модифицированный артефакт, а ещё я рецепт трансмутации артефакта вам скинул на ПДА.</text>
</string> 
 <string id="arxipenko_yntar_kwest_prines_4">
<text>Спасибо профессор, вот артефакт, забирайте, изучайте, а мне пора.</text>
</string> 
<string id="tex_arxipenko_yntar_kwest">
<text>Профессор Архипенко предложил работу. Нужно доставить для изучения артефакт "Глаз Змеи", примерное место его нахождения профессор отметил в ПДА.</text>
</string>


<!--Петренко-->
 <string id="petrenko_dolg_kwest_0">
<text>Интригующе, я слушаю вас полковник.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_1">
<text>Ну долго рассказывать я не буду, постараюсь покороче. Как ты знаешь, мы со "Свободой" на ножах, хотя вроде у нас перемирие, но лишние встречи наших бойцов ни к чему хорошему не приводят.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_2">
<text>Полковник, я что-то не уловлю, если вам нужно убрать кого-то из "свободовцев", то я сразу пас. У меня есть друзья как в "Свободе", так и в "Долге", и быть крысой я не собираюсь.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_3">
<text>Меченый, Бог с тобой, еще убийство я тебе не заказывал. "Свобода" хоть нам и не друзья, но заказывать друг друга...это боже упаси. Дело совсем в другом, просто нужно будет побывать на Складах, и всё.
Своих парней я посылать не хочу, хватит нам подвигов Черепа, нужен нейтрал. Я занимаюсь в "Долге" разведкой, если ты не знал, меня интересуют передвижения наймов.
Нужно будет проверить одно место, по моим данным, там наймы делали большой привал, интересно, куда они путь держали.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_4">
<text>Ну раз дело в наймах, то я всегда рад попортить этим гадам нервы(смеётся). Что конкретно требуется?</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_5">
<text>Примерное место я тебе в ПДА отмечу. Оглядись там, вдруг чего обнаружишь, что может пролить свет на то, куда это они собрались. Если найдёшь чего, неси мне, получай за работу...и свободен, дальше...ну, это уже моё дело.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_6">
<text>В принципе все понятно, я согласен полковник.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_7">
<text>Может позже, извините</text>
</string>

 <!--II -->
<string id="petrenko_dolg_kwest_prines_0">
<text>Здравия желаю полковник, задание выполнено(усмехается).</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_prines_1">
<text>Меченый, здорово. Это не может не радовать. Ну что там, показывай.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_prines_2">
<text>Я на том месте обнаружил вот эту записку, предназначалась какому-то Горгону. В ней указано, что наймы двинули на Припять, а для Горгона оставили подарок у упавшей "вертушки".
Затем проверил то место, нарвался на наймов, но все обошлось, они меня не ждали. Я помню, что ты полковник оружие всякое раритетное собираешь. 
Короче, вот тебе подарок, наверно этот ствол и предназначался Горгону, видимо тоже...любитель раритетов.</text>
</string>
<string id="petrenko_dolg_kwest_prines_3">
<text>Вот это нормально, классный ствол, у меня как раз такого нет. Горгон говоришь его звать...на Припять двинули. Ладно, спасибо тебе за помощь, дальше мы уже сами, не буду тебя больше задерживать.
Вот возьми, за труды твои. Если что, заходи.</text>
</string> 
 <string id="petrenko_dolg_kwest_prines_4">
<text>Спасибо полковник, ну раз больше ничего не требуется, я пожалуй и правда пойду.</text>
</string> 
<string id="tex_petrenko_dolg_kwest">
<text>Полковник Петренко предложил подработать, нужно проверить стоянку наймов на Складах. Отметку он поставил в ПДА. Возможно там попадется что-нибудь, что сможет указать на то, куда наймы двигаются.</text>
</string>

<string id="tex_dolg_1_kwest_bar">
<text>В записке указано место падения вертолёта, и там какой-то подарок для Горгона. Упавший вертолет здесь вроде один, схожу-ка я туда.</text>
</string>


<!--Иванцов--> 
 <string id="modul_ivancov_pomogli_0">
<text>Я правильно понял, отслеживанием передвижения мутантов? Ты что майор, в ученые подался?</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_1">
<text>Ну можно и так сказать, и понял ты всё правильно. Ученые разработали специальные модули для того, чтобы следить за миграцией мутантов. Это позволить нам предотвратить нападение зверья, на наши посты.</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_2">
<text>И как же это они, эти ваши модули, могут предотвратить нападение? Они что, взрываются что ли(усмехается)?</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_3">
<text>Нет, они не взрываются, они фиксируют движение, и подают сигнал нам на пульт, реагируют только на мутантов. Что ты хочешь, двадцать первый век, наука шагнула далеко вперед. Эх, темнота(смеётся).</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_4">
<text>Ладно майор, я понял. От меня, что требуется?</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_5">
<text>Я дам тебе три модуля, они не очень большие, поставлю отметки на карте где их нужно установить. Работа не сложная, оплату гарантирую. Модули нужно установить на территории завода "Росток", на Складах, ну и здесь - на Баре, по дороге на Свалку.
Ты конечно спросишь, почему я бойцов не пошлю, отвечу, если бы не нужно было идти на Склады, то без вопросов. Я рисковать не хочу, а ты человек нейтральный, да и со "Свободой" дружен.
А ученые сказали, что нужно установить именно три модуля, они друг с другом связаны, ну это уже наука, не будем сильно в неё вдаваться. Ну так что, берешься?</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_6">
<text>Давай установим твои модули.</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_7">
<text>Я подумаю.</text>
</string>  

 <string id="modul_ivancov_pomogli_prines_0">
<text>Здорово майор. Дело сделано.</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_prines_1">
<text>Рад это слышать Меченый. Я это понял, когда сигнал на пульт пришёл. Теперь мы будем знать, когда мутанты надумают двинуть в сторону Бара.</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_prines_2">
<text>Майор, я на Ростоке наткнулся на волков, так они еще и пси ударом хреначат, прямо как псевдопсы.</text>
</string>
<string id="modul_ivancov_pomogli_prines_3">
<text>Да, есть такие, "Чернобыльский волк", внешне не изменился, а вот получил такую хрень, как пси-удар. Его шкура неплохо покупается, кстати. Вот держи, это тебе лично от меня, думаю он не раз тебя выручит.</text>
</string> 
 <string id="modul_ivancov_pomogli_prines_4">
<text>Ух ты, хорошая машинка, спасибо. Ладно майор, пойду я, бывай.</text>
</string> 
<string id="tex_modul_ivancov_pomogli">
<text>Майор Иванцов попросил меня установить какие-то модули слежения за мутантами. Где их установит он отметил в ПДА, на карте.</text>
</string>   
  












	
	
</string_table>
