<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

 MATRAS v.5.2721 build 492 release 73 -->


	<string id="amk_matras">
		<text>Œpiwór</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Œpiwór</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Œpiwór podró¿ny. Chyba najwygodniejszy sposób na spêdzenie nocy w Zonie. Nie uchroni Ciê przed promieniowaniem, ale ochroni przed deszczem.</text>
	</string>
   <string id="amk_repbox_01">
		<text>Zestaw naprawczy ORK-27m</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_01_s">
		<text>ORK-27m</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_01">
		<text>Zestaw naprawczy broni ORK-27m (zmodernizowany) przeznaczony jest do obs³ugi broni krótkolufowej (pistolety, pistolety maszynowe, obrzynki itp.). Znajduj¹ siê w niej zarówno wysokiej jakoœci oleje i smary do broni palnej, jak i czêœci zamienne, narzêdzia i osprzêt do konserwacji i drobnych napraw z zakresu broni strzeleckiej wszystkich licz¹cych siê œwiatowych producentów. Zaprojektowany do 5-krotnego u¿ycia.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_02">
		<text>Zestaw naprawczy ORK-42</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_02_s">
		<text>ORK-42</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_02">
		<text>Zestaw naprawczy broni ORK-42 przeznaczony jest do konserwacji karabinów maszynowych i karabinów. Znajduj¹ siê w niej zarówno wysokiej jakoœci oleje i smary do broni palnej, jak i czêœci zamienne, narzêdzia i osprzêt do konserwacji i drobnych napraw z zakresu broni strzeleckiej wszystkich licz¹cych siê œwiatowych producentów. Zaprojektowany do 5-krotnego u¿ycia.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_06">
		<text>Zestaw naprawczy RKB-86u</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_06_s">
		<text>RKB-86u</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_06">
		<text>Zestaw naprawczy do kamizelek kuloodpornych RKB-86u (uniwersalny), przeznaczony do naprawy wszelkiego rodzaju kombinezonów ochronnych, w tym: kamizelek kuloodpornych i egzoszkieletów. Pojawi³ siê w Strefie stosunkowo niedawno. Najnowsze opracowanie, przeznaczone do u¿ytku przez mobilne grupy bojowe dzia³aj¹ce w oderwaniu od g³ównych si³. Uniwersalny zestaw materia³ów i czêœci zamiennych (p³yty pancerne i g³ówne elementy egzoszkieletów). Produkt krajowy, który nie ma odpowiednika na œwiecie. Nie trafi³ do serii ze wzglêdu na niemo¿noœæ jego pe³nego wykorzystania w terenie, dlatego jest doœæ rzadki i drogi. Zaprojektowany do 5-krotnego u¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak">
		<text>Ma³y plecak</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Ma³y plecak</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Ma³y plecak na wêdrówki. Wykonany z gumowanej tkaniny, dziêki czemu nie zamoczy siê. W tym mo¿esz przechowywaæ kosztownoœci gdzieœ w ustronnym miejscu - œwietnie sprawdzi siê jako schowek.</text>
	</string>

<!-- 23:52 23.06.2007 -->
