<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<!-- #include "text\rus\string_table_amk_ammo_desc.xml" -->
	<string id="Ammo">
		<text>Amunicja</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje .45ACP Hydra-Schock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45ACP Hydra-Schock</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje 12x70 úrut</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 úrut</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Naboje 12x76 strza≥ka</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 strza≥ka</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje 12x76 Czekan</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Czekan</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5,45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5,56x45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45 SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Naboje 7,62x54R 7H13</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62x54R 7H13</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7,62x54R 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54R 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7,62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 PM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 PM</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Naboje 9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 AP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 AP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Naboje 9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Bateria M72-M Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>M72-M Gauss</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Pocisk M-209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M-209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Pocisk OG-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Pocisk VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje do pistoletÛw Desert Eagle, Colt 1911, SIG 220 i USP. Prosty rdzeÒ, pocisk z p≥aszczem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Hydra-Shock to ulepszony nabÛj do pistoletÛw Desert Eagle, Colt 1911, SIG 220 i USP. Rozleg≥y pocisk o dobrej sile raøenia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Zwyk≥y 12-kalibrowy nabÛj ≥adowany úrutem 6 mm. Z bliskiej odleg≥oúci ma ogromny efekt obalajπcy. Przeznaczony do strzelb TOZ-34, BM-16, Winchester 1300, SPAS 12. Najskuteczniejszy na dystansach do 30 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Pocisk z piÛrami, ktÛry stabilizuje siÍ w locie, co pozytywnie wp≥ywa na celnoúÊ. Do strzelb TOZ-34, BM-16, Winchester 1300, SPAS 12. ZwiÍkszony zasiÍg i penetracja pancerza. Skuteczny w zasiÍgu do 150 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>NabÛj z ciÍøkim pociskiem bez p≥aszcza. Zwykle uøywany do polowania na duøe zwierzÍta, ale nadaje siÍ do innych celÛw. Jego ciÍøka kula nie przebija, ale przechodzi przez kamizelki kuloodporne. Przeznaczony do strzelb TOZ-34, BM-16, Winchester 1300, SPAS 12. Skuteczny na zasiÍg do 100 metrÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>NabÛj przeciwpancerny do karabinÛw AKS-74, AKS-74U, AH-94. Poprawiona zdolnoúÊ pocisku do przebijania pancerza.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Standardowy nabÛj do karabinÛw szturmowych AKS-74, AKS-74U, AH-94. Prosty rdzeÒ, pocisk z p≥aszczem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>NabÛj z pociskiem przeciwpancernym do karabinÛw szturmowych Enfield L85 A2, LR300, SIG 550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Standardowy nabÛj NATO, powszechnie znany pod belgijskim oznaczeniem SS109. Stosowany w karabinach Enfield L85 A2, LR300, SIG 550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Nowoczesny nabÛj 7,62 mm do karabinÛw snajperskich SVD i SVU-AS.\nPocisk 7N13, pomimo w≥aúciwoúci balistycznych podobnych do amunicji snajperskiej, ma doúÊ duøe (zgodnie z wymaganiami snajperskimi) rozrzut nawet na úrednich dystansach, ale ma zwiÍkszony efekt penetracji ze wzglÍdu na wprowadzenie do konstrukcji pocisku rdzenia przeciwpancernego wykonanego z hartowanej stali narzÍdziowej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Ulepszony nabÛj snajperski do karabinÛw SVD i SVU-AS oraz karabinu maszynowego PKM.\nPod wzglÍdem celnoúci 7N14 jest odpowiednikiem naboju snajperskiego 7N1, ale znacznie przewyøsza go w dzia≥aniu przeciwpancernym dziÍki wprowadzeniu zaostrzony rdzeÒ ze stali hartowanej w konstrukcji pocisku.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>7N1 (TsP) to standardowy nabÛj snajperski do karabinÛw SVD i SVU-AS oraz karabinu maszynowego PKM.\nPomimo tego, øe 7N1 zosta≥ oddany do uøytku w 1967 roku, jest 2-3 razy wyøszy niø wspÛ≥czesny 7N13 pod wzglÍdem dyspersja. Jednak dziÍki zastosowaniu tÍpego, wyt≥oczonego rdzenia wykonanego ze stali 10, pocisk AP nie ma wysokich w≥aúciwoúci penetrujπcych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Podstawowy nabÛj do pistoletÛw PM, PB, Fort 12. Prosty rdzeÒ, pocisk w p≥aszczu. S≥abe dzia≥anie przeciwpancerne.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>NabÛj o ulepszonych w≥aúciwoúciach balistycznych do pistoletÛw PM, PB, Fort 12. Ze wzglÍdu na wiÍkszπ prÍdkoúÊ wylotowπ jest znacznie skuteczniejszy niø konwencjonalny nabÛj. Bardziej wyraüny efekt przeciwpancerny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pbp">
		<text>NabÛj o ulepszonych w≥aúciwoúciach balistycznych do pistoletÛw PM, PB, Fort 12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Podstawowy nabÛj do pistoletu Walther P99 i pistoletu maszynowego HK MP5K-N. Pocisk p≥aszczowy. S≥abe dzia≥anie przeciwpancerne.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Wysokowydajny nabÛj do pistoletu Walther P99 i pistoletu maszynowego HK MP5K-N. PotÍøny nabÛj z ekspansywnym pociskiem i rdzeniem przeciwpancernym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>NabÛj przeciwpancerny do karabinÛw szturmowych ÑGrozaî, ÑValî i VSS ÑVintorezî. Ze wzglÍdu na pÛ≥≥uskowy pocisk o specjalnej konstrukcji przebija kaødπ kamizelkÍ kuloodpornπ nawet na ekstremalnych odleg≥oúciach, jednak ma wiÍkszπ dyspersjÍ niø snajperski 9x39 SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Wk≥ad do maszyny ÑGrozaî. TaÒsza w produkcji modyfikacja naboju 9x39, pasuje rÛwnieø do AS "Val" i VSS "Vintorez", ale szybko je Ñzatykaî.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Specjalnie zaprojektowany nabÛj snajperski do karabinÛw szturmowych ÑGrozaî, ÑValî i VSS ÑVintorezî. Doskona≥a charakterystyka precyzji.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Zbiorniki energii z gotowymi úmiercionoúnymi elementami 9 mm do karabinu Gaussa (10 sztuk w magazynku). èrÛd≥em energii jest zamkniÍty fragment artefaktu åwiecide≥ko.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Pocisk do granatnika podwieszanego M-203 (karabiny LR300, SIG 550, HK G36) oraz do granatnika zintegrowanego FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Pocisk od≥amkowo-wybuchowy do RPG-7V. RÛwnie skuteczna przeciwko piechocie i lekko opancerzonym pojazdom.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Pocisk do granatnika podlufowego GP-25 ÑØarî, granatnika zintegrowanego ÑGrozaî i granatnika rewolwerowego RG-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Pocisk do granatnika podwieszanego GP-25 ÑØarî, zintegrowanego granatnika ÑGrozaî i granatnika rewolwerowego RG-6. Przed eksplozjπ pocisk rozrywa siÍ na úrednicÍ oko≥o metra, co zwiÍksza jego niszczπcy efekt.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Defensywny granat rÍczny o duøym promieniu raøenia. Rzucanie zaleca siÍ tylko zza os≥ony.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>RÍczny granat dymny. Przeznaczony do tworzenia os≥ony dymowej. Czas dzia≥ania - 10 sekund.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Ofensywny granat rÍczny o ma≥ym promieniu fragmentacji.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna\nKarabin szturmowy Nikonowa ÑAbakanî (AN-94), model 1994, oparty na systemie Ka≥asznikowa. Zosta≥ opracowany jako zamiennik przestarza≥ego AK-74. W ÑAbakanî ruchome sπ nie tylko wewnÍtrzne mechanizmy, ale takøe ca≥y korpus wraz z lufπ, co pozwala zmniejszyÊ odrzut, a tym samym znacznie zwiÍkszyÊ celnoúÊ strza≥u.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna \nAN-94 ÑAbakanî, wyposaøona w 3-krotny celownik optyczny do strzelania snajperskiego. Optyka wbudowana w korpus ma wiÍksze powiÍkszenie niø standardowe przyrzπdy celownicze.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna\nAmunicja do zintegrowanego GP-25 Øar:\n ï Pocisk VOG-25\n ï Pocisk VOG-25R\nAN-94 Abakan ª GP -25 jest wyposaøony w zintegrowany podlufowy granatnik, co czyni ten model jeszcze bardziej wszechstronnπ broniπ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Amunicja:\n ï NabÛj VOG-25\n ï NabÛj VOG-25P\nPodlufowy granatnik Øar 25 mm (GP-25 Kostyor) do karabinÛw szturmowych uøywanych w krajach Uk≥adu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Amunicja:\n ï Pocisk M-209\nPodlufowy granatnik do karabinÛw produkowanych w krajach NATO.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Rozpowszechniony PSO-1 (optyczny celownik snajperski) produkcji radzieckiej. Do montaøu na broni uøywany jest montaø na jaskÛ≥czy ogon, standard w krajach Uk≥adu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>4x celownik snajperski "Susat L9A1", produkowany w krajach NATO. Do montaøu na broni uøywany jest standardowy montaø NATO zwany szynπ Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>PBS - ciche urzπdzenie strzeleckie, zwane rÛwnieø "t≥umikiem", montowane w Strefie przez niektÛrych rzemieúlnikÛw. W zestawie zestaw adapterÛw do broni dowolnego kalibru.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna\nSk≥adany karabin szturmowy Ka≥asznikowa (AKS-74) model 1974 na nabÛj 5,45x39 mm. Jest to broÒ prosta i niezawodna, choÊ niski koszt produkcji w pewnym stopniu wp≥ynπ≥ na ≥atwoúÊ obs≥ugi i celnoúÊ walki. W Strefie jest to g≥Ûwna broÒ wojskowych stalkerÛw i wielu samotnikÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 AP ó przeciwpancerna\nAKS-74M ma zmodyfikowany mechanizm zamka, ktÛry zwiÍksza szybkostrzelnoúÊ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna\nKa≥asznikowa skrÛcony sk≥adany karabin szturmowy (AKS-74U) model 1974. Pod wzglÍdem wymiarÛw i masy AKS-74U zbliøa siÍ do pistoletÛw maszynowych, jednak zasada dzia≥ania mechanizmu tej broni i zastosowany w niej nabÛj czyniπ z niego przedstawiciela klasy karabinÛw maszynowych. Zaletami sπ ma≥e wymiary, ktÛre sπ niezwykle przydatne podczas walki w warunkach miejskich, oraz doúÊ duøa zdolnoúÊ penetracji pocisku. G≥Ûwne wady to krÛtki zasiÍg skuteczny i tendencja do szybkiego przegrzewania siÍ podczas strzelania seriami.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna\nAKS-74U PBS jest wyposaøony w nieusuwalny Ñt≥umikî.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ ó podstawowa\n ï 9x19 PBP ó ulepszona\nS≥uøπca w si≥ach wojskowych i policyjnych USA, wielu paramilitarnych i si≥ach porzπdkowych na ca≥ym úwiecie. Jest rÛwnieø popularny wúrÛd przedstawicieli podziemia ze wzglÍdu na potÍøny nabÛj i duøπ pojemnoúÊ magazynka.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Amunicja:\n ï Strza≥ 12x70\n ï Zhakan 12x76\n ï Strza≥ka 12x76\nObrzyn BM-16. Duøo bardziej kompaktowa i løejsza niø pe≥noprawna dwulufowa strzelba, ale skuteczna tylko w walce wrÍcz. Jedna z najpopularniejszych broni dla poczπtkujπcych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Amunicja:\n ï .45 AKP ó podstawowa\n ï .45 ACP Hydra-Shock ó ulepszona\nBroÒ do skrytobÛjstwa. Stary dobry, niezawodny Colt, wyposaøony w nieusuwalny Ñt≥umikî.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Amunicja:\n ï .45 ACP ó podstawowa\n ï .45 ACP Hydra-Shock ó ulepszona\nKlasyczny automatyczny Colt, ktÛry z honorem przeszed≥ wszystkie konflikty zbrojne XX wieku i pewnie wkroczy≥ w nowe stulecie. Ma≥a pojemnoúÊ magazynka jest w pewnym stopniu kompensowana przez zastosowanie mocnego naboju.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Amunicja:\n ï .45 ACP ó podstawowa\n ï .45 ACP Hydra-Shock ó ulepszona\nDesert Eagle to prawdziwa broÒ dla prawdziwych bohaterÛw. Duøy ciÍøki i niezwykle zabÛjczy. Ze wzglÍdu na cenÍ i wymiary nie jest on szczegÛlnie popularny w Strefie, w koÒcu nie codziennie poluje siÍ na s≥onia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 9x39 PAB-9 ó podstawowa\n ï 9x39 SP-6 ó przeciwpancerna\n ï 9x39 SP-5 ó snajper\nDesert Eagle 9x39 ó modyfikacja i tak juø potÍønego pistoletu na specjalny nabÛj 9x39 kaliber mm. NaprawdÍ zabÛjczy kawa≥ek do walki w zwarciu.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ó g≥Ûwna\n ï 5,56x45 AR ó przeciwpancerna\nAmunicja do zintegrowanego M-203:\n ï Strza≥ M-209\nFN Herstal F2000 ó automatyczny granatnik ze skomputeryzowanym sterowaniem celownikiem modu≥ ognia i granatnik 40 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18 ó podstawowa\n ï 9x18 ÑPî ó ulepszona\nPistolet policyjny produkcji ukraiÒskiej, ktÛry zastπpi≥ PM. Ma najlepszπ celnoúÊ bojowπ, ergonomiÍ i wiÍkszy magazynek w porÛwnaniu do Makarowa, ale jest mniej niezawodny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18 ó podstawowa\n ï 9x18 ÑPî ó ulepszona\nEksperymentalny prototyp pistoletu Fort.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ñ g≥Ûwna\n ï 5,56x45 AP ñ przeciwpancerna\nHeckler und Koch G36 to niemiecki karabin szturmowy, ktÛry jest ca≥kiem dobrym przyk≥adem nowoczesnej broni ñ lekkiej i ergonomicznej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Amunicja:\n ï £adunki M72 ÑGaussî ó g≥Ûwny\nkarabin M72-M Gaussa ó ultraprecyzyjna broÒ, ktÛra zosta≥a z≥oøona i zmodernizowana w mobilnym laboratorium naukowcÛw. Dzia≥a prawie bezg≥oúnie, poniewaø do strzelania wykorzystywana jest energia artefaktÛw, a nie prochowych gazÛw. Pomimo kolosalnej si≥y strza≥u odrzut karabinu Gaussa jest bardzo ma≥y. Pod wzglÍdem celnoúci i úmiercionoúnej si≥y przewyøsza klasycznπ broÒ strzeleckπ. Ca≥kowite lekcewaøenie noszenia kamizelek kuloodpornych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Amunicja:\n ï 9x39 PAB-9 ó g≥Ûwna\n ï 9x39 SP-6 ó przeciwpancerna\n ï 9x39 SP-5 ó snajper\nAmunicja do zintegrowanego GP-25 Kostyor:\n ï Strza≥ VOG-25\n ï Strza≥ VOG-25R\nSystem automatycznego granatnika OTs-14 ÑGrozaî to bardzo udany wariant karabinu szturmowego do walki w zwarciu w warunkach Strefy: kompaktowy, niezawodny, a jednoczeúnie wszechstronny i potÍøny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,45x39 ó g≥Ûwna\n ï 5,45x39 BP ó przeciwpancerna \nGroza 5,45 mm ó modyfikacja jednego z doúwiadczonych stalkerÛw, ktÛremu uda≥o siÍ przerobiÊ karabin na bardziej popularny nabÛj 5,45 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ ó podstawowa\n ï 9x19 PBP ó ulepszona\nBrowning jest zas≥uøenie uwaøany za jeden z najlepszych pistoletÛw XX wieku. Niezawodny i mocny. Ma dobrπ celnoúÊ ognia. PojemnoúÊ magazynka to 13 naboi.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>NÛø Myúliwski</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ó podstawowa\n ï 5,56x45 AP ó przeciwpancerna\nEnfield L85 A2. Po tym, jak karabin ten zosta≥ zastπpiony przez armiÍ brytyjskπ niemieckim HK G36, pojawi≥ siÍ on masowo na czarnym rynku, a pÛüniej w Strefie. G≥Ûwnπ zaletπ Enfield L85 A2 jest zwyk≥y celownik optyczny 4x Susat L9A1 oraz wysoka celnoúÊ pierwszego strza≥u. Podczas strzelania seriami celnoúÊ bitwy gwa≥townie spada, a niezawodnoúÊ g≥Ûwnych mechanizmÛw karabinu nie jest wystarczajπco wysoka.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ó podstawowa\n ï 5,56x45 AP ó przeciwpancerna\nZa pomocπ kilku modyfikacji uda≥o nam siÍ zmniejszyÊ efekt podrzucania lufy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 - podstawowa\n ï 5,56x45 AP - przeciwpancerna\nBroÒ jest wyposaøona w zintegrowany t≥umik. Wiele czÍúci zosta≥o zastπpionych løejszymi analogami, co znacznie zmniejsza wagÍ broni.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ñ g≥Ûwna\n ï 5,56x45 AR ñ przeciwpancerna\nNowy krok w rozwoju s≥ynnej rodziny M-16. Nazwa dos≥ownie oznacza Ñlekki karabin o skutecznym zasiÍgu ognia do 300 metrÛwî. Ze wzglÍdu na wyjπtkowo p≥ynnπ pracÍ spustu, wysokπ ergonomiÍ i niskπ wagÍ broÒ ta jest bardzo celna w walce, choÊ wysoka wraøliwoúÊ na zanieczyszczenia sprawia, øe nie zawsze nadaje siÍ do uøycia w trudnych warunkach polowych.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ñ g≥Ûwna\n ï 5,56x45 AR ñ przeciwpancerna\nZmodyfikowana Ñcywilnaî wersja LR300 SR bez automatycznego trybu ognia, wyposaøona w 3x optykÍ. Mia≥ byÊ uøywany jako tani odpowiednik karabinu snajperskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ ó podstawowa\n ï 9x19 PBP ó ulepszona\nHeckler und Koch MP5N-K to jedna z najlepszych broni w klasie pistoletÛw maszynowych. W ostatnich dziesiÍcioleciach XX wieku zosta≥ przyjÍty przez si≥y specjalne armii i policji w wielu krajach úwiata. Wraz z poczπtkiem stopniowego zastÍpowania go nowoczeúniejszymi modelami, zaczπ≥ pojawiaÊ siÍ czÍsto na czarnym rynku, skπd masowo trafi≥ do Strefy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ ñ podstawowa\n ï 9x19 PBP ñ ulepszona\nHeckler und Koch MP5K-N ñ lekka, kompaktowa, a teraz rÛwnieø przerobiona na zwyk≥y kaliber, ten pistolet maszynowy jest prawdziwym znaleziskiem dla poczπtkujπcych stalkerÛw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ ñ podstawowa\n ï 9x19 PBP ñ ulepszona\nHeckler und Koch MP5K-N. Modyfikacja modelu bazowego. Dodano nieusuwalny Ñt≥umikî.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18 ó podstawowa\n ï 9x18 ÑPî ó ulepszona\nCichy pistolet (PB) ze zintegrowanym Ñt≥umikiemî, uøywany niegdyú przez sowieckie si≥y specjalne. Moralnie przestarza≥y, ale w sprawnych rÍkach jest nadal doúÊ skuteczny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18 ó podstawowa\n ï 9x18 ÑPî ó ulepszona\nPistolet Makarowa (PM), najpopularniejszy pistolet w strefie ó spuúcizna ery sowieckiej. Wystarczajπco niezawodny i tani, ma ma≥π pojemnoúÊ magazynka, niewystarczajπcπ moc i niezadowalajπcπ celnoúÊ naboju. G≥Ûwna broÒ poczπtkujπcego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Amunicja:\n ï Pocisk VOG-25\n ï Pocisk VOG-25P\nRÍczny granatnik rewolwerowy (RG). Czasem jest po prostu niezbÍdny, w szczegÛlnoúci przy oczyszczaniu duøych obszarÛw z mutantÛw, atakowaniu chronionych obiektÛw stacjonarnych, w walce ze szczegÛlnie wytrwa≥ymi stworzeniami.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Amunicja:\n ï Strza≥ M-209\nRÍczny granatnik rewolwerowy (RG). Zmodyfikowany do strzelania pociskami M-209 w stylu zachodnim.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Amunicja:\n ï årut PG-7V\nRÍczny granatnik przeciwpancerny (RPG-7V) modelu z lat 60., ktÛry w ogromnych iloúciach pozostawa≥ w magazynach wojskowych, skπd dosta≥ siÍ do Strefy. Rzadka broÒ dla stalkerÛw: imponujπce rozmiary i duøa waga sprawiajπ, øe nie jest zbyt popularna, choÊ do niektÛrych zadaÒ jest po prostu niezastπpiona.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 - podstawowa\n ï 5,56x45 AR - przeciwpancerna\nBroÒ zosta≥a stworzona do walki w mieúcie. Aby zmniejszyÊ wagÍ, niektÛre elementy zosta≥y usuniÍte lub wymienione. W rezultacie na broni nie moøna juø zawiesiÊ lunety ani granatnika podlufowego. Ale waga spad≥a prawie o po≥owÍ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ñ podstawowa\n ï 5,56x45 AP ñ przeciwpancerna\nModyfikacja do ostrza≥u snajperskiego. BroÒ wyposaøona jest w nieusuwalny celownik optyczny o zwiÍkszonym powiÍkszeniu.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Amunicja:\n ï .45 ACP ó podstawowa\n ï .45 ACP Hydra-Shock ó ulepszona\nModel opracowany w 1975 roku, ale wciπø popularny na ca≥ym úwiecie. Sklep nie jest wystarczajπco pojemny, ale mechanizm jest niezawodny, jak szwajcarski zegarek; drugi plus to zastosowanie potÍønej wk≥adki Colt.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ó podstawowa\n ï 5,56x45 AP ó przeciwpancerna\nJeden ze stosunkowo nowych szwajcarskich karabinÛw szturmowych z nabojami 5,56x45 SS109. CelnoúÊ, miÍkki odrzut i wysoka niezawodnoúÊ tej broni szybko przynios≥y mu najwiÍkszπ popularnoúÊ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Amunicja:\n ï Strza≥ 12x70\n ï Czakan 12x76\n ï Strza≥ka 12x76\nStrzelba SPAS 12 zosta≥a opracowana pod koniec lat 70. jako broÒ bojowa ogÛlnego przeznaczenia dla jednostek szturmowych policji i wojska. BroÒ ta wyrÛønia siÍ wysokπ niezawodnoúciπ i elastycznoúciπ uøytkowania; z drugiej strony jest doúÊ masywny, z≥oøony w konstrukcji i drogi. ByÊ moøe nie moøna znaleüÊ najlepszej beczki do walki w zwarciu w Strefie.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 12x76 Czakan\n ï 12x76 Dart\nZmodyfikowany w celu zmniejszenia rozrzutu, ten SPAS 12 nie nadaje siÍ do strzelania, ale jest idealny do strzelania pociskami lub rzutkami Jacan.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Amunicja:\n ï 7,62x54 7H1 ñ g≥Ûwna\n ï 7,62x54 H13 ñ przeciwpancerna\n ï 7,62x54 7H14 ñ snajper\nKarabin snajperski Dragunov (SVD). Jest szeroko stosowany we wszystkich operacjach bojowych prowadzonych przez armie sowieckπ i rosyjskπ od lat 60. XX wieku. Ugruntowa≥a swojπ pozycjÍ jako wyjπtkowo niezawodna broÒ w obiegu.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 7,62x54 7H1 ó g≥Ûwna\n ï 7,62x54 H13 ó przeciwpancerna\n ï 7,62x54 7H14 ó snajper\nZmodyfikowany SWD wyposaøony w specjalnπ lufÍ. Optyka 6X. Poprawiono balans broni, co skutkuje zmniejszonym odrzutem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Amunicja:\n ï 7,62x54R 7H13 ñ g≥Ûwna, przeciwpancerna\n ï 7,62x54R 7H1 ñ snajperska\n ï 7,62x54R 7H14 ñ snajperska, przeciwpancerna KrÛtki automatyczny sk≥adany karabin snajperski (SVU-AS). Nowoczesna kompaktowa wersja SWD, wykonana wed≥ug schematu Ñbull-pupî (schemat, w ktÛrym magazynek i mechanizmy znajdujπ siÍ za uchwytem kierowania ogniem; zaletπ tego schematu jest to, øe broÒ pozostaje zwarta przy stosunkowo d≥ugim d≥ugoúÊ lufy).\nBardzo dobry na dalekie dystanse, podrÛøujπc po Strefie, jednak w porÛwnaniu do SVD nadal "cierpi" na zwiÍkszenie úredniego rozrzutu, co ogranicza zasiÍg skutecznego ognia do úrednich odleg≥oúci.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Amunicja:\n ï Strza≥ 12x70\n ï Zhakan 12x76\n ï Strza≥ka 12x76\nSzeroko rozpowszechniony i nic specjalnego, z wyjπtkiem si≥y walki, niepozorny karabin myúliwski TOZ-34 ÑPionowyî.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Amunicja:\n ï .45 ACP ó podstawowa\n ï .45 ACP Hydra-Shock ó ulepszona\nMocna lufa. Niemiecka jakoúÊ i niezawodnoúÊ. Kompaktowa broÒ do walki wrÍcz. Jest szczegÛlnie popularny wúrÛd weteranÛw Strefy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Amunicja:\n ï 9x39 SP-6 ó przeciwpancerny\n ï 9x39 SP-5 ó snajper\nSpecjalny karabin szturmowy ÑValî (AS ÑValî) zosta≥ stworzony na podstawie cichego specjalnego karabinu snajperskiego ÑVintorezî , od ktÛrego rÛøni siÍ sk≥adanπ kolbπ, moøliwoúciπ strzelania seriami, a takøe bardziej pojemnym sklepem. Pierwotnie by≥ przeznaczony do uøytku przez si≥y specjalne w warunkach ataku wymagajπcych cichego i bezp≥omieniowego strzelania.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 9x39 SP-6 ó przeciwpancerny\n ï 9x39 SP-5 ó snajper\nAS ÑValî z potrÛjnπ optykπ rÛøni siÍ od modelu podstawowego moøliwoúciπ dodania celownika optycznego PSO-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Amunicja:\n ï 9x39 SP-6 ó przeciwpancerna\n ï 9x39 SP-5 ó snajper\nSpecjalny karabin snajperski ÑVintorezî (VSS ÑVintorezî) jest przeznaczony do cichego i bezp≥omieniowego strzelania, wyposaøony w zintegrowany t≥umik. Do samoobrony przewidziany jest automatyczny tryb ognia, jednak po jego aktywacji lufa szybko Ñzapycha siÍî sadzπ. Wielu poczπtkujπcych stalkerÛw uøywa amunicji tego samego kalibru PAB-9 co naboje. Przy stosowaniu tego typu nabojÛw karabin bardzo szybko siÍ psuje. Mimo to, ze wzglÍdu na swojπ zwartoúÊ, dok≥adnoúÊ, wysokπ wydajnoúÊ i zdolnoúÊ do prowadzenia strzelania celowanego Ñzadaszenieî jest bardzo cenione przez stalkerÛw na kaødym poziomie.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Amunicja:\n ï 9x19 FMJ - podstawowa\n ï 9x19 PBP - ulepszona\nDoskona≥y pistolet produkcji niemieckiej, wyrÛøniajπcy siÍ wysokπ niezawodnoúciπ, pojemnym magazynkiem i dobrπ celnoúciπ, szczegÛlnie w tym wariancie na nabÛj 9mm PHP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18 ó podstawowa\n ï 9x18 ÑPî ó ulepszona\nModyfikacja pistoletu do strzelania amunicjπ 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Amunicja:\n ï Strza≥ 12x70\n ï Jackan 12x76\n ï Strza≥ka 12x76\nWyprodukowana w USA g≥adkolufowa strzelba typu pump-action, zaprojektowana do uøytku w najbardziej niesprzyjajπcych warunkach i charakteryzujπca siÍ wysokπ niezawodnoúciπ. Wszystkie detale dostarczane sπ z pow≥okπ antykorozyjnπ.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Granat F-1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>RG-5</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Bronie</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSA</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>AN-94 Abakan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>AN-94 Abakan snajperski</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>AN-94 Abakan szturmowy</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>GP-25 Øar</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M-203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Celownik optyczny 2x 4-dot</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik optyczny Susat L9A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>T≥umik (PBS)</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>AKS-74</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>AKS-74M</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>AKS-74U PBS</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>BM-16 Obrzyn</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt Cichy</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt 1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Desert Eagle 9x39</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort 15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>M72-M karabin Gaussa</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OC-14 Groza</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>oc Groza 5,45 mm</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85 A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>Enfield L85 A2 wywaøony</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Enfield L85 A2 lekki</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR300</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR300 SR</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5N-K</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP5N-K 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5 Cichy</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>PB</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PM</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>RG-6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>RG-6 M-209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7B</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 550 lekki</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SIG 550 snajperski</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS 12 Paradox</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>SVD</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>SVD Zmodyfikowany</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SVU-AS</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOZ-34 Pionowy</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>AS Val</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>AS Val z 3x celownikiem</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>VSS Vintorez</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walter P99-M 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_readme">
	<text>Domowy miotacz ognia zaprojektowany przez Szurupa z Wolnoúci. Wype≥niony jest dwusk≥adnikowπ mieszaninπ gazu koloidalnego ÑFî i produktÛw naftowych. Mieszanka zapala siÍ samoistnie w powietrzu, dziÍki czemu konstrukcja jest niezwykle prosta. Jednak ze wzglÍdu na duøπ aktywnoúÊ chemicznπ mieszanki, w konstrukcji wykorzystywane sπ czÍúci wykonane z nowoczesnych materia≥Ûw antykorozyjnych, uzyskanych w specjalnych warunkach laboratoryjnych. Ponadto tylko sam Szurup jest w≥aúcicielem tajemnej mieszanki. Z tych powodÛw miotacz ognia nie sta≥ siÍ produktem masowym, pomimo bardzo powaønych przewag nad konwencjonalnπ broniπ palnπ podczas spotkaÒ z niektÛrymi mieszkaÒcami Strefy.</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name">
	<text>Miotacz Ognia</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name_s">
	<text>Miotacz Ognia</text>
	</string>
	<string id="ammo_flame_name">
	<text>Mieszanina palna</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pkm">
		<text>Amunicja -\n ï 7,62x54mm (pas na 250 nabojÛw)\n Silnie uzbrojone oddzia≥y wojskowych stalkerÛw sπ zwykle wyposaøone w takπ broÒ. Jest niezwykle rzadki w Strefie ze wzglÍdu na jego duøe rozmiary i wagÍ.\n Karabiny maszynowe serii PK / PKM sπ wysoce niezawodne i cieszπ siÍ zas≥uøonπ popularnoúciπ wúrÛd øo≥nierzy, pomimo nieco zbyt skomplikowanego dwustopniowego systemu podawania nabojÛw od pasa do lufy. Beczka jest szybkowymienna, posiada rπczkÍ do przenoszenia, s≥uøπcπ rÛwnieø do wymiany gorπcej beczki. Naboje podawane sπ z nieluünej taúmy metalowej z zamkniÍtym ogniwem. Standardowa pojemnoúÊ taúm to 100 (w wersji manualnej) kaset. Kierunek podawania taúmy jest od prawej do lewej, okienka podawania i wychodzenia taúmy wyposaøone sπ w os≥ony przeciwpy≥owe, podobnie jak okienko do wyrzucania zuøytych nabojÛw. Podawanie nabojÛw z taúmy jest dwuetapowe ñ najpierw specjalny uchwyt odciπga nabÛj od taúmy przy zwiniÍciu ramy øaluzji, po czym nabÛj jest opuszczany na liniÍ komorowπ i w momencie zwijania rygla jest wys≥ane do beczki. Strzelanie odbywa siÍ z otwartej migawki, tylko z automatycznym ogniem. Standardowe elementy sterujπce w wariancie piechoty obejmujπ chwyt pistoletowy, spust, rÍczny bezpiecznik i kolbÍ ramy.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm_name">
		<text>PKM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Zwyk≥y nabÛj snajperski do karabinÛw SWD, SVU-AS i karabinu maszynowego PKM. Pude≥ko z pasem na 250 naboi do rÍcznej wersji karabinu maszynowego PKM.\n Pomimo tego, øe 7N1 zosta≥ oddany do s≥uøby w 1967 roku, pod wzglÍdem rozrzutu jest 2-3 razy wyøszy od wspÛ≥czesnego brutto 7N13. Jednak ze wzglÍdu na zastosowanie tÍpo, kutego stalowego rdzenia 10, pocisk CPU nie ma wysokich w≥aúciwoúci penetrujπcych.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62x54mm, 250</text>
	</string>
	   <string id="wpn_arbalet">
		<text>Arbalet</text>
	</string>
              <string id="wpn_arbalet_titan">
		<text>TTX:\nï Poczπtkowa prÍdkoúÊ wysiÍgnika, m/s: 95\nï Si≥a naciπgu, kgf: 79,5\nï Energia kinetyczna, J: 140\nï Zalecane strza≥y: 440 mm\nï ZasiÍg efektywny 50-80 m\ nSporty i kusza myúliwska wyposaøona w celownik optyczny. Ciche bronie o dobrej úmiertelnoúci i celnoúci przy niestety bardzo niskiej szybkostrzelnoúci. </text>
	</string>
              <string id="ammo_arbalet_titan">
		<text>Pociski tytanowe (úruby)</text>
	</string>
              <string id="ammo_arbalet_titan1">
		<text>Tytanowe strza≥y (úruby)\nï Uøywane do strzelania z kuszy sportowych i myúliwskich\nï Materia≥: stop tytanu i stal wysokowÍglowa\nï D≥ugoúÊ, mm: 440\n Tytanowa strza≥a z upierzeniem z tworzywa sztucznego i grotem myúliwskim z 3 ostrzami wykonanymi z wytrzyma≥a stal wysokowÍglowa. Wysoka si≥a penetracji w nieopancerzone cele.</text>
	</string>

	<string id="Taurus_Raging_Bull">
		<text>USM: podwÛjne dzia≥anie.
Waga bez nabojÛw: 1,58 kg (1,67 kg z nabojami).
D≥ugoúÊ: 362 mm (z lufπ 214 mm) lub 315 mm (z lufπ 160 mm).
PojemnoúÊ: 6 rund</text>
	</string>
	<string id="Taurus_Raging_Bull_1">
		<text>Taurus Raging Bull (Brazylia)</text>
	</string>

	<string id="wpn-aps">
		<text>APS</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aps">
		<text>Amunicja:\n ï 9x18mm\n ï 9x18mm PBM\n ï efektywny zasiÍg 75m\n ï pojemnoúÊ magazynka 20 naboi\n Pistolet APS zosta≥ opracowany pod koniec lat 40. - na poczπtku lat 50. przez projektanta I. Ya. 1951, rÛwnolegle z Makarovem Pistolet PM. W porÛwnaniu do PM, SOA zapewnia≥ znacznie wiÍkszπ si≥Í ognia i skutecznoúÊ bojowπ dziÍki wiÍkszej pojemnoúci magazynka i d≥uøszej lufie. W razie potrzeby SOA moøna strzelaÊ seriami, a dziÍki obecnoúci wolniejszej szybkostrzelnoúci dzia≥o pozostaje mniej lub bardziej sterowalne. Na poczπtku lat 80. SA zosta≥ wycofany ze s≥uøby, a na jego miejsce pojawi≥ siÍ pistolet APB (Automatic Silent Pistol).</text>
   </string>

   <string id="ars-sil_556_ar">
		<text>T≥umik M5.56-A</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Ciche i bezp≥omieniowe urzπdzenie strzelajπce do karabinÛw szturmowych i pistoletÛw maszynowych NATO 5,56x45mm.</text>
	</string>

   <string id="ars-addon_optik">
		<text>Luneta ´EOTechª 8x.Lupa FTS</text>
	</string>
	<string id="ars-addon_optik_s">
		<text>Luneta "EOTech" 8x.FTS Magnifier</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_addon_optik">
		<text>Celownik optyczny o zwiÍkszonym powiÍkszeniu Lupa 8x.FTS ´EOTechª.\n ï Model z moøliwoúciπ szybkiego przechylania na bok.\n ï £πczniki do szyny Picatinny.\n ï Obiektywy Leica\n ï Zakres temperatur pracy od -30 do +60C.\ n ï Wodoodporny do g≥Íbokoúci 10m.\n ï Uøywany przez karabiny automatyczne AK-101 Ñdostosowaneî, HK 416, Tavor CTAR-21 i AUG VMK Kaltera.</text>
	</string>
   <string id="enc_arsenal_tavor">
    <text>Amunicja:\n ï 5,56x45 SS109 ñ podstawowa\n ï 5,56x45 AR ñ przeciwpancerna\n ï 5,56x45 HP ñ ekspansywna\n ï efektywny zasiÍg 320m\n ï efektywny zasiÍg 400m\n ï szybkostrzelnoúÊ 750 m/m n ï PojemnoúÊ magazynka 30 naboi\nRegulacje:\n ï Celownik optyczny ÑLupa EOTech 8x.FTSî\n ï T≥umik M5.56-A\n ï Podlufowy granatnik ---\n TAR-21 (angielski karabin szturmowy Tavor- 21 - karabin szturmowy "Tavor" z XXI wieku) lub "Tavor" - model wspÛ≥czesnego izraelskiego karabinu maszynowego kalibru 5,56mm, produkowanego przez koncern Israel Military Industries. BroÒ charakteryzuje siÍ duøπ zwrotnoúciπ i wygodπ podczas strzelania z rÍki, ale w porÛwnaniu z M16 ma wadÍ w postaci wysokiej ceny (~1000 USD), podczas gdy amerykaÒskie karabiny szturmowe kosztujπ prawie 10 razy taniej.\n CTAR-21 ( Commando TAR) - kompaktowa wersja ze skrÛconπ lufπ (360mm) dla si≥ operacji specjalnych. Wyposaøony w celownik kolimatorowy ITLMARS.\n Tavor s≥uøy w Izraelu, Azerbejdøanie, Gruzji, Ukrainie, Indiach i kilku innych krajach.</text>
  </string>
   <string id="ars-tavor">
		<text>Tavor CTAR-21</text>
	</string>

   <string id="wpn_usas12_name">
		<text>USAS-12</text>
    </string>
	<string id="wpn_usas12">
		<text>Strzelba USAS-12 zosta≥a opracowana w Stanach Zjednoczonych pod koniec lat 80. przez projektanta Johna Trevora, ktÛry pracowa≥ dla ma≥ego
Gilbert SprzÍt Co. Nowa strzelba automatyczna zosta≥a oparta na pomys≥ach Amerykanina Maxwella Atchissona,
wdroøony przez niego w eksperymentalnych pistoletach serii AA-12. \nTyp: Odpowietrznik gazu. \nKaliber: 12 mm \nWaga: 5,5 kg. \n SzybkostrzelnoúÊ: 360 strza≥Ûw na minutÍ w trybie automatycznym.</text>
    </string>

   <string id="enc_weapons1_wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>AmerykaÒski t≥umik wojskowy. Stosowany jest g≥Ûwnie w pistoletach maszynowych produkcji zachodniej w kalibrze 9mm. W zestawie znajdujπ siÍ rÛwnieø adaptery do innych kalibrÛw.</text>
	</string>
   <string id="wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>T≥umik 9mm (NATO)</text>
	</string>

   <string id="wpn_mp7a1">
		<text>HK MP-7A1</text>
	</string>
   <string id="enc_weapons_wpn-mp7a1">
		<text>Amunicja:\n ï Parabellum 9x19mm\n ï 9x19mm +P+\n ï zasiÍg efektywny do 100m\n ï zasiÍg efektywny 140m\n ï szybkostrzelnoúÊ 950m/m\n ï pojemnoúÊ magazynka 25 naboi\nOsprzÍt:\n ï Celownik optyczny ´ Acogª\n ï T≥umik 9mm (NATO)\n ï Podlufowy granatnik ---\n Pistolet maszynowy MP-7A1 PDW (Osobista broÒ samoobrony), opracowany przez Heckler i Koch w celu uzbrojenia personelu wojskowego, ktÛry nie jest wed≥ug stanu mia≥ mieÊ pe≥noprawny karabin maszynowy. MP7 jest skonfigurowany jak kompaktowy pistolet maszynowy, magazynek wsuwany jest w chwyt pistoletowy, kolba sk≥adana, teleskopowa, z przodu znajduje siÍ sk≥adana rπczka szturmowa. Pod wzglÍdem celnoúci ognia broÒ przewyøsza wiele innych pistoletÛw maszynowych tej samej wielkoúci. PP zosta≥ opracowany dla progresywnego naboju 4,6x30mm, ale niska powszechnoúÊ tego naboju zmusi≥a twÛrcÛw do wydania modyfikacji dla standardowego 9x19mm Parabellum, chociaø PP straci≥ wiÍkszoúÊ swoich zalet z tym nabojem.</text>
	</string>










</string_table>
