<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

-->


	<string id="amk_metka">
		<text>Nadajnik GPS</text>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>Nadajnik GPS</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>Nadajnik GPS. %c[255,227,114,12]Aktywowane przez przechowywanie. %c[default]W Strefie pojawi³ siê nie tak dawno temu, ale jest szalenie popularny ze wzglêdu na swoj¹ wszechstronnoœæ i rozs¹dn¹ cenê. Pocz¹tkowo prototyp zosta³ sprowadzony na terytorium "Powinnoœci", aby zademonstrowaæ i zawrzeæ umowê na dostawê du¿ych iloœci takich nadajników. Jednak „przypadkowa” utrata wersji testowej w przeddzieñ spotkania przedstawicieli obu stron da³a g³êbok¹ rysê w relacjach z dostawc¹. Tu przyda³a siê d³uga i wzajemnie korzystna relacja miêdzy Woroninem i Sacharowem, a z pomoc¹ miejscowego kupca prototyp nadajnika trafi³ w rêce naukowców z laboratorium polowego na Jantarze. Tam zosta³ zmodernizowany, a tak¿e wprowadzony do masowej produkcji na potrzeby wszystkich potrzbuj¹cych. Oryginalna wersja nie zosta³a zachowana ze wzglêdu na bezpoœredni¹ modernizacjê prototypu. Zaktualizowana wersja ró¿ni siê pozytywnie tym, ¿e pozwala na umieszczenie podpisu cyfrowego na sygnalizatorze (niestety cyrylica nie jest obs³ugiwana) i zsynchronizowanie go z PDA w³aœciciela. Na podstawie badañ nad systemem ochrony przed uderzeniem psionicznym naukowcy zapewnili, ¿e nadajnik nie ingeruje, a wykrycie go przez osobê postronn¹ jest prawie niemo¿liwe. Bior¹c pod uwagê fakt, ¿e nadajnik GPS jest produkowany samodzielnie przez laboratorium Sacharowa, ceny naukowca s¹ bardziej akceptowalne ni¿ ceny sprzedawców.</text>
	</string>


<!-- 20:58 09.07.2007 -->
<!-- Modified by Aero 19:22 20.04.2008 -->
