<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Aby u¿yæ lornetki, wybierz j¹ ($$ACTION_wpn_5$$) i naciœnij "strza³", aby powiêkszyæ.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Przysiad</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Aby przykucn¹æ nisko, naciœnij ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Aby przykucn¹æ, naciœnij ($$ACTION_crouch$$). Aby przykucn¹æ nisko, naciœnij ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Wybór broni</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Niektórzy stalkerzy nie bêd¹ chcieli rozmawiaæ, jeœli szturchniesz ich broni¹ w twarz. Aby ukryæ broñ, wystarczy wybraæ œrubê ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Skok</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Skakanie pomo¿e Ci wspinaæ siê po niskich przeszkodach. Aby skoczyæ, naciœnij ($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Sposoby poruszania siê</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Przeci¹¿enie</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Nie wygl¹dasz jak ciê¿arówka i nie mo¿esz przewoziæ kilku ton. Im wiêcej nosisz, tym szybciej tracisz si³y. Gdy bêdziasz mia³ na sobie zbyt du¿¹ wagê przedmiotów, nie bêdziesz móg³ siê ruszyæ.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Promieniowanie</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Gdy postaæ znajduje siê w strefie o wysokim promieniowaniu lub nosi na pasku radioaktywny artefakt, bêdzie wykazywaæ oznaki radioaktywnych obra¿eñ. Jednoczeœnie zdrowie postaci zaczyna siê zmniejszaæ. Aby usun¹æ efekt uszkodzenia popromiennego, mo¿esz u¿yæ antyradu lub wódki.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Relacje</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Kiedy gracz komuœ pomaga, poprawia siê nastawienie stalkera do niego i reputacja postaci jako ca³oœci. Jeœli masz dobr¹ reputacjê, kupcy sprzedaj¹ Ci towary z rabatem. Jeœli masz z³¹ reputacjê, przygotuj siê na wysokie ceny.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>To wyj¹tkowe miejsce do spania. Tutaj mo¿esz spaæ, przeczekaæ noc lub po prostu czekaæ na wyznaczon¹ godzinê. Aby spaæ, musisz otworzyæ swój ekwipunek, ustawiæ na tarczy czas, w którym chcesz spaæ, i klikn¹æ przycisk "Odpoczynek". Po okreœlonym czasie postaæ siê obudzi. Czasami mo¿e œniæ.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Sprint</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>W niektórych przypadkach sprint mo¿e uratowaæ Ci ¿ycie. Naciœnij klawisz podczas chodzenia ($$ACTION_sprint_toggle$$). Podczas sprintu postaæ biega szybciej i dalej skacze, ale jednoczeœnie szybciej siê mêczy i nie mo¿e strzelaæ z broni.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Gdy postaæ nie je przez d³u¿szy czas, odczuwa g³ód. Gdy g³ód staje siê silny, zdrowie postaci zaczyna powoli spadaæ. Aby zdrowie postaci przesta³o siê zmniejszaæ, musisz jeœæ. Mo¿esz zaspokoiæ g³ód, jedz¹c bochenek chleba, konserwê lub kawa³ek kie³basy.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Przewodnik</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Zmêczenie</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Jeœli biegasz lub nosisz du¿o ciê¿kich rzeczy, zaczynasz siê mêczyæ. Jeœli jesteœ zbyt zmêczony, przez chwilê nie bêdziesz w stanie biegaæ ani chodziæ. Na szczêœcie si³y szybko siê regeneruj¹, wystarczy chwilê staæ.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Stan broni</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Ka¿da broñ posiada parametr wytrzyma³oœci. Im mniejsza wytrzyma³oœæ broni, tym czêœciej siê zacina. Aby ponownie z niej strzelaæ, musisz j¹ prze³adowaæ (przycisk $$ACTION_wpn_reload$$). Po u¿yciu wytrzyma³oœæ broni stopniowo siê zmniejsza, a kilka wystrzelonych pocisków lub fala wybuchu mog¹ sprawiæ, ¿e stanie siê ona ca³kowicie bezu¿yteczna.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Krwawienie</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Po trafieniu istnieje szansa, ¿e zaczniesz krwawiæ. Krwawienie to trwa³a utrata zdrowia. Im powa¿niejsze krwawienie (zielona ikona - s³abe krwawienie, czerwona - silne), tym wiêcej zdrowia postaæ traci na jednostkê czasu. Z biegiem czasu krwawienie samo znika, ale za pomoc¹ banda¿y mo¿na je natychmiast zatrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>W PDA zmar³ego stalkera znalaz³eœ jego obserwacje anomalii w tunelu. Okazuje siê, ¿e odkry³ pewien wzór w ich wygl¹dzie. Mo¿esz przeczytaæ te informacje na swoim PDA w sekcji "Dziennik".</text>
	</string>
</string_table>
