<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

#include "text\rus\string_table_amk_matras.xml"
#include "text\rus\string_table_amk_metka.xml"
#include "actor_name\actor_bio_name.xml"
<string id="Mobile_Changer">
		<text>Телепортатор "Пробойник"</text>
    </string>
	<string id="description_mobile_changer">
		<text>%c[255,227,114,12]Телепортатор "Пробойник"
		\n%c[default]Выбор координат пункта назначения производится двумя способами.\n%c[255,0,255,0]Первый способ:%c[default] 
		выбор заранее установленных координат с изображением места назначения.\n%c[255,0,255,0]Второй способ:%c[default] ввод собственных координат. 
		В соответствующие поля вводим нужные значения и жмем enter.\n</text>
    </string>
	<string id="det_art_ultra_info">
		<text>Детектор артефактов "Велес". Данный детектор является последней разработкой местных учёных. Благодаря нанотехнологиям, 
		чувствительность детектора увеличена до 100 метров. Наличие артефактов отображается метками на карте местности. Помимо мест их нахождения, 
		детектор распознаёт типы артефактов, что делает данный прибор самым лучшим из всех серий детекторов. Для работы прибора, его нужно поместить в 
		пистолетный слот и активировать. При простом размещении в слоте и неактивированном состоянии, прибор не работает.</text>
        </string>
	<string id="det_art_indy_info">
		<text>Простой детектор артефактов "Отклик A". Прибор способен в радиусе 50 метров оповестить владельца о наличии артефактов звуковым сигналом. 
		Местонахождение артефакта на карте, отображать не может. Активируется при расположении в слоте. Для правильной работы прибора, нужно 
		поместить в пистолетный слот предмет, например пистолет.</text>
	</string>
	<string id="det_art_indy_info_r">
		<text>Простой детектор артефактов "Отклик R". Прибор способен в радиусе 50 метров оповестить владельца о наличии артефактов звуковым сигналом. 
		Местонахождение артефакта на карте, отображать не может. Для работы прибора, поместить в пистолетный слот и активировать. При простом 
		размещении в слоте и неактивированном состоянии, прибор не работает.</text>
	</string>
	<string id="det_artefact_pro">
		<text>Детектор "Детектор Медведь", способный определять артефакты и отображать их на карте в радиусе 50-60 метров, а также подавать 
		звуковой сигнал. Для работы прибора, поместить в пистолетный слот и активировать. При простом размещении в слоте и неактивированном 
		состоянии, прибор не работает.</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Тушенка "Баранина тушеная"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Элитарный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение, сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер (КПК) - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости. %c[255,255,128,128]Внимание! ПВН без фонарика не работает.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора. %c[255,255,128,128]Внимание! ПВН без фонарика не работает.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R.". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающий усталость и прибавляющий силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно.</text>
  </string>
	<string id="enc_equipment_energydrinka">
		<text>Неизвестный объект. На этикетке написано, что пиво.</text>
  </string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>"Баранина тушеная" - жирная и питательная консерва, не рекамендуется переедание, грозит диареей.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name">
		<text>Баллон с коллоидным газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name_short">
		<text>Баллон с коллоидным газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_opisalovo">
		<text>Коллоидный газ поставлялся в исследовательские лаборатории для экспериментов в ходе исследований, каких именно - теперь не известно. Известно только, что содержимое баллонов чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито.</text>
	</string>
		<string id="amk_kanistra_name">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name_short">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_opisalovo">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Казаки"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретенный учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение, сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_dom">
		<text>Привет незнакомец. Если ты читаешь эту записку, значит ты пришёл в дом жить. Я Барина просил пустить в мой дом только сталкера, да не абы какого, а нормального, адекватного человека. Я сам был сталкером, жили мы тут с женой и двумя детишками.
		Я ходил в Зону за хабаром, но супруге это очень не нравилось. Она мне поставила условие, или Зона, или семья и уехать отсюда...Я конечно выбрал...семью. Зачем я всё это пишу, я оставил малость припасов, они в рюкзаке, рюкзак в трубе недалеко от дома. А уж что за труба, это тебе самому найти придётся.
		Считай эта загадка, оплата проживания в доме. Не обижайся сталкер и удачи тебе. Кстати меня здесь звали Соболь.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_tonnel">
		<text>Если ты читаешь эту записку, значит ты тоже вляпался в неприятности. Здесь проклятое место, у меня не получилось из него выбраться. Воспоминания...они меня убивают. В этом рюкзаке, всё что у меня осталось, сталкер, беги отсюда, как можно быстрее...беги...</text>
	</string>
	 <string id="enc_pda_krem">
		<text>Вот я и в пещере, а что толку...будь проклят этот арт. Летающие аномалии не дают подойти. По ходу я ещё и заблудился, надо мной дыра, но вылезти я не могу. Подать сигнал "sos" тоже ни хера не получается, почему-то сигнал не проходит, может аномалии виноваты.
		Арт лежит у камней в центре, но я не успел его взять, чуть не сгорел заживо, я здесь уже три дня...что будет дальше...даже страшно подумать...(Запись обрывается)</text>
	</string>
	
	<string id="enc_sigaret">
		<text>Обычная сигарета. Успокоит нервы, если вы сильно напугались какого-нибудь мутанта, типа кабана. От химеры и конторллера...она уже не поможет.</text>
	</string>
	<string id="sigaret">
		<text>Сигарета с фильтром.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_radar_zapiska">
		<text>Сталкер, если ты прошел через аномалию, в которой арты перерождаются в булыжники, то этот тайник для тебя. Забирай всё, что в нем находится. Если ты нашел этот рюкзак, то значит ты смелый и честный человек.
		Ты не побоялся потерять арты, но дойти до своей цели. Считай, что эти вещи, твой утешительный приз...Неизвестный сталкер.</text>
	</string>
	
	
	<string id="enc_equipment_mirniy_zapiska">
		<text>Меня звать Мирный, я сталкер, жил в Предзонье, работал на военных, доставал им различные редкие артефакты. У меня был заказ на артефакт "Кольцо", арт этот очень редкий, и появляется он, только в подземных лабораториях.
		Почему это происходит, никто не знает. Я добрался до этой лаборатории...мне повезло, артефакт я нашел. Но когда я его взял, что-то произошло, и появились бюреры, откуда они, я не смог понять. Я спрятался в этой комнате, выйти не получается, бюреры не выпускают, я отстреливаюсь, но патроны уже на исходе.
		Еда тоже, воды уже нет, я знаю, мне не выйти, но вдруг кто-то найдет мой труп, то знайте - сталкер Мирный не сбежал из Зоны с жирным кушем и не струсил...
		У меня в Предзонье на территории городка есть нычка, в ней очень редкий арт, нычка под рухнувшей крышей, мне он явно уже не пригодиться, чувствую живым  мне не уйти.....вонючие карлики опять пытаются прорваться, прощайте все.........</text>
	</string>
	
	
	<string id="enc_equipment_killer_zapiska">
		<text>Бек, я сваливаю, все что смогу, забираю, остальное спрячу в переходе. Там сам найдешь, место знаешь. Мутанты после последнего выброса уже достали. Откуда эти суки только лезут. Тебе тоже советую валить отсюда. Если что, встретимся на Затоне.......Абрек.</text>
	</string>
	
	
	<string id="enc_equipment_rovniy_zapiska">
		<text> Здесь, в Зоне, меня звать Евген Ботаник, за периметром, в мирной жизни, я Евгений Ботников. Я занимаюсь...занимался, изучением различных аномальных образований - конкретно, артефактов, вернее даже одного вида артефактов.
Этот очень странный и редкий артефакт "Алмазный Череп", найти его достаточно трудно. Но я неожиданно узнал информацию о том, что в Темной Долине есть такой артефакт...и находится он в одном из болот. Правда я и сам не знаю...верить этому, или нет. Я пришёл в Темную Долину, чтобы проверить эту информацию.
 Но я не думал, что здесь так много бандитов, да и мутантов не меньше. Хотя Ровный меня предупреждал об этом. Я слышал, что Долина страшное место, но не придал этому значения.	Я расположился на старой ферме, по ночам вокруг слышны какие-то непонятные звуки, я действительно очень боюсь.
Днем тоже выходить страшно, бандиты часто прочесывают территорию. Сюда меня привел проводник, я даже...мать его...не думал, что обратно будет сложно уйти. Если я погибну, и кто-то вдруг найдет эту записку, может вам повезет больше чем мне. Попробуйте проверить информацию по артефакту, обследуйте болота в Темной Долине.
Поверьте, оно того стоит, арт очень редкий, стоит довольно дорого.</text>
</string>
	
	
	
<string id="enc_equipment_infa_gar_old_zapiska">
		<text>Зайти к Информатору на Баре. Завтра я буду как раз там...</text>
	</string>	
	
<string id="enc_equipment_antidot">
		<text>Антидот - очень редкий противоинфекционный препарат, действует мгновенно. Эффективен при заражении так называемой "Чернобыльской чумой". Смерть у заразившегося наступает в течении 10-15 минут, если своевременно не принять антидот.</text>
	</string>	
	
	
<string id="enc_equipment_infa_antidot">
		<text>Если ты читаешь эту  записку, значит ты нашёл мой схрон. Но ты заражен "Чернобыльской чумой", и если не примешь АНТИДОТ, то умрешь примерно через 10 минут. Но не паникуй, АНТИДОТ недалеко от этого дерева, в камнях, мимо не пройдешь. Удачи сталкер))).</text>
	</string>	
	
<string id="enc_equipment_gorgon_zapiska">
		<text>Горгон, мы заночевали здесь, на нашем месте, под сосной. Перед тем, как мы пойдем, через Радар на Припять, оставим тебе подарок. Заберешь его у упавшего вертолета, в лощине. Давай брат, спасибо за помощь.</text>
	</string>		
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
</string_table>
