<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandyci</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>¯o³nierze wojsk regularnych. Pilnuj¹ podejœæ do zamkniêtego terytorium Strefy, patroluj¹c obwód, strzelaj¹c do mutantów i ³api¹c maruderów. \n Wojska specjalne to jednostki elitarne. Z regu³y l¹duj¹ w Strefie do akcji ratowniczych i specjalnych.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>¯o³nierze, którzy po odbyciu s³u¿by w Strefie przeszli specjalne przeszkolenie, ewentualnie stalkerzy którzy podpisali kontrakt z armi¹. Zwykle zaopatrzeni w du¿¹ iloœæ sprzêtu pomocniczego i dobrze uzbrojeni. S³u¿¹ g³ównie do badania przyczyn i skutków katastrofy, a tak¿e zajmuj¹ siê mapowaniem Strefy. Mog¹ chodziæ samodzielnie lub w grupach do piêciu osób. Zwyk³ym stalkerom nie wolno do nich podchodziæ - natychmiast otwieraj¹ ogieñ.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Usuniête</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Mobilne laboratorium wygl¹da jak ma³y metalowy bunkier z ma³ymi przyciemnianymi szybami. Jest w stanie wytrzymaæ prawie wszystkie znane cz³owiekowi szkody o dowolnej naturze. Mo¿e zostaæ przeniesiony do trybu w pe³ni autonomicznego na kilka miesiêcy, na który jest wyposa¿ony w niezawodne systemy podtrzymywania ¿ycia. Do Strefy dostarczany jest œmig³owcem towarowym. Personel laboratorium nigdy nie wypuszcza³ obcych poza zewnêtrzn¹ œluzê, wiêc ¿aden z przeœladowców nie przedosta³ siê do wnêtrza laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Przedstawiciele œwiata przestêpczego, którzy przybyli do Strefy z ró¿nych powodów: aby zarabiaæ na sprzeda¿y artefaktów, ukrywaæ siê przed prawem, kupowaæ lub sprzedawaæ broñ. W Strefie jest du¿o takiego elementu na poziomie od p³otek do powa¿nych przestêpców. Wiêkszoœæ z nich jest w gangach. Chocia¿ w Strefie wci¹¿ nie ma jednej organizacji bandytów, zwykli stalkerzy s¹ bardzo zirytowani.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>WyraŸnie grupa paramilitarna, wyró¿niaj¹ca siê œcis³¹ dyscyplin¹: jej cz³onkowie faktycznie ¿yj¹ zgodnie z statutem. Tylko przedstawiciele "D³ugu" nie handluj¹ unikalnymi tworami Strefy ze œwiatem zewnêtrznym: wed³ug plotek wszystkie artefakty znalezione przez tych ludzi s¹ przekazywane naukowcom. Ka¿dy d³u¿nik za swój g³ówny cel uwa¿a ochronê œwiata przed skutkami Strefy. Wiêkszoœæ operacji ugrupowania zwi¹zana jest z eksterminacj¹ potworów, wiêc rajdy typu „D³ug” czêsto ratuj¹ zwyk³ych stalkerów przed wieloma pal¹cymi problemami. Od dawna i zaciekle k³óci siê z grup¹ „Wolnoœæ”.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchiœci i œmia³kowie, którzy og³osili siê bojownikami o wolnoœæ na terenie Strefy i dlatego s¹ w ci¹g³ym konflikcie z jednostkami wojskowymi, wojskowymi stalkerami i grup¹ Duty. Swobodowie uwa¿aj¹, ¿e informacji o tym, co dzieje siê w Strefie, nie da siê ukryæ przed ludzkoœci¹, kwestionuj¹c tym samym monopol organizacji rz¹dowych na posiadanie lokalnych tajemnic i cudów.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Najbardziej tajemnicza i tajemnicza grupa w Strefie, w istnienie której wielu nawet nie wierzy. Niektórzy ludzie stale korzystaj¹ z us³ug najemników: profesjonaliœci w swojej dziedzinie, szybko poradz¹ sobie z ka¿dym przeœladowc¹ i potrafi¹ nawet ca³kowicie wyeliminowaæ niewielk¹ grupê. Za swoje us³ugi najwyraŸniej bior¹ znaczne kwoty w pieni¹dzach lub artefaktach. Lokalizacja bazy tej grupy wci¹¿ pozostaje tajemnic¹; oczywiœcie znajduje siê gdzieœ w g³êbi Strefy.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalkerzy eksploruj¹cy Strefê w pojedynkê. Stanowi¹ wiêkszoœæ, poniewa¿ cz³onkostwo w grupie zabiera cenny czas, zmniejszaj¹c tym samym zarobki; ponadto niektóre s¹ po prostu z natury sk³onne do samotnoœci i niezale¿noœci.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Grupowanie, raczej przypominaj¹ce sektê religijn¹. Jej cz³onkowie uwa¿aj¹, ¿e w centrum Strefy znajduje siê kryszta³ ewolucyjny – Monolit – nieziemskiego pochodzenia. Wiêkszoœæ stalkerów gardzi zwolennikami Monolitu, uwa¿aj¹c ich za wariatów. Od momentu powstania grupa powstrzymywa³a stalkerów przed przemieszczaniem siê do centrum Strefy, motywuj¹c to z³ymi intencjami tych ostatnich w stosunku do Monolitu. Wed³ug plotek Monolity maj¹ du¿¹ bazê gdzieœ bli¿ej centrum Strefy, ale nikt nie zna jej dok³adnej lokalizacji, z wyj¹tkiem samych cz³onków grupy.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Ci, którzy byli nara¿eni na d³ugotrwa³e dzia³anie emiterów na Yantar lub w innych sektorach. Nieostro¿ni przeœladowcy szybko wariuj¹, zamieniaj¹c siê w wêdrowne pó³trupy. Wiele z nich wêdruje po Strefie, niektórzy nawet docieraj¹ do obwodu. Tak czy inaczej, ju¿ nie mo¿na im pomóc: proces niszczenia osobowoœci jest nieodwracalny. Chocia¿ przeœladowcy zombie nadal mog¹ u¿ywaæ swojej broni, s¹ raczej g³upi. Na spotkaniu mo¿na us³yszeæ, jak mamrocz¹ pod nosem urywki fraz, które jednak s¹ zupe³nie bez znaczenia. Z czasem zombifikowani przeœladowcy w koñcu trac¹ wszystkie swoje dotychczasowe umiejêtnoœci i zamieniaj¹ siê w zombie. Z regu³y s¹ bardzo agresywne iw du¿ej liczbie stanowi¹ powa¿ne zagro¿enie.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Wolnoœæ</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Najemnicy</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Samotnicy</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Stalkerzy wojskowi</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupy badawcze</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Mobilny obóz naukowców</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Monolitowcy</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Naukowcy</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Spo³ecznoœæ</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Grupy stalkerów</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Zombifikowani</text>
	</string>
</string_table>
